「有些風景需要自己去看」 五十日遊走歐洲九國

第一次係呢度出post就打遊記。

呢趟旅行其實都無話計劃左好耐，只係一直都想去歐洲，趁自己岩岩畢業未開踏入呢個社會之前先睇下到底呢個世界有幾大，我怕之後自己有錢無時間，同埋想散散心重新比個機會認識下自己， 最後呢個更加為咗要圓係冰島睇極光嘅夢。

有日心血來潮禁機票見到德國入愛爾蘭出都係4600幾（其實應該有再平啲），然後就先斬後奏買左先同屋企人講，佢地第一個反應都係 「吓去咁耐 ？」五十日話短唔短話長唔長。雖然我都唔係第一次自己去旅行，之前都係最多11日台灣，今次應該都嚇親兩老，呢個女點解可以咁夠膽？ 不過佢地知道阻唔到我，都係批准啦。買完機票之後基本上我無咩睇過歐洲既野，只係book咗第一站係德國慕尼黑既hostel，然後我都係瘋狂partime賺旅費。

今次我只係咩左個大背包（問朋友借的，果袋叫大紅）同一個小背包出發，第一次做背包客真係咩到想喊 ，不過後尾我漸漸習慣咗大紅嘅重量。

拍攝器材：
canon 7D = 28MM 1.8F
Gopro 5
iPhone 6
小腳架

好啦，講咗咁耐都未講我去咗邊啲國家
德國、瑞士、荷蘭、比利時、盧森堡、法國、冰島、英國、愛爾蘭
我主要都係窮遊，食野我都係無咩要求，住都係住hostel，純粹鐘意影相主要想睇風景

其實去冰島先係我最終目的，以前就已經好想去呢個地方，直到有次睇到有位絲打嘅在冰島看見了整個世界遊記，俾咗更加多動力我一定要去喇! 預告一下我有係冰島睇到極光! 係冰島睇到極光! 係冰島睇到極光! 好重要所以要講三次！冰島真係一個可以睇到全世界嘅地方!

大概用左幾錢呢

留名，係義大利就黎要返香港
又要面對現實

包埋機票住宿就五萬多少少
因為我仲有幾日先返香港 到時一次過計埋先

我都係 香港又熱我唔想返去呀

有咩要注意 出年我都準備去，仲儲緊錢 post多d相呀

留名 絲打好勇

呢啲trip一生人真係去唔到幾次

睇來我都要計劃下

lm

留名

你去幾多日呀？ 同埋會去邊度？
我諗交通果度你要睇一睇你究竟國與國之間會搭火車定飛機？
因為我大部分都係搭火車加巴士，咁你就要計下要唔要買火車pass，呢度真係要做多少少功課，你唔明到時可以問我
同埋都係錢果啲要分開放，我就一個殘銀包放少少錢，另一個銀包就擺多啲錢既就放隱形腰包

去之前都好鬼驚

我都係咁話所以趁年輕點都要去一次

快啲去實行～～～～

英文差唔敢自己去
Btw用咩器材影極光

Lm

首先俾番少少資料大家先

交通：
香港> 德國慕尼黑munich - Etihad airways $4655

法國巴黎 Paris > 冰島雷克雅維克 Reykjavik - wow air

冰島雷克雅維克 Reykjavik > 英國倫敦 London - easyjet 兩程加埋 hkd$1644 （連20kg行李）

英國利物浦 Liverpool > 愛爾蘭都柏林 Dublin - Ryanair hkd$437 （連20kg 行李，本身應該無咁貴，但我當時禁錯時間 ，事後再講）

Day 1

香港> 德國慕尼黑
我就搭中東三寶之一既etihad airways 。

Check in之前其實我望左一望航班資料，知道自己係一個叫阿布扎比嘅地方轉機，但我一埋到櫃臺又唔記得左果個轉機地方係咩，我就求其同個地勤哥哥講話去慕尼黑係杜拜轉機，拿我真係一直都以為果個係杜拜某一處 。 之後佢話嘩 好唔同嫁喎杜拜同阿布扎比 ，okay 我見識少 ，我都覺得好柒，佢一定心諗呢個妹妹仔地方都未搞清楚學咩人去旅行。

另外一提，如果入德國個passpost最後一頁一定要簽名，地勤哥哥提我嘅。

呢間airline真係好抵讚！ 個位闊落坐到我都幾舒服，然後仲要每個位都有埋被、u形枕頭、牙刷牙膏同埋眼罩，我覺得好加分，始終你長途機落機可以刷個牙個人都舒服啲啦！中間我要係一個叫阿布扎比嘅地方轉機，我諗我呢一世如果唔係要轉機都唔會去呢個地方 。咁就等咗兩個幾鐘頭就搭去慕尼黑。

總共搭咗幾多個鐘頭我都唔係好知，因為時差嘅問題我真係唔識計。兩程機入面我總共食左五餐，真係比左好多野食，又幾好食嫁啵衰鬼 ，我記得有飯、杯面、麵包、仲有個香蕉pancake 做早餐！ 整體滿分係10分 我比9分！

落到機刷完個牙，就要去入境，我最驚就係呢part，因為自己英文麻麻，我驚佢同我雞同鴨講，最後我都係同果個入境哥哥搞咗好耐，話說通常佢地都會問你黎幾耐幾時會返，中間會去咩地方咩國家，頂我好死唔死有啲國家既英文唔識讀 ，就淨係up咗啲我識讀既國家 咩iceland、uk、ireland 、switzerland 同埋france ，但佢又要我遂個遂個講留幾耐，後尾佢又計到我唔夠五十日，又問問問，好彩我醒起我寫低哂啲國家名，比咗佢睇再每個講番留幾耐，佢先大大力幫我整個印落我個passpost，有驚無險先入到境。

之後拎完行李就要搭火車去市區了，搞左一輪終於搵到火車，德國既火車地鐵站都係無閘口自出自入，我都係乖乖買車飛 ，搭去慕尼黑，望到窗外既景象真係好唔真實，我就咁隻身黎到歐洲，係自由嘅空氣。

都係用canon 7D +28MM 1.8F 同埋gopro
我英文都差 呢個世界身體語言就ok !

留名支持

between你講個冰島post有無link
我搵唔到

原來我記錯咗 原post 喺隔離壇

好似識既朋友

五十日五萬
車費佔大部份？

btw去到當地先揾酒店？

連埋機票住宿全部加埋五萬多少少，我唔知算唔算多？？ 我諗都佔左一大部分 ，不過我自己係香港就一早買左任搭五日嘅自選四國pass ，國與國之間就用呢個。
住宿我就通常都係早一兩日先book定之後幾日嘅hostel

咁唔好爆我出黎

遊冰島係咪都係自駕遊?

我覺得好平啦

個名blur 到咁不如唔好blur啦召喚師

無啦 我無車牌 但去完之後承諾自己下一次再去冰島要考到車牌

同埋真係自駕方便好多，但依家呢個就要睇睇天氣，因為我去果陣天氣都麻麻地 聽有其他人講話去到差唔到多北部果陣太大風又大雨 架車幾乎要反。 我諗自駕都係暑假果陣比較合適

50日9個國家其實都唔係好長, 除返開每個國家得5日幾, 仲未計交通
感覺上好似好趕

瑞士去左邊度同邊度正 黎緊我都去15日

[black][/black]

因為主要想睇景，所以好多教堂博物館我都到此一遊咁濟 我可能興趣不大，所以大城市既我都留比較短，睇風景既地方會留長啲，睇景嘅地方都有去到 所以感覺都ok

瑞士真係好正, 年年都想再去多次

因為瑞士我主要想上少女峰 所以我淨係留左3晚，
我覺得如果你都有plan去上少女峰，一定一定要去grindelwald 最少都住兩晚 ，架火車一上到山果景真係靚到 。有人話interlaken 係上少女峰前一晚最應該留嘅地方，我反而覺得grindelwald 先係，interlaken 就係一個好多名牌for你買野嘅地方，對於我黎講買野就唔太岩我

港豬如我見到呢種post都會表示羨慕

住就一定係grindelwald啦...interlaken好悶
grindelwald靚到仆街, 住左4晚
不過無咩好食, 住個到無得自己煮既話就要硬食貴野

我interlaken 留2晚 grindelwald 留1晚 乜都未plan而家有d驚

仲轉到既話3晚留晒grindelwald啦, 留係interlaken好浪費

我當時就同你一樣，又係一晚grindelwald 兩晚interlaken ，我都覺得三晚都住grindelwald 仲好！ 其實唔洗驚咁多，去到先諗去邊都ok ，你應該仲放心過我，我一開始所有野都無book 邊行邊book ,好多時候都係前一兩日先諗去咩景點。 所以無野好驚你都book哂野 驚都要去㗎喇！ 加油！ 最緊要平安返香港 等你嘅遊記

我住grindelwald就係無廚房硬食咗兩餐貴野

好浪費咩 上去應該都好快啊?

我本身都諗住咁 去到先book 之後見火車飛太貴 所以買定 定左日子火車又好自然book埋住 但你50日洗5皮仲話窮遊 ?

瑞士火車飛根本唔需要買定....你去到買張half price card再去買飛已經足夠
上少女峰half price card必備, 另外住係grindelwald同上去行個圈係兩回事, 住係個到真係好開心, 成個trip最開心就係住係grindelwald個4日

諗緊去英國一個月
仲諗緊點book hostel 定 hotel

interlaken 冇野玩咩 圖恩湖個d? grindelwald 好似淨係上少女峰?

我連續去過3年瑞士
我覺得如果只係去一次瑞士的話我會首推薦zermatt個邊同Inn/Aus Appenzell

Day 2
其實到慕尼黑就已經係第二日
落機因為朝早7點幾就落機，到市區先9點幾，幾乎去哂城市嘅景點。咁我就係搭s1火車大概一個鐘左右啦。

到咗慕尼黑第一件事當然係要搵到hostel，然後放低沉重嘅大紅先，好彩間hostel 好近火車站。
我就住wombats city hostel Munich 6人房（4晚$1032），呢間我覺得環境唔錯，間房仲有獨立廁所同沖涼，因為好多hostel果廁所係走廊出面要同埋其他房既人share ，真係都唔知要等到幾時先有廁所用。同埋佢果common area好正！我可以係度hea成日。

早餐就另外收費，我都買左兩日早餐因為真係吾知食乜好。仲有每一位住的客都會俾一張飛係for係佢果bar飲野，包一杯，你可以叫果汁/紅白酒/啤酒。缺點係無廚房，但有微波爐。

但我好認真講慕尼黑可以唔洗留咁耐，市區好多景點佢都係喺München Hbf附近（Hbf = 火車站）所以基本上用一日時間可以行得完，我蠢咗一開始就book咗四晚，然後第二日我去左國王湖 ，第三四日我已經係hostel hea 到肚餓再出去買野食。我唔係無去天鵝堡，只係因為之後會有一日stay係果邊嘅小鎮。

講返先咁放低行李之後我就去左搵野食，我既第一餐係火南站入面食咁咗個好似東南亞餐廳嘅雜菜飯都要成差唔多50蚊港紙，因為太想食飯，真係一舊肉都無。

食飽飽之後就搵下附近有咩景點，我跟住google map 行到去最熱鬧果條街卡爾門(Kalsplatz)，係火車站行過黎只需要10分鐘左右，咁就一個好大既噴水池見到就岩嫁喇！行入去全部都係林林種嘅既牌子，我一落機都無咩意慾要行街，然後見到好多餐廳俾人坐出黎，睇黎外國人都係鍾意坐戶外。

見到有教堂就入左去睇一睇係聖彌額爾教堂（St.Michael Kirche），咁因爲我自己無信仰所以就無太大感覺，只係覺得好宏偉同樓底好高，因為搭咗十幾個鐘頭真係好攰就係教堂坐咗陣。

再行前啲就係有不同嘅教堂，不同嘅鋪頭，另外一提就係H&M 佢都有幾間，分咗男裝女裝童裝，就係果種你行幾步就會見到，總有一間係你附近。行到新市政廳（Neues Rathaus ) ，好多人都企係度影相我都唔執輸。聽聞佢每逢11·12·17·21點就會有啲小木偶係鐘樓果度轉黎轉去。

之後再行前少少轉右就會見到個大大地嘅market ，咁都有幾多野買，有好多芝士，買生果、買花，買野食嘅鋪頭。

我買左個炸薯條魚柳咁嘅野黎試，買完先覺得有啲貴，好似都要成3.7歐，可能真係啱啱黎到啲錢我仲未轉換到，見到所有野都係幾蚊幾蚊咁就以為好平，其實仲未乘番果匯率呀大姐。

然後我坐下影下相行下就差唔多可以返hostel check in，番到去沖個涼就訓鬼咗 ，長途機真係十級攰！

冇人想知其實

平安回來

我知你邊個啦 話說有人爆咗你出黎

真係有啲地方就洗多啲好似瑞士冰島呢啲要join tour同埋消費高，之後其他國家就省啲洗

會去邊度？

見識少

主要冰島瑞士用最多錢，係其他國家好多時都係買面包或者supermarket 買啲野食求其煮 你預幾多錢？

我帶$35k cash 住宿碌卡 我都係睇景人 教堂博物館出名先入

留名推post

等睇瑞士

邊行邊book 唔會好撚煩咩

會去倫敦
其實主要想去睇酋長球場同埋其他球場同係酋長球場睇波
次要可能睇下其他景點可能係哈利波特果D
其實book死一間住宿每日一來一回會唔會好煩
諗緊會唔會去埋曼撤斯特或者其他歐洲國家

又唔會好煩嘅我覺得，但去咁耐好難計劃哂去邊 好多野都會有變動，出發前我都無話好要點樣 諗住隨心啦 ，有時呢個地方想留耐啲都有啲改

咁差唔多啦 我五萬多啲係包埋酒店住宿啵

我覺得都幾辛苦 有時可能去遠啲一來一回夾埋都用五個幾鐘頭搭車

我都唔知倫敦D景點遠唔遠
如果住係市中心我諗應該唔洗塔好耐車

如果淨係倫敦市中心啲景點都近既 牛津同劍橋同埋有個叫Brighton 既城市都近 好似一個鐘左右都去到，如果你要再去遠啲嘅城市就麻煩啲，

倫敦真係值得去 可以留耐少少

如果下下計番港幣
你會覺得乜鳩都貴

英磅真係貴
都唔知帶幾多錢去好定去到碌卡買野

london住hostel啦 酒店要方便嘅多數都幾貴下 其他地方york果啲就可能酒店相對叫平啲
Manchester果頭唔好即日來回啦 趕餐死
可以留幾日去liverpool york果啲 或者玩埋上去scotland

成日覺得hostel唔安全易比人偷野

住過一次咋 如果唔介意搭車耐嘅話可以睇下zone 2 3嘅酒店 會平啲

Day 3

清晨嘅Munich

出發去國王湖，我聽朋友講買bayern ticket 會抵啲，所以就係火車站自己禁機買左張飛。 咁bayern ticket 如果閒日用嘅話就要朝早9點後先可以用，所以我最快都要等到9點之後班火車。

咁我先係附近買咗三個包順便當埋lunch ，見到有咁多包可以揀真係好開心。 之後要坐大概要差唔多三個鍾火車，我係行呢個路線，火車搭到德國邊境嘅弗賴拉辛(Freilassing)，同車站月台換車坐到貝希特斯加登(Berchtesgaden)，沿途風景都係一大片草地，我都係覺得好靚，可能因為香港點樣都係見到高樓大廈，總知我見到大自然就覺得好正，啲外國人肯定都唔覺得有咩出奇。

到左Berchtesgaden 要再轉一程巴士先到，但我要再等成個鐘先有車，我諗係咁岩走左班車。

當我到左國王湖既時候已經係差唔多 1點幾，拿拿聲去排隊買船飛，佢話要等到2:15先可以上船 ，咁我係附近行下影下相先，今日天氣仲要好唔錯，起碼有藍天呀！咁佢有條街就買下手信有餐廳咁喇，我就搵張坐櫈底食埋我果包，差唔多夠鐘就行去上船位。

上到船我就揀左個窗口位，架船開喇，咁個導遊就會介紹下，佢講德文我完全唔知佢講乜，我都係專心睇風景影下相算喇。

開到中間有個導遊就停左架船，係櫈底拎左個喇叭出黎吹，就係比我地聽到山嘅兩邊會有回音，之後佢就吹咗首歌。

又真係幾好聽，佢就拎左頂船帽落黎，大家都俾貼士當然我都有俾。
呢個小孩好qq

佢總共有兩個站既第一個會先去到一個紅色教堂，咗我就遠遠觀望佢算喇，我比較想去尾站，因為落咗船可以行到最入睇到內湖 ，我到左就急急腳行入去，因為驚一來一回唔夠時間趕尾班船。呢一日勁好天所以都唔係好覺得凍，我就咁著一件短袖衫都okay ，沿路行都勁舒服 。

行到第一個影相位，我已經搵啲拎單反嘅人幫我同個湖影相，都係無幫我對到焦。
後尾見到一對情侶個女仔幫男朋友影緊相又跪哂係度影，我諗佢應該okay，咁我就問佢可唔可以幫我影，佢都無問題，終於搵到人係識影相！
個女朋友揸機嘅相

跟住就開始要行少少山路到最入最入，大概45分鐘至一個鐘左右，終點係有個牧場，我嘅目標係要飲到佢新鮮牛奶。
一路行都會見到好多一家大細跳落水到玩，好歡樂嘅感覺。

好似得我一個孤零零 。終於跟住前面一對情侶行到了，緊係去買牛奶先，點知佢原味賣哂，得番隻酸牛奶，我照殺啦，但真係好酸但點都飲埋佢啦 。

望住呢個景唔好飲都變好飲啦！

之後我急急腳又要行番出去碼頭，因為真係要趕尾班船，行到咁上下有三個東南亞樣既男仔無啦啦用普通話同我講你好，佢地問我邊度人我話come from hong kong，之後佢話佢鐘意睇jackie chan 嘅電影，難怪我搭飛機果陣啲亞洲電影大部分都有成龍啦。
然後同佢地道別之後我繼續行去碼頭，遠望已經見到好多人排隊，我都等到第三架先上到船。 明明唔係行咗好多路，但一上船就好想訓覺 。又搭咗成個鐘，出到去都6點幾。然後我又要搭番慢長嘅火車返慕尼黑，轉車之際太肚餓，見到有Burger King拿拿聲買個餐，如果唔係返到去啲鋪頭閂埋就乜野食都無。仲俾我係車站睇到日落。

即日來回munich國王湖真心on9, 我都做過一次，超後悔

冰島去完都話返唔到轉頭 我已經覺得以後睇咩景都同唔到冰島比

係啊 多數佢都有果櫃比你鎖貴重野 我啲電腦都係鎖入果櫃到，平安無事

我都覺呀 頂，其實大部分時間拎哂黎搭車

我當年仲撞正歐洲大水浸，火車delay+cancel好多鑊，差d以為返唔到munich

我諗用左10個鐘只係搭車，國王湖去左小屋打個卡就要走

咁慘？ 咁你去其他地方咪都要用好多時間？

岩呀！ 我覺得街上嘅人仲危險過hostel嘅人

有機會我都想去加拿大 ！

係呀, 有程火車係車上面DELAY左2個鐘, 係ICE黎
佢賠左一支可樂

Day 4
我訓到自然醒，買咗hostel嘅早餐好似5歐一位，咁就都係麵包脆脆麥皮、有少量生果，果汁咖啡果啲都有嘅。

食完我就諗住去睇下啲藝術館博物館，慢慢搵地方hea，因為市中心真係無咩地方可以去，咁我就去咗一個藝術館，入場每位10歐，如有學生證就半價。

假如你好鐘意去博物館藝術館我覺得可以整番張嘅。因為歐洲好多博物館藝術館都有優惠俾學生，因為我唔知香港學校學生證得唔得，我就係學聯申請咗張國際學生證$100蚊張。

我行左一個就無再去其他了，因為我興趣真係唔太大。我係附近行左果圈就去啲野食，因為太想食啲粉面之類嘅野，於是我食左個極普通嘅肉醬意粉，都要成14歐，仲要我都食唔哂 於是就叫佢比個盒我外賣拎返去晚上食埋佢，好貴架點都要食哂。好彩hostel有微波爐。之後去左supermarket買左梳蕉返去，因為真係太想太想食生果。

Day 5
今日同琴日都係差唔多，因為真係無咩地好去，咗就係hostel休息下，肚餓就出去搵野食，一直都好想食德國豬手，有朋友介紹一定要Hofbrauhaus ，咁好啦，我就留番lunch去食啦 ！ 望一望地圖原來都係熱鬧的街附近，咁我坐第二層，反而唔係好多人

叫咗個最出名嘅豬手同黑啤 ，超級大份，同埋都真係幾好食，不過隔離啲人見到我嗌一份自己食好似有啲o咀 ，點吖？姐就係自己一個呀。

食完我就返咗hostel又hea咗大半日

唔好意思呀呢兩日係比較悶。

Day 6
今日離開咗市中心 ，又要咩住大紅上路。出發去Garmisch Partenkirchen 位於德國南部阿爾卑斯山下嘅小鎮，點解要去呢度呢？其實我係想上楚格峰。講返先其實自我去完國王湖天氣都好差都陰陰天落雨，歐洲只要一無太陽就會好凍 ，我都即刻著番件大嬲！我咩住大紅去巴士站，睇地圖以為好近點知都唔係近架，都要行20分鐘。如果平時就咁行我係無問題，但咩住大紅真係好鬼攰。巴士6.14歐(flixBus, 我好多時候城市去城市都係搭呢間）

我係Munich 搭巴士出發 我諗大概個半鐘左右嘅車程。坐我隔離果個女仔突然拎左一袋包出黎問我食唔食 ，我有啲唔好意思話要，所以就拒絕咗佢嘅好意，然後我地開始傾計，大家都係互相問下邊度黎架？原來佢係墨西哥人又係黎旅遊，佢係玩意大利呀果邊。因為佢坐窗口所以見佢瘋狂影窗口嘅景，其實我都好想影。後尾架車入到一個小鎮，同Munich 好大分別，我好鐘意呢度呀！ 架車去到Garmisch Partenkirche 火車站，我要落車，同佢say 完byebye之後我又要落車拎番個大紅。

完全r爆頭 我都唔知究竟我要去邊搭巴士，
然後落車附近嘅巴士站完全唔係去我hostel嘅地方，之後我就問一問企咗係度嘅巴士職員，佢話原來我要過返對面馬路先係呢個鎮嘅巴士。呢個鎮只有4條巴士路線行駛架姐 ，我只要搭其中兩條就可以去到目的地。去到一個叫wildenauer str. 就會到，之後行3分鐘左右見到間hostel der athleten 。（€54兩晚，6人房，有廚房，房間有獨立廁所）

咁呢個hostel都幾有性格，如果3點前check in一定要係門口自助check in,佢有部機，要我打番果名咁就會搵到個booking要用番信用卡俾錢，問題黎喇歐洲某啲機要你打pin code，我心諗乜野黎？ 以為係打果密碼又唔岩，之後上網話打6個0 就ok，咁我就試下又俾我得咗，咁先拎到房卡入到門口，如果唔係唔知要等幾耐喇！

放低啲野之後就問下hostel果職員拎地圖，咁佢都有介紹我呢個個town係邊叫我可以去行下，同埋順便問埋邊度有supermarket，買埋黎緊兩日可以係hostel整到嘅野食嘛。

順帶一題只要係呢個鎮住嘅話hostel / hotel都會幫你整一張guest card，咁就係免費可以搭佢地嘅巴士。

我先係果town行下，不過因為係星期六好多鋪頭都無開，就得番啲餐廳酒吧。

咁路過一間酒吧，見到一班德國叔叔係度拎住啲德國𣄃仔影大合照，然後我就有啲職業病 （之前番酒店炒散，成日見到啲客都會主動走埋佢話幫佢地影相）所以我見到佢地咁，我都走咗埋去同佢地講不如我幫你地影，佢地好開心 ，影完之後其中一個叔叔俾咗三個錫錫同抱抱我，我好開心覺得成件事好神奇 。佢地呢個係德國嘅禮儀，我又長知識了。

然後行左果圈我就去supermarket 買咗啲野食返去，之後我煮咗啲野食就一餐，有熱嘅菜、叮咗個千層面黎食。

同媽咪傾咗陣電話就訓覺，黎到歐洲呢我成日都好早訓，可能因為呢度啲鋪頭又早閂門，無咩野做，都好早睡早起嘛！

好羨慕
我都想扔低所有野一個人去

Day 7
天氣依然多雲大風有雨 ，原本打算今日上楚格峰。諗住去楚格峰嘅售票處到望一望，咁售票處就係Garmisch Partenkirchen火車站過咗果隧道之後就會見到有間屋仔嗰度就係買飛嘅地方喇，佢會有部電視話你知山頂天氣情況如何 ，我一見到果電視即刻就sad咗 ，因為係完全一大片霧乜都睇唔到。

我就打算睇一睇聽日嘅天氣，果apps話天晴我希望佢無呃我，我決定博一博聽日先去喇。

所以就轉咗去另一個小鎮 Mittenwald ，搭巴士大概半個鐘頭左右。其實呢個小鎮都好靚，聽聞係以製造小提琴聞名，有呢個有『千琴之鄉』 嘅美譽。 小鎮唔係話好大 ，好多都係買紀念品嘅鋪頭，每幅牆都有唔同嘅壁畫。

之後我就返番去Garmisch Partenkirchen，今日我就去咗另一邊嘅town ，比我琴日去果個較為熱鬧。

中間仲遇到一班外國人叫我幫佢地影相 ，咁影完分道揚鑣之後到我想搵人幫我影相時我又遇番佢地，咁就叫佢地幫我影番，點知有兩個叔叔話要同我合照。我覺得好搞笑，最後我地都無交換聯絡方法，呢張相就永遠留係我度啦，希望你地都會記得曾經係呢度有個女仔同你地合照過～

你都可以架

會唔會太可憐淨係賠支可樂

我之前飛去都柏林係阿布扎比轉機 職員問我都話杜拜轉機 個職員冇講咩 成年前而家先知自己柒左

Btw英文唔好遲下都會歐遊三個月

絲打原來我地都一齊柒咗 我依家都係都柏林，我英文都係唔好 去完先發現英文唔好同去歐遊無關係，大把德國人或者法國人唔識講英文

我都係都柏林喎 不過我係去exchange，而家去左Amsterdam玩幾日，絲打遲d仲會去邊呀？

老一輩既真係唔多識 後生既英文都唔錯 搞到好自卑

我都下個月去 首站係英國 期待樓主分享

那有50日假

德國都話講下英文
法國佬知你唔識法文 睬你on9
試過去郵局買盒寄野返香港
講英文無人睬

為平其實Trip有一半都住hostel 但英文屎 怕同人溝通

住hostel都可以好自閉，我都唔social

Day 8
起身望到果天係藍天勁清又無乜雲，好感動！

突然覺得自己係幸運嘅小孩，我拿拿聲執埋啲行李煮少少野食就check out 出發去楚格峰了！ 話說check out時嗰老闆唔係度（其實住咗兩晚我都無見到其他員工，我諗佢係老闆掛），我就放低咗係櫃臺，寫低咗張紙仔話多謝佢，話呢度好舒服，下次會再黎。

天氣好心情也好去到火車站搵個locker 放低大紅。之後就買火車飛上山，今日果電視能見度好勁多！

我發現都幾多日本日同韓國人，上山火車票€53。
我搭最早一班火車上山 8:15 ，咁原途會經過Eibse嘅湖，同埋中途有啲站可以比人搭纜車上另一座山，不過大部分人都係先攻頂，我都唔例外。
火車去到一個位車長會俾大家落車影下相先再上，大概5-10分左右，我比較期待山頂風景多啲。

火車上到最頂時，一行出戶外凍到我吖，雖然我已經著左兩條褲四件衫，都仲係有些少凍。好彩就係有出太陽所以凍嘅程度仲可以接受。真係好開心點影都好靚好似去咗啲wallpaper 嘅地方 ，痴線

咁之後就要再搭纜車先上到最高，一出纜車就會見到最高嘅十指架，其實可以爬出去嘅，有啲線扶住嘅，但真係好危險，只有一個裝備極齊全嘅人爬過去，我極度懷疑嗰個係真嘅人都假人，因為佢企咗係度好耐都唔郁，好似做緊大家嘅model 。

我都影咗勁多相，遇到一個日本叔叔拎住部富士，我諗佢都係攝影之人，所以就叫佢幫我揸機。
係咪唔錯？

我都唔放過任何一個拎住單反嘅人，唔怕羞就會有靚相嫁啦。

影到咁上下入返室內暖下個人先，愈晏就開始愈來愈多人上黎，好彩我都影夠。係德國最過嘅地方寄埋明信片任務完成。

咁就搭火車落返山去埋Eibsee 個湖。好天真係好靚！

嗰頭講完好天，呢頭啲雲又出返黎，我行左一陣就折返咗喇，就搭火車去番Garmisch Partenkirchen。

原本諗住五點先搭巴士去Fussen (天鵝堡附近一個小鎮）因為天氣麻麻提早咗落山，又唔想等咁耐唯有搵下有無其他巴士去Fussen，原來flixBus係有，佢3:30有車，當時2:30，咁我諗住即刻上網買飛，點知兩張信用卡唔知做咩俾比吾到錢，果apps就淨係話系統錯誤，搞咗好耐都整唔到。我都急死自己勁緊張 ，仲要張sin卡果上網又唔係快。最後巴士臨到之前10分鐘先俾到錢，成功買到飛！ （€5 ）成功上到巴士！

惡夢依家先開始
搭咗一個鐘架車停咗係入油站，話比我地落車買下野食，一買就買咗半個鐘，我諗係佢地巴士司機有規定每揸唔知幾耐就要休息幾耐，好啦到佢終於開返架車，過咗無耐司機話到咗Fussen 。

我一落車心諗唔對路啵，呢度乜野都無，得啲平民屋同入油站，佢係個半高速公路度扔低我同一個背包男人，我就再問多次個司機，佢話真係到咗 ?_。
我望一望個google map 好似要行好耐先到鎮嘅中心喎，算啦我依家唔行都唔係，於是我就死死地氣咩住大紅行，我想講同我一齊落車嘅背包男人好快就唔見咗，佢真係行得好快，我諗其實係我行得慢，咩住個我一半高嘅大紅點可能行得快，我就咗沿住條半高速公路行咗成45分鐘有多先行到中心，再搵埋間hostel 。我去到已經喘哂氣 ，可唔可以比我快啲放低啲野快啲比我check in我真係好攰好攰！

Day 7
Hostel資訊 ：Bavaria City Hostel - Design Hostel
(€19.18 一晚，有廚房不過就有時限，房間好大，我住9人男女share房完全唔覺逼，廁所同沖涼需要同全層嘅人共用，沖涼房嘅缺點一陣講 )

終於成功比我check in到放低野就諗住去supermarket ，點知入到去係超大嘅百貨，但無野食買，我係度買咗個cheap cheap耳機頂住先，話說我應該早幾日跌咗或者咩，我係一個搭車唔聽歌會好無安全感嘅人。

排隊比錢諗住問埋收銀姨姨邊度有supermarket ，點知佢唔識英文唔識點教我銀，我前面比緊錢果個姨姨都係英文唔叻，不過叫我follow佢，好啦我就跟住佢行，原來佢帶我去超級市場呀！ 好感動 所以話有時候未必要識英文，你夠膽就ok。去到超市都係是但買啲野返去。

食完野我就沖涼，惡夢黎喇，沖涼房同廁所係分開，沖涼房有三格，當時可能太早無人用，加上其實好多外國人夜晚都唔沖涼嘅關係，所以就得我一個啦，首先佢無地方比我放衫，一個勾都無 。

之後入到去開水果下 因為佢係淋頭式果隻花灑，開水果下勁大然後勁凍 我即刻開門衝返出去，然後出面地下都濕哂，好辛苦等到啲水開始熱我先入返去沖，救命佢又要係禁一下佢有水一陣又無水 。成程沖涼不斷keep住有水無水keep住禁，好辛苦先沖完涼洗完頭，沖涼房唯一要讚係有風筒。

Hostel窗口望出去

入返番之後呢個trip終於遇到第一個中國人 ，係一位浙江女孩，之前幾日遇到都係外國人多，都有傾幾句計嘅。不過始終英文麻麻呢傾唔到好耐。難得有個溝通到，我終於可以講多啲野，唔洗口臭。

佢呢就係玩咗捷克 維也納嗰邊玩咗，之後嘅旅程係去瑞士意大利果邊玩落去。同我旅程差唔多都係一個月多啲 ，大家分享一下自己旅程嘅趣事，我都比佢睇咗今日去楚格峰啲相，我講咗俾佢知今日點樣行咗成個鐘黎呢度。

傾到咁上下，佢就去沖涼喇，吖我唔記得同佢講沖涼嘅問題，然後佢返黎話果沖涼房真的醉了，原來同我同一遭遇。

後尾我地交換咗聯絡方法，佢話想睇我冰島嘅相，好嗰，就當識多個朋友。

係day 8
Sorry

期待你嘅經歷

雖然我都長期處於半明半聽唔明嘅狀態，不過我覺得照講啦，還惦佢唔識我都可能無機會再見面

絲打幾多號上楚格峰?
我8月尾上過楚格峰，嗰陣個山得好少雪，上到去有啲失望
睇返你啲相，對比返我上去嗰個景差好遠，你相裏面個景靚好多😍😍

啱啱畢業啊～

無記錯應該係9月 4號上 但我都係差你幾日

我都係趁畢業先去 遲下都無機會

咁都好彩啲無遇到咁嘅事

咁我都好彩啲，無遇到咁嘅事

我都驚問野冇人理
應該唔會

原來差幾日個景就咁靚
我嗰陣去到連上十字架條路都無雪
我有爬埋上去，但如果有落雪嘅話，嗰條路就唔安全喇

Day 9

呢一日比較少相，因為搭火車去瑞士佔咗大部分時間，希望你地要睇哂佢，係我好難忘嘅經歷。

今日晨咁早我又要起程去天鵝堡 ，好彩係香港我都係早起身嘅人，
所以好多時候我都係自然醒，無特別去較鬧鐘，我就起身執埋啲野，
食完早餐就check out，行李放hostel，行去火車站搭巴士 。
上車show咗個天鵝堡比司機，就同我講幾錢 （€2.3 one way)，車程都唔係好耐，大概15-20分鐘，車上都好多亞洲人面孔 ，到站見到嗰個落車，我都跟住落。
落車行上一個小斜坡就會見到好多買手信嘅鋪頭，就會見到有個買飛嘅地方，
因為我早上黎所以唔係好多人，好快就排到我 。
咁我就只係入新天鵝堡姐就(€12 one way,我好似係買學生飛。正價好似都你€13定€14，同埋hostel 都有比一張guest card 我，好似show比佢睇都係€12)

買完飛我就出發喇，見到好多馬車，不過我無坐想就搭巴士上山 (€1.😎 😇

舊天鵝堡

大概10-15分鐘左右啦,就到站，但都唔係城堡門口嫁，我就先去瑪麗恩橋Marienbrücke，影新天鵝堡最佳地方。

影幾張相之後就行去城堡喇，咁我就買咗9:45既入場，佢有幾種嘅有啲係直頭有個導遊帶住講解比你聽，咁我都無揀呢個，因為佢一係就英文同德文 ，真係你講完我都唔知你講咩 ，所以我都係揀咗拎住部機，每個位個工作人員都會示意你有野聽喇，起碼有中文嘛。

大概都係講啲天鵝堡嘅背景，係巴伐利亞國王路德維希二世乜乜乜，講佢入面嘅設計大概都係咁上下，入面無得影概所以就無咩相喇，行哂成個城堡大概40分鐘左右啦，之後我就出番去啦，順便去埋廁所，唔係出到去又要比錢去廁所

之後我就選擇行返落山，無落下都幾舒服嘅，行落山我諗15-20分鐘左右啦，沿路都開始多人上山啦，落到去見到買飛嗰個位已經排到出去。
不嬲都話早起的鳥兒有蟲吃架啦～

我都搭返車落火車站，時間尚早，我就係hostel 附近行下，都係個鎮嘅中心黎，所以都幾熱鬧都係好多餐廳呀，買手信咁嚕，去到邊啲外國人都係鍾意坐出面 。周圍行下，影下相。真係每個小鎮都有唔同感覺。

Fussen 就係qq嘅感覺
之前嘅Garmisch Partenkirchen & Mottenwald 就係文藝feel

差唔多1點左右我就拎返大紅出發去瑞士喇，我係搭火車去直接去interlaken，其實都要搭7個鐘左右轉三程火車，不過有人話當你搭火車一入到瑞士個景就好靚，耐就耐咗啲當體驗下囉～

Day 9
火車pass小資訊 ：
我係買咗Eurail 4 Country Select Pass，自選5日任搭 大概 HKD$2600左右，只要你細過26歲就可以用青年價買。
我主要係國與國之間先用嘅，就我呢次德國去瑞士其實原價都€12x 其實我搭兩程都回咗本，我明如果一早買會更平，但我真係唔想plan好哂，有太多野會變動。
咁用之前記得要去火車站客務中心哪佢地開通張pass ，都係對你passpost資料，如果唔係就當你逃票架啦！拎住張pass上火車，有職員check 就俾佢望一望，有時候佢會叫你show passpost，咁記得要寫返你搭火車嘅日期。

之後中間搭第三程火車佢就delay ，我已經好緊張心諗點算，同埋我搭到中途發現我電話開始無信號，然後望一望sin卡果啲資料先發現佢包30幾個國家，就係無包瑞士，咁因為本身呢個旅行無諗過去瑞士係中途加落去，但我張上網卡一早買咗。結果我應得轉最後一程火車嘅時候，我咩住大紅跑落火車，衝去月的台發現架火車真係已經走咗，只係5分鐘之前嘅事，做咩唔等埋我。 快要係個月的台到喊，問題又無上網，又check唔到之後要點先去到。

於是我死死地氣走去客務中心問啦 ⋯⋯佢話我要再轉多兩次火車同一程巴士，其實我已經有啲崩潰，因為果陣已經係晚上7點幾，究竟我要幾點先去到hostel ?

問完仲有時間就去買啲野食，先發現自己默默地已經去咗瑞士，已經要用瑞士法郎俾錢，買咗個面包同yogu同枝水，落魄嘅我 就坐係月台到食我呢個yogu，等到上火車搭搭搭轉轉轉。

終於我去到最後一程巴士果陣已經係晚上10點，上到巴士我諗緊究竟我點樣搵我間hostel ? 呢個時候聽到有兩個講普通話嘅年輕女子拎住行李上車，坐咗係隔離，我就唔要面咁問佢地係咪都去interlaken，佢地話係，我就講咗我程況比佢地聽，佢地即刻話幫我google 間hostel 點去，媽呀好感動 。

個天要我搞到咁晏先去到，佢都比我遇到兩個好人又溝通到嘅女人，落咗車佢地幫我google 多次，叫我自己小心啲，我地分別之後，我就拎住個唔識郁嘅地圖搵路，去到interlaken得返啲餐廳酒吧有開，我唯有入去問 ，佢地係咁話向前行，好啦我就向前行，但我已經愈行愈遠離town。

沿路我都係見人就問，有個外國女人見我好迷惘就主動問有咩可以幫到你，我就比佢睇間hostel 名，佢就話好快到，你直行轉右轉左再直行就見到，行多10分鐘就會見到，我相信你會搵到。同佢say thank you 我繼續行。

其實我行到已經想喊，我腦海不斷係俾人捉走嘅畫面⋯⋯想太多
幾經辛苦終於到咗，間hostel 係連住酒吧，所以入面嘅人好歡樂，但我一啲歡樂都無，我只係勁想快啲放低野，沖涼，然後係被窩入面擁抱一下勇敢嘅自己

竟然😨咁我好好彩，有無相睇下你去陣嘅狀況？

我琴晚岩岩到都柏林 有無地方推介我去

死chur佢答你，我諗唔會每個人都咁衰嘅

真係遇到好多好人

希望係咁

上年係德國坐火車去瑞士 點知係車上訓過龍
叫醒查飛個時話我張飛唔岩 原來係架車已經由瑞士倒轉返緊柏林
去到下一個站職員帶我落車 去左個控制室
原本以為要罰錢 點知佢地幫我查點樣轉返車去目的地 查埋時間印出黎
再係我張車飛DUP個 Zugbindung aufgehonben印仔
等我可以免費坐返去瑞士
我多謝完佢地就行去另一個月台等車
呢個時候有另一個職員好急咁跑黎搵我 原來佢地印錯左時間
轉登跑過黎比返個正確時間表我
好感動
最尾我只係遲左2-3個鐘到
BTW 想平我力推東歐，今年grad trip去左36日巴爾幹都只係Total用左$14000，冇話特別窮遊餐餐食包個隻

去完西藏

好想去睇北極光

今年去左Munich 好撚正

遇到好人真係好開心
當年去德國時無上網SIM卡無GOOGLE MAP, 又唔識德文
係月台等左好耐都無車, 有個香港人特登係對面月台跑過黎話我知有德文廣播話火車CANCEL左, 帶我地搵STAFF教我地點搭車, 好彩有佢如果唔係我地天黑都返唔到酒店

支持下你啦

啲職員好多都好好人 東歐我都想去呀，但會唔會話好危險？

我都好想去西藏 想下一次長旅行就係去西藏！

你係去咗咩地方？

遇到香港人更加開心，好多時真係好多擴播就算係英文我都未必知講咩，何況係德文

多謝把打呀

留名 你老友我支持你

其實冇咩玩
咪去下book of kells, guinness
個人覺得kilmainham gaol 值得去

聽日去先～ 今日去咗howth嗰邊幾舒服

估唔到你係邊個

你係幾時去冰島？我3月去啲北極光唔太強勁 遲啲要去多轉

出路遇貴人

絲打好犀利，比好多男仔都勇敢
人生有個咁既旅程真係無悔阿

危唔危險睇人架姐，又唔係戰亂地區，反而左少左恐襲威脅

一睇就知樓主有錢又靚
養唔養狗？吠吠吠

國王湖 楚格峰 達豪 bmw博物館

Day10
hostel 小分享：
Balmers hostel （47.6 瑞士法郎 @兩晚）
距離市中心大概10分鐘路程，8人女生房，我覺得係勁逼勁細，大紅都唔知放邊度好。床與床之間好近，廁所同沖涼都係房外面要同其他人share，不過佢嘅common area 就有好多個 係幾舒服，我寧願坐成晚係出面都唔想入房。
Interlaken都係只要你住係度都會比張guest card你for搭巴士。

訓咗一晚感覺好好多，就打算出去行下，今日天氣都不錯，沿途見到好多人係天空飄落黎，搞到我都好想飄落黎。

咁我就去果town到望下有無得玩同睇下幾錢，行到去有個大草地嘅公園就見到有個canter ，玩滑傘(paragliding) 都要Fr170，都好貴，打算whatsapp問下朋友意見但又上唔到網。

望到好多人係天空飄落黎好似大家都好開心，而且我之前一直已經好想玩一次，係台灣想玩結果朋友驚我又無玩到。難得黎到瑞士唔玩又好似對唔住自己，今次黎完都唔知要幾耐先會瑞去瑞士。

最後我都係鼓起勇氣走埋去個canter，同職員講我好想玩但我好驚，問佢係安全架可？ 之後佢話非常安全，你會enjoy係天空上，如果你唔enjoy 你就返黎搵我，我退錢比你！聽到佢咁講我就二話不說拎張卡出黎碌咗佢。

即刻就可以上車出發上山，行去上車既時候果教練不斷揮手，然後上到車佢就介紹下我地要點做，之後佢話會幫我地用gopro錄低，其實我自己都有，咁我見佢好似專業啲咁由佢啦，我吾帶我果部喇。（我以為啲相同片包埋，事後先知原來要比錢買，但佢係車果陣無講，如果要錢我就用自己果部啦。）

車上仲有兩個教練，但佢地全程好少講野。咁我地就隨機抽睇下邊個教練帶，唔知點解我想係不斷介紹果個教練帶，感覺佢比較 nice，其他都好cool，點知個真係抽中佢，個人好似放心啲，因為佢話佢玩咗10幾年。

上到山，見到有好多其他人都係玩paragliding，咁教練係佢個大包包入面拎哂啲裝備出黎，就教我點著，著完之後佢就搵個有利位置放低佢嗰傘係地下，叫我先影下相，可以帶手機 但出發時要放落佢嗰大包包。

跟住叫我穿對腳落果舊野到，教我一陣點樣做，就係佢話講run 咁你keep住run就得架喇，跟住就話出發，我心諗吓，咁突然嘅我未準備好喎？？

開始嘅時候叫我急步行，行到咁上下佢就叫我run，咁我run咗幾野我隻腳已經離咗地，我仲以為要跑好耐。之後我地穿過層雲就見到自己係天空喇，因為上到山頂好大霧。

嘩，我係瑞士呢個世界公園嘅天空飄緊，我有啲唔知講咩好。因為玩滑翔傘一直係我to do list 入面，今次旅行我竟然又實行咗一項，然後諗到琴晚咁辛苦黎到瑞士，依家大地在我腳下嘅感覺，咩都抵返哂，睇到呢個景真係好爽好開心，跟住我感動到默默流咗幾滴眼淚，好彩教練係我後面佢睇唔到。跟住我好一段時間都無出聲，我仲為咗呢片風景感動緊。

個教練問我係味訓著咗定唔舒服，我話我感受緊係天空嘅感覺。然後佢就不斷用不同角度幫我拍下片，影下相，又介紹下兩個湖。

飛到咁上下果教練就教我點樣控制個傘，之後佢又同我玩啲刺激野，就佢係咁天空盪漾，姐係好似係天空上玩緊海盜船咁，你地想唔想像到？ 我就真係好鬼驚，係咁大叫，我叫得愈大聲佢就盪得愈勁，啲教練都係有些少心理病，我又叫又大笑咁。

我諗玩咁差多吾多25分鐘左右就去要降落，其實原本應該只有15分鐘左右，但教練話因爲今日大風所以可以飄耐啲。我地降落係個大草地，之後同佢影返張相先～ 咁就拎部ipad出黎比我睇返啲相，佢就執番啲野落佢個大包包。

然後睇完我想要返啲相，咁佢就過咗耐手機比我，之後say thank you 準備走之際，佢話not free not feee，我就打咗個凸，就有啲o咀，同成頭問號，佢話啲相要fr40 ，仲say sorry 話係架車到無講清楚。咁相又過咗喇，我玩完唔要啲相又唔係，無相無片邊有紀錄低我玩過，我最後都係比咗佢。

say完thank you 就走咗喇，雖然好似比人呃咗咁，不過算啦都比咗，係天空開心就好。

Day 10
然後我就係附近行下，interlaken就係好多名店，好多黎shopping嘅人。我就無咩特別興趣，比較想去其中一個湖叫Brienzersee 我就沿住條河行。

行到中間會經過一個碼頭，其實可以搭船遊一遊湖，不過夾唔岩時間。

我都係繼續行當散步見到interlaken Ost火車站，繼續直行沿住車路一路行大概半個鐘我諗，就會見到呢個巴士站然後轉左手邊就係。

行入去就係有好大牧場，有啲牛牛，之後沿路行就會見到湖喇，見到好多人係度踩單車，好舒服我都坐係度hea 好舒服，影下相。

坐到咁上下就搭巴士返去，買咗個杯面返間hostel 食，因為玩咗個高消費嘅滑翔傘嘛，唯有節衣縮食一日啦。

我9月尾呀，比個藉口比自己去多次好呀

真係成個trip都遇到好人

多謝你呀 真係無悔喇

唔係靚女啦 錢就自己返partime慢慢儲嘅

好羨慕你可以去咁耐咁多地方
一直都好想去歐洲

我有時係手機打 有時係電腦打

期待看 住過一年比利時 看看遊記就能重溫過去生活

留名學野

其實影相係咪一定要搵人幫
set腳架會好煩?

同埋想問下影相用手機 其實夠唔夠做
買相機好貴……

我帶左個小腳架去其實好少帶出街，不過算輕，但因為我部相機就真係太重，唔想咩咁多野出街，不過有時候搵到啲櫈呀之類嘅野我都會就咁擺係度set機。如果你買部輕少少相機其實都ok，睇你願唔願set機

其實有時手機都夠做 買個廣角鏡咩都夠，只係因為我自己不嬲影開相就會覺得手機影出黎始終差啲

謝謝～～

有冇執過 睇落唔似直出?

達豪 bmw博物館 我都無去 不過前兩個真心覺得去munich一定要去呢兩個地方

有呀 相機啲相都有執過啲色

可以睇一次先出 小心比人吾你老母

好 成日打錯字 會小心

推推

好羨慕啊
絲打影相好靚

出得好快,好睇,支持支持

留名 下年grad trip睇定做參考

好有錢 未做野已經有五萬去旅行

Day 11
係hostel 食完早餐執埋野，就hea 下，等check out，之後搭巴士去火車站，上Grindelwald，一程火車大概係Fr 12左右，半個鐘車程。

火車一上到山你就會發現同山下嘅景係好唔同，我好後悔自己點解淨係住一晚， 不過今日嘅天氣都係麻麻，keep住多雲。落咗車之後其實我可以搭巴士上山 (因為我間hostel係山上，唔近熱鬧的街) 不過我反而想行下，感受下大自然嘅空氣。

話說我係瑞士只要一唔係hostel 其實我就無上網 ，所以都係一路拎住hostel果名一路入鋪頭問人，我諗因為呢度都唔算大，所以係度嘅職員大多數都知啲hostel/hotel 係邊度。沿路啲人都好好，我都行咗差唔多20分鐘先到。一路落斜上斜仲要咩住大紅都咪話唔攰。

終於到咗hostel，未有得check in 住，咁唯有放低大紅先啦。 之後再行番落山，周圍行下。

我真係極力推薦要係呢度住兩晚以上，好天的話仲有機會睇到星星！

都係時候都要搵野食，我又唔知發咩神經好想食好多肉，當你成個星期都無食過肉，你就好想食超多超多勁多肉。跟住入咗間個menu 有圖嘅餐廳。

我二話不說就點咗個好似火鍋咁嘅野，都成Fr 36，姐係都差唔多300幾400蚊。我諗住lunch 食好啲，晚上食求其搵啲面包食就算。

佢地先係俾咗果煲我，然後又上咗6個醬俾我，雞牛豬都有，同埋一碗飯，一碗薯條，我都覺得一個人食係有啲誇張。

又俾咗兩枝迷你版燒烤叉比我教我點用，大概就係用個迷你版燒烤叉吉啲肉擺落果煲到等佢熟，然後就點醬嚕。果個煲純粹係得油同啲水，係無味，所以話係火鍋又唔岩，我都唔知咩黎，總知有肉食我就開心。

最後我食唔哂，淨係食哂啲肉，打包咗啲薯條，飯就拎唔到喇，因為我hostel 無廚房呀。

之後就諗住去搭纜車hea下，咁行到一個位就有得搭纜車上First ，同埋上到去有啲戶外活動可以玩，不過入到去見有啲貴，而且當時天氣都大霧覺得可能就算比咗錢，咁大霧都未必睇到啲咩。同埋加上我無賣Swiss Half-fare Travelcard ，所以就無上去喇。

不過我就見到有另一個宣傳單張，就係另一邊都有得搭纜車，而且平啲，不過就無上得咁高，不過我諗我第二日都上少女峰架喇， 咁我又覺得可以去個平啲嘅睇下都無所謂。咁就行左另一邊，間野叫Pfingstegg，一樣可以坐纜車，不過當然個景就無First 咁靚。

搭纜車果度

不過如果一樣同我都覺得有些少貴，我都覺得你地可以去呢個睇睇，佢纜車來回係Fr 24 ，咁佢山上有個叫Rodelbahn，係類似坐係一個滑板車上係個山到玩滑梯咁，我覺得都幾過癮，玩一次Fr 5.x。

因為玩嘅時候唔可以帶相機果啲野，所以無影相，上網搵啲圖比你地睇

上面嘅景都幾ok，有羊有牛。

呢兩隻羊好似擺好哂pose 等我影佢咁，好啦見你地咁有誠意，就幫你地影張沙龍照啦

周圍影下相，訓下吊床。

望住呢個阿爾卑斯山，記得細個有套卡通片好似叫阿爾卑斯山的少女，我覺得自己就係嗰個少女

hea 咗陣食埋啲薯條就搭纜車落返山，之後又係要行返上山，返hostel先check in 咗先，入到房暫時得我一個，見到有另一件行李，過咗陣有個男仔入咗黎，原來係行李嘅主人。

見佢好似亞洲人樣就問佢邊度黎啦，原來係內地人但係係日本讀書讀咗好耐，都係傾下計問下之前去咗邊，之後會去邊。佢原來岩岩上完少女峰，同我分享佢今日係山上影嘅相，之後最搞笑因為佢去咗日本好多年，所以當我同佢講瑞士之後我會去荷蘭，佢話佢今次佢唔會去荷蘭，但轉個頭佢就話但會去 Netherland，我就成頭問號， Netherland咪荷蘭，佢就話自己日文同英文佢就聯想到係邊度，但係中文就忽然轉唔到諗唔起。好搞笑覺得。

傾到咁上下，佢就出去食晚飯，我過左陣都出去諗住買啲野食，本來我去到supermarket 搵唔岩野食，諗住去另一間又閂咗門，行返去原先果間都閂埋 ，焗住我又要去餐廳食野，我係果條熱鬧的街行咗幾轉先揾到間相對比較平嘅食漢堡包加薯條，其實都要CHF16 。

無計都要食，我之後去到其他國家真係要節衣縮食！！

然後食完又要行奪命斜坡上上落落咁返hostel，我呢一日行呢條路來來回點都唔知行咗幾多次
返到hostel，多咗個女仔，咁我地三個互相打咗招呼，介紹自己come from 邊度，就開始傾計，個女仔係韓國人，佢好qq，佢話佢英文唔好，所以同佢傾計，係夾雜好多韓文係啲英文到，但唔知點解我地又好似gag到佢想講咩，所以其實都幾開心！大家可能年紀又差唔多，所以笑下講下就一晚
我好開心識到佢地

Hostel 小資訊
Hostel Alpenblick - CHF 39 一晚 男女混合8人房
在山上，離火車站行大約20分鐘路程，包早餐但無廚房，但hostel 有餐廳。廁所沖涼房都係門外。覺得幾乾淨，如果唔介意行得遠可以揀呢間，佢都有guest card for巴士，不過巴士班次好少。

Sorry 我應該一直打錯咗 fr 係瑞士法郎 ，大家請自行轉返做CHF

我返學果陣一路返partime儲返黎架 不是天生有錢

我嘅旅程其實已經去到最後一晚，聽朝要搭飛機返香港喇，可能就upload唔到，睇下我到時去到等轉機出唔出到 返到香港會繼續更新 自己都無諗過咁多人支持，多謝你地俾動力我～～

多謝呀

多謝支持

支持

感謝把打

支持...去50日 我都無咁嘅勇氣
仲年青真係要大膽啲 後悔了

我都係岩岩畢業 奈何無咁多錢去
目標做兩年幾三年野 工轉工個陣去！

支持 ！ 我都想有出走既勇氣同$$

想問下絲下用咩網up相?
咁啱我都想寫遊記

第一眼比d相吸引住
d色點樣執? 好靚

你d相好靚

加油! 瑞士啲野係偏貴。但唔去一定會後悔

發覺你講食果part都好多 好似係咁食野，
So far 有冇肥咗

係瑞士食個炒河粉炒飯都要1x Fr
M記早餐好似都要10Fr
黐撚線 啲野貴撚到

平安返到香港未
等你返黎再打遊記 啲相好靚

頂 頭先就快打完我禁錯制又要重新黎過 已經順利返到香港。多謝各位

Day 12
話說因爲琴日個男仔話上少女峰搭最早果兩班火車有得平，所以我就天都未光就起身係hostel 食埋早餐check out埋我就出發去火車站。

係火車站先搵locker 擺低咗大紅，然後就再去買飛，其實我都未肯定係咪真係有平啲，不過我show埋個學生證比佢睇，佢就有discount 嘅就CHF 12x ，其實都真係幾貴架，不過無計我黎瑞士都係為咗少女峰。

出發上山喇～ 因為我實在太早都未訓醒咁濟，所以上山期間其實我係訓著咗，不過好彩個陣天氣都麻麻應該無錯過啲咩，上到咁上下我突然醒咗，我諗係聽到雲海呼喚我呀 一打開眼就見到。

上到去一個叫Kleine Scheidegg站咁就要落車轉另一架攻頂嘅火車喇～果天慢慢開始清返出藍天，不過我諗係因為已經去到太高，係高過啲雲所以先有藍天。

上到終點站就係好似係個山洞入面咁，大概就係圍住果山洞圈行一個圈咁，不過山洞山面都好凍下。

我就先去咗觀景台到望一望先，其實隔住果玻璃影都係麻麻地。

咁我就去搵邊度先可以行出戶外，沿路會經過好多個展區。

呢個就係大大的水晶球，係展出究竟當時啲人係點樣將建造呢條火車路上山⋯⋯仲有冰雕展呀咁樣。

我終於搵到個走出戶外嘅地方， 原來係打卡熱點瑞士的國旗位，但呢度行出去雖然短短路程，但其實果地下滑到不得了，我已經見到好多不同國籍嘅大媽都跌低坐咗係度，所以我都拉住側邊啲繩慢慢行上去，等緊一班韓國叔叔影完相，佢地就問我要唔要幫我影。

其實我想影到見到個國旗，但無奈我唔夠高，我又跳唔起，張相變到好滑稽

影完之後我就去搵行冰川嗰個位，見到大家都好似裝備齊全咁，我就一對波鞋走天涯，無有怕，就算跌低都唔緊要，無人識我就得啦 其實行到出去我覺得又無想像中咁凍，因為有太陽曬住，我覺得係山洞入面仲凍過係戶外。

不過我行到一半已經有啲頂唔順，因為太曬，自己大頭蝦係香港唔記得拎太陽眼鏡，所以係雪地對眼特別辛苦。

所以行到一半我就折返咗，不過如果大家想行哂整個冰川好似需要個半鐘左右來回。入返去山洞入面我好似漆黑一片咁，要慢慢適應⋯

之後去返買手信果度，買咗幾張postcard 寄俾自己寄俾朋友，任務完成。坐多陣我就搭返火車落山喇～

咁落返山都有職員check 飛，佢仲會每人送一舊朱古力 我覺得特別好食

落山果陣因爲啲雲散咗，又有太陽所以果景超級靚，難怪瑞士有世界公園呢個名 我見到對面個外國叔叔打開咗個窗企係度影相，於是我都跟住佢企咗起身。終於俾我臨離開瑞士見到呢個景

然後落返Grindelwald 我要拎返大紅搭火車入返德國喇 會去Strasbourg 留一晚就再上荷蘭～ 今日好好彩火車無delay ，晚上8點幾就到咗

或者仲有機會嘅！ 睇下自己願唔願意，我遇到好年叔叔姨姨都自己遊歐

加油呀！

我都係就咁禁上傳圖片

多謝把打

我電腦用lightroom執

下一次儲多啲錢要再去，留長啲時間

其實我只係一開始係咁食好野 可能係因為啱啱到仲未習慣要餐餐食凍野面包，所以成日想食熱野，之後我開始無啖好食架喇 同埋因爲一開始果幾間hostel都無廚房

係呀 真係好癲

多謝你嘅支持

返到黎發現無重過都無輕到

有冇小小教學 個tone好好睇

係囉 真係好靚

多謝你地先
我係曝光較番高少少 顏色果度 盡量將橙色黃色呢啲鮮色 推高啲 然後其他再慢慢跟番張相去調整下

其他指其他顏色?

係啊 同埋其他對比，色溫果啲

點樣跟張相去調整?
高又拉下低又拉下黎試?

行出去個門口真係成個少女峰最危險既位, D雪俾人踩到實晒變冰咁, 個個都仆街
BTW你上得去唔去晒全部景點

但係好難較到所有相都同一個style

絲打你啲相有冇用app執過？

Sorry我睇到了 lightroom

Day 13

hostel 小資訊 in Heidelberg
Lotte - The backpackers (HKD 210@1 night，6人男女共用房，廁所沖涼在房外 )
呢間hostel 我覺得好warm 好似返咗屋企嘅感覺，common area 好似屋企咁，好舒服。有廚房仲會免費提供脆脆同牛奶，如果可以下次我再去Heidelberg都會揀返呢間 (原來上一篇我打錯咗strasbourg )

Ho
我係Heidelberg 只係純粹做一個中轉站，因為如果瑞士直入呢個荷蘭，要搭十幾個鐘火車，所以就係呢個地方訓一晚再搭火車上阿姆斯特丹。

差唔多去搭6個鐘火車就到咗喇～ 😀 😀 大概4點幾左右就到咗，阿姆斯特丹比我嘅感覺係好多好多人，周圍都好多人。

我係火車站買左張荷蘭八達通，咁平過就咁買飛，同埋好似可以留個紀念。不過記得用之前要開通左佢，記得如果要用黎搭火車入面一定要有€20係入面，如果唔係都會比人當你逃票，搭輕鐵同巴士好似都有最少要有唔知幾多歐係入面，好似係€3- 4左右嘅。記得出閘入閘上車落車都要拍卡。

先放低大紅係hostel，然後我再出去周圍行下，沿路好多條運河貫穿不同嘅街道。

想搵下有無啲中餐廳，好想食飯，就入咗間中餐廳叫左果炒飯€ 3.x同一個菜，都算係呢度係一個可接受嘅價錢。

差唔多8點幾開始入黑喇，我一心黎到荷蘭阿姆斯特丹就係想睇下紅燈區，點知入黑之後搵路比日頭更困難，我行到火車站附近又唔知點行過去，一路就係行黎行去，結果都係搵唔到 ，差唔多10點左右我就放棄咗返hostel，因為女仔在歐洲不要太夜返去，所以返去沖個涼就訓喇

Hostel 小資訊in Amsterdam
最想講講呢間Hostel - Hostel Cosmos Amsterdam ( € 70.14 @ 2 night 12人女生房 )
無廚房，無common area, 因為當時已經無乜其他hostel 選擇，又貴又細，我都明白12人房係多人架喇，都無預佢會好大，但我真係有試過住10人房都好大好多空間，仲要係Amsterdam 啲鬼妹都夜浦，好幾個都成功3、4點先返黎。不過由佢喇，經歷過先發現自己嘅接受能力可以好高，最起碼仲可以話佢乾乾淨淨。

Day 14
今日係出發去羊角村～ 我係hostel 行去火車站大概20－30分鐘左右 ，好想感受下Amsterdam 清晨嘅寧靜～所以我就行路過去～沿路好舒服又有太陽曬所以行下都幾好 🙂 買左個m記最平嘅包做早餐，可以係香港比多幾蚊買到個餐了⋯⋯

大大小小嘅運河

追住佢影咗好耐

坐火車去到阿Steenwijk 站再轉7號巴士，大概兩個鐘頭左右。我係火車上面一直聽到前面一直有人講廣東話，我就好好奇好想知佢地係咪都係去羊角村，最後落車見到原來係三個姨姨 ，咁我就問佢地係咪都係去羊角村啦，原來佢地都係，佢地就話原來係廣州人，但我聽到廣東話都已經覺得好有親切感，於是我就問：「可唔可以同你地一齊搭巴士。」佢地就話可以啊。 🙂

我地就一齊行去巴士站，已經有車係到，上到車我地就一齊坐，傾下計。原來佢地已經黎咗荷蘭差唔多兩個月，中間仲去左好多地方，例如法國、德國、意大利、羅馬⋯⋯有時跟團，有時就三個自己去，佢話佢地都唔識英文，唔識就拎住果翻譯比外國人睇囉，或者手指指用身體語言囉。

我就真係覺得佢地好西利，唔識英文都唔係藉口都唔洗驚，你係想去嘅話點樣都會可以溝通到，呢個世界無野係唔得。真係以佢地為榮呀 ！

然後我地落左船就一齊去搭船，其實佢有得自己租一架幾個人自己揸，有哂地圖比你教你行邊個路線，其實自己租一隻幾個人除開係平過上佢地嘅觀光船。

咁佢地話驚唔識揸所以就同佢地一齊坐觀光船，等咗差唔多30分鐘先有得上船，都唔多人。出發喇，咁就係沿住河遊一個圈咁嘅，都幾舒服，不過黎到呢邊開始無咩太陽，所以有啲凍。

呢個外國人都擺好pose

見到好多唔同嘅屋，我都好想住呢度

遊到咁上下就會出咗中心

之前就回程喇～ 全程大概係一個鐘左右，落左船就同佢地一齊食野。

我地去咗一間食炸魚嘅鋪頭叫咗好大碟魚同薯條，份量都幾大份，我地四個人除€4 都唔洗。佢仲有賣鯡魚不過我本身唔食生野所以我就無試到喇～

三個姨姨同我爸爸媽媽一樣都係去旅行食野都好鐘意影低佢，我覺得佢地心境好年輕～佢地仲話幫我同啲野食合照，要send俾屋企人睇有食飽飽

其中一個姨姨問，其實你都同我地玩得好開心，會唔會覺得同我地呢三個大媽一齊傾唔埋架 ？ 但我真係一啲都無呢啲感覺，仲覺得佢地好西利，好多年輕人都無佢地咁夠膽

食完野就同佢地一齊去入去羊角村行，沿路一路影相，佢地都係一見到靚嘅屋就會影低 真係好多都好靚，我覺得好似行入去睇好過搭船睇。

正呀

d相好靚 快d出教學

我地行到差唔多就折返喇，因為都差唔多六點幾，然後一齊等巴士，係超多人搭，可能都係大家嘅回程時間啦～然後我地又傾下計，問下香港做野係點啊，傾咗好多野。佢地知我黎緊仲有好多地方要去都有叫我小心啲錢啊，小心唔好比人偷野。

差唔多到 Amsterdam 我就話其實我好想去紅燈區見識下，不過琴晚搵唔到，佢地落左火車就即刻教我點行過去，其實我同佢地玩咗成日好想同佢地合照但又唔夠膽，終於我地分別嘅時候我鼓起勇氣話可唔可同你地合照，留個紀念？

佢地話緊係得啦，但最後我地都無交換到聯絡方法，所以呢張合照又係得我有，但希望你地會記得我呢個女的仔同你地玩咗成日。

咁我都出發去搵呢個紅燈區喇 佢地指得好清楚，我都好輕鬆搵到，但係頂 原來琴晚我有經過呢度好幾次 紅燈區係由有幾條街連成，

咁因為唔可以影果啲櫥窗小姐，咁我就只好用眼睛記低啦。咁可能因為果陣先啱啱天黑，佢地先開始。咁就唔係話見到好多櫥窗小姐，佢地都係著得好性感太概就係好似啱啱好睇唔到個三點咁，企係一個好多五光十色好逼好細嘅房，有啲櫥窗小姐就用眼光目光周圍撩下男人 有啲hea到係度禁電話，姐真係增廣見聞了。

我都係度唔止行咗一個圈，係咁不斷來來回回，因為真係唔係睇到好多，咁行咗好多個圈之後就開始熱鬧喇，開始多人，就多啲野睇咁，大部分都係著差唔多嘅衫，有肥有瘦有靚有無咁靚，同我想像中有啲出入，我以為會係咁挪動下，un下跳下咁 原來好多都係度禁電話 不過總算見識到

好想J樓主呀

我呢係教到一個岩用嘅 就save佢，
之後啲相就可以全部用同一個
大概係咁樣，如果你想邊啲色凸出啲就拉邊個

用sync咪得囉

係啊 諗住留啲遺憾俾自己，下次就有藉口再黎

我只係普通女仔

飽和下面仲有冇 等我試下

可以慢慢追返你遊記

瑞士真係好應該去

平時會唔會較埋條色調曲線？

太長唔quote 了
多謝樓主分享 我都無諗過可以save低佢
平時都係憑感覺 點知次次整完都唔同style

另外想問下 羊角村啲屋仔入面係咪有人住架？

睇完又想再去

係呀，不過我去完冰島就覺得冰島更加要好去

好少 因為我唔係好識拉 次次都拉到九唔搭八

唔洗

有啲係有人住架

好正

施主有部大機影相真係靚好多

法國樓主d相偏白

但我中意

絲打好勇
好鐘意你啲相

嗰時去Zurich個天超型

夏天嘅Matterhorn成座火山咁

絲打好勇
男女混合hostel都敢住

就咁po過一排好似會死圖

Passpost
Btw 好勇敢 啲相好靚

樓主

日系 MK filter

利申 岩岩去完捷克奧地利德國 歐洲真係好貴 但而家機票咁平 咩都慳返晒

咁佢地會唔會唔想啲遊客成日影佢地屋企架

食個三文治都4歐

Day 15
起身今日check out 完就係市中心周圍逛下，我住間hostel 離Albert Cuyp Market 唔係好遠，咁就行去睇下，我覺得有啲香港嘅女人街，不過就係有野食買嘅女人街。成個market 都幾長幾多野睇嘅，不過我就無咩特別野岩，只係買咗幾張postcard。

繼續遊走阿姆斯特丹，我真係好享受有陽光係街到周圍行下，唔洗一定要去咩景點，只要係街到周圍行下，邊度都係好風景好景點。

然後行到一個買花嘅market，其實我早兩日都有經過，不過我都無認真走入去行，因為都要去其他地方。

好啦今日就去睇下，幾乎每一間都係買花買花嘅種子，我都買咗一包士多啤梨同太陽花嘅種子俾朋有，其實仲有好多唔同嘅種子，例如有蕃茄仔、不同種類嘅菜呀、南瓜呢啲。不過係外國緊係容易種，好多人屋企都有花園或者屋企大，你估嗰個香港人人屋企都咁大嗎？？？行到差唔多三點左右咁就行番去hostel咩返大紅搭輕鐵去巴士站

搭巴士去海牙(Den Haag)我諗大概一個鍾左右，其實我想去佢個海邊所以想去嗰邊。今日朝早明明仲好好天一去到巴士站就落雨，唔知點解一落雨感覺就好失落同埋落雨就真係超級凍！！

到咗之後感覺呢度好靜，好少人。其實我係一個比較鐘意靜嘅城市多個一個好熱鬧嘅地方，所以我好鐘意呢度。

然後hostel 都好大好舒服，有啲似香港美荷樓果種hostel。放低野之後我就去買左個包當晚餐食完就問下counter附近有咩地方可以去行下，因為7點幾時間尚早，佢就介紹我行去唐人街，大概 10分鐘左右就到，不過我去到好多鋪頭都閂哂，行左個圈就返hostel 沖涼訓覺。

Hostel 小資訊
Stay okay Den Haag ( €25 @ 1 night，六人男女share房)
無廚房但包早餐，有個小酒吧，房間有廁所沖涼房，有洗衣服務， 好近火車站同輕鐵站，仲有單車可以租

Day 16
今日係hostel 食早餐嘅時候，有個內地叔叔走過黎問我知唔知海邊點去，因為果陣我仲未check 點去，所以就話唔知，然後我就幫佢check 下，之後行返去佢個位show果電話比佢，搭輕鐵就可以去到，佢同我講完謝謝之後我就繼續食早餐，點知佢又行返過黎，原來佢拎住個鎖匙扣話送俾我，應該係佢家鄉嘅小禮物。

我收到覺得好開心，唔係因為果鎖匙扣好靚或者咩，而係記錄咗我同佢佢一面之緣。雖然我地唔會再見面，但每次見到呢個鎖匙扣我就會記起呢個問路嘅叔叔。

食完早餐之後我都出發去海邊 ，hostel 搭輕鐵去大概30分鐘左右，去到海邊真係超級大風，吹到頭髮都亂哂，然後我行咗入去The Pier 入面好多餐廳不過因為太早所以好多都無開，我就行咗上去第二層係一個戶外可以望到成個海，真係超級大風 ！

我影咗陣相就行返入戶內，之後就行落沙灘，真係好大好正！不過因為秋天關係係海灘嘅人唔多。

我諗如果好天嘅話好多人係度曬太陽或者坐係海邊嘅餐廳hea成日。

呢度好多藝術裝置。

沿住海邊行到去下一個輕鐵站，我就google 下呢度附近仲有咩地方去，原來海牙去另一個城市叫Delft好近只需要30分鐘多少少，搭輕鐵就可以去到，咁我都去行下，走嘅時候就出太陽。去到Delft 係火車站前一兩個站落車，沿著一條小路行就可以去到果個town。

都係買下牌子野，呢度又係比不同嘅小運河包圍住，難怪有人會叫佢做小小阿姆斯特丹。

咁岩中心位置有個小小遊樂場，有摩天輪又有小攤位。

呢隻狗攤係度好qq

我就係呢度周圍行下，真係好舒服，我好鐘意漫無目咁行，有時候我覺得去旅行未必一定要去啲咩大景點

行左一個圈就差唔多行哂，咁我就行去火的車站果邊搭返輕鐵返去海牙。

都真係半個鐘多少少已經去返另一個城市，咁我就去左熱鬧嘅地方，其實通常熱鬧嘅地方都係for 買野，不過我都係無咩野想買，就window shopping 下就算喇~

行到差唔多我就去返hostel，拎返大紅就行去火車站出發去Rotterdam，都係大概半個鐘就可以到架喇，非常之方便~

Hostel 小資訊
Sparks Hostel (€ 53 @ 2night 8人男女share 房)
只要你出咗火車站直行，行到唐人街果位置就會見到，係正路口 。我諗呢間hostel 係新開無耐，因為見到網上評價唔算多，不過就腳方便，同埋我見啲相幾靚就揀咗呢間。房間好大私隱度幾高，有度拉嘅門可以拉訓覺唔洗俾人見到。都算大，廁所沖涼都係房入面，有廚房。缺點係樓梯級好高。

因為呢間hostel 本身就講好埋邊張床係你咁樣，咁locker就跟返你張床嘅號碼，但當下打開果櫃嘅時候發現有野係入面，我就諗可能係果個人放錯咗姐，跟住我無理到就上咗張床到hea下，上下網咁，跟住我發現唔對路 ，點解隔離張床無入訓啲床單係無鋪。因為大多數嘅hostel 都係要自己鋪床單，但我果張係已經鋪好咗，我心諗係咪呢張有人架??

之後走落去問，原來真係俾錯房我，咁就換咗另一間比我，我又要重新搬大紅去另一間房。

整理好之後我就搵下附近有啲咩，咁就有個Euromast 類似係台北101咁 ，其實我就真係覺得每個地方都會有一個好高嘅野然後for 你上去睇全景，通常我都覺得有少少呃遊客錢，所以我就係地下同佢合照咗就當自己上咗去啦。

之後就搵另一個地方去，其實一直都想去睇下，咁就係一個叫方塊屋嘅地方，就係咁樣架喇，好多舊正方體嘅小屋，好難想像入面啲傢俬要點擺 ，佢有其中一間可以入去，不過當時已經6點左右佢已經閂咗門，無幸入去解開我嘅疑惑..

隔離有個Market叫Markthal 因為當時好晏喇，好多鋪頭都收，我就無入去，諗住第日再入去行。

然後我就google 下點樣由果度行返去hostel ，大概行20分鐘左右，我覺得又唔算太耐就行下啦。當感受下，我其實好鐘意散下步。

Rotterdam呢個地方好特別，周圍都係好特別嘅建築物，好特別嘅設計，如果鐘意呢啲幾值得黎睇下！

返到唐人街，係唐人超市買咗幾包印尼撈面，同啲牛丸燒賣諗住就當係呢幾日早餐同晚餐。

返到去就煮黎食，係熱嘅面 ，係呢度食印尼撈面好似特別好食咁。

食完係common area hea咗幾個鐘，同媽媽視像一下傾下計，我都有點掛住屋企了，特別係媽媽煮嘅野食。

過獎了

下次儲定子彈一定要去瑞士留耐啲

上年UK grad, 咁岩有幾個中學同學去歐洲exchange,所以本身香港grad個d一齊買機票黎個終極grad trip 成十個人玩左兩個幾月 英國出發 去左 Croatia, Prague, Barcelona, Germany, Austria, Ibiza, Rome, Venice, Athens, Santorini,
之後要再自己去埋Iceland, Morocco.
全backpack 真係好正 好想再去

其實去呢個旅行之前一直有個堅持就係唔住男女混合，但有時去到根本無哂房，一係就勁貴 就焗住要住，不過我好多時候勁早訓覺所以好多時候都一覺就訓天光，因為比較有肉地啲男仔啲鼻鼾聲都比較嘈，所以我一定要早過佢地訓著

認真架 咁我要搵方法去upload

頂 我成日打錯字 sorry 多謝提醒

岩呀

因為有啲真係唔想比人影嘅話佢會有野欄住直到入唔到去，所以我諗應該ok? 我見好多人都係離遠影 好少真係入咗入地屋企範圍

我都覺得最貴係交通

Btw 絲打睇極光係肉眼睇到個隻定要through相機
上次影既 但肉眼淨係見到灰灰地 用相機先影到 好想睇多次

海牙個海灘真係好大
大到望唔倒盡頭
不過我覺得D海水好似好黑咁

暑假自己去左歐洲 屋企人都係麻麻地自己去 最後都出發到
住過mixed dorm
一開始真係有啲驚

樓主既相好靚好有心機影 留名

當時肉眼睇都真係幾光下，不過啲紫色無咁明顯 係影相先影到咁出

所以城市去城市多數我都係搭巴士～

係呀！果感覺就好正好似我一個人擁有成個大海咁濟

平安返黎就好 我一開始都接受唔到 去完所有野嘅接受度變高

原來樓主啲錢係酒店炒散儲
好佩服

我上年都去左兩個月歐洲，但冇乜去你今次d地方....

樓豬 部相機咩型號
用跟機鏡頭？

今時今日旅遊唔係咩錢
係唔夠假期先慘

樓主啲相影得好靚

樓主呢，好想睇晒個遊記

個沙灘同個天影到好夢幻咁

lm, add oil

因為呢兩日有啲忙 無update 到 感謝各位支持

Day 17
朝早俾啲風吹到嘭嘭聲，好似香港打緊8號風球咁，果陣仲諗緊要唔要去小孩堤防(Kihderdijk)，因為我黎Rotterdam 係為左要係去呢個地方，但打風又好似唔知點咁。但我最後都係忍住強風決定去，難得黎到荷蘭一定要睇風車 ，所以係hostel 叮咗琴日啲燒賣黎食當早餐，食完真係覺得香港啲叮叮燒賣都係好食啲。

所以我搭地鐵去到一個站叫Zuidplein，大概10分鐘左右就到好快。

之後出站後落電梯會見到有好多巴士站，咁我就要搭90號巴士，咁我就望一望個時間表，點知要等差唔多半個鐘，咁我就上樓上一個商場就行下，其實都無咩特別，都係有h&m，買波鞋等等嘅鋪頭，不過我都係想hea下時間 。

差唔多時間我就行返去巴士站就有車黎喇，一樣可以用OV卡（荷蘭八達通)，實際價錢我都唔係好記得喇。車程大概係一個鐘左右，覺得自己黎咗一個比較鄉下啲嘅地方，好純樸 。

大概差唔多到就會離遠見到一個個風車，去到一個站叫Kinderdijk 以為到咗就禁鐘落車之後，落咗車之後果司機叔叔無開車反而開咗門同我講話未到 ，因為一開始上車我有問佢去Kihderdijk呢個地方呢架車係咪岩。所以佢叫我上返車話下個站De Klok, Kinderdijk先係。

到咗De Klok, Kinderdijk 我就同司機叔叔道謝之後就同行入去Kihderdijk，如果唔打算入風車內部或者搭觀光船的話，就係睇係小孩堤防基本上係免費 ，記得有其中一個係可以入去睇。

終於黎到呢個地方，見到有好多人踩單車，好似好舒服 。不過過咗一陣我完全覺得我無踩單車係最岩嘅決定 。因為真係開始係超級大風！！！我都有啲頂唔順，好似就快吹走咁，影咗啲相就要繼續前行，天氣真係麻麻。

行到某一個位，就落勁大雨，好多人同我一樣係個大樹下等雨停，真係凍到我呢... 快後悔點解我要黎呢度。不過算啦唔黎都黎咗，點都要影返夠本！ 等雨細少少我就繼續行繼續行，每一個風車都影咁濟 。

好想知呢度開滿花係點樣。

來回行咗我都唔知幾耐喇，因為我一邊行雨就一時落一時唔落，唔係好大雨都可以繼續行，但一大雨又要停係度等細雨，最慘係真係好凍，所以我提提大家去呢度要著多啲衫。

行完去巴士站，點知仲有成個鐘先有車，咁就去左門口間買紀念品嘅鋪頭行下，買咗啲postcard同埋個三文治就坐係果度等巴士，終於感受到有溫暖嘅室內地方，凍咗成個朝頭早呀救命 。然後就搭巴士去到地鐵站再去返程Rotterdam市中心。

咁我就想去返琴日見到果個大型室內Market － Markthal 我就行入去睇下，嘩真係超級大，果天花板全部都係生果，有好多買唔同野食嘅鋪頭。

上網見到有人講呢間嘅冬甩其實我都好想試下，不過見到雖然五顏六色，但係我又好似唔係好吸引我買咁，所以我影咗當食咗。

我反而買咗呢個€1一杯水果，黎到歐洲真係會好想食生果。

然後我又沿住條路行返去hostel，沿路會經過好多條購物街，都係果啲牌子喇~ 我都係經過行過就好喇，唔特別大興趣 。跟住我又係返去煮印度撈面食

我今次都特別搵啲睇景嘅地方

Canon 7d ,28mm 1.8f

我今次第一次做backpacker都覺得好正，雖然好攰，旅行真係會上癮

lm support 樓主

更新快啲就好啦

我盡量更新快啲 因為我要返工

推

咁快搵到工?

唔覺唔覺就去到三分一 唔好爛尾呀樓主

邊返酒店炒散 邊搵呀

我會加油 我呢幾日會打定多幾日

一路有睇, 加油

👍🏻正呀！
LM

Day 18

今日係hostel 訓到好晏好晏，因為今日要出發去比利時喇架車要1點幾先有。咁我係都係一樣book咗巴士去Breussel，都係果日去Kinhderdijk果個巴士站就有FlixBus，但記得要上網買定飛 ～ 不過今次架車遲咗好多，我同好多人都等咗好耐，差唔多半個鐘，我以為係我去錯巴士站，終於過咗半個鐘左右有車黎喇~~~ 車程大概兩個鐘左右唔算好耐 。

到咗Breussel，感覺一樣好大城市feel，好多高嘅建築物，咁我就打算去搵Hostel，點知黎到呢度我又上唔到網，只好去火車站R Wifi ，搵到搭咩車之後我就要行大概10 分鐘路程就會見到地鐵站，咁我就要搭地鐵先去到果個地方，其實都好近，大概是15分鐘左右啦我諗。

咁一出咗地鐵就會見到好大間Godiva廠 ，我間hostel就係附近，搵到個hostel先check in，佢都幾搞笑，佢check in 果棟係主要，但我住果度就係要過多一條街先到，不過都好近。

係hostel 先放低行李，咁就整返好張上網卡先，明明話包比利是點會無啦啦又上唔到，最後搞左一輪好彩都整到。

不過可能已經玩左成兩個星期多啲，嗰人開始覺得有啲攰 諗下平時可能去5 6日日本，你日日都出去都會攰，何況我都連續10幾日都出街 ，所以我去附近買啲野食，是但煮啲野就係hsotel 到抖下喇。

係hostel見到佢係度畫緊野

Hoste 小資訊
Brussels Hello Hostel ( €69 @ 3 night 6人女生房 )
兩邊住嘅都有廚房，包早餐 ，廁所同沖涼係房外面，算係乾乾淨淨，不過我唔知點解住咗咁多晚都無人清垃圾 ，近朱古力村、近地鐵站。

Day 19
早餐要去返主棟，咁我食完早餐之後就去布魯日(Brugge)，搭火車去好快大概係一個鐘左右。

Brugge 係一個小小鎮咁，好復古相比之前去德國嘅小鎮又係另一個感覺。

見到有個教堂免費我又行入去睇下 － St. Salvator's Cathedral

有朋友介紹話去比利時除左朱古力之外一定要食就係窩夫，我就諗住走圍揾下。可能去到因為太早所以好多都未開，就算有開都要等到tea time 先有。 咁唯有周圍行下啦。

呢個就係好出名嘅中心廣場區

會見到好多馬車就係帶人遊一圈。

有啲小朋友坐係度唔知佢地係咪野餐緊，好羨慕佢地呀，做歐洲嘅小朋友好似好開心

有鐘樓，不過又係唔知點解去到邊都有野裝修緊

行到咁上下我就開始肚餓，去左一個巷仔，入咗間細餐廳，叫咗個Set lunch，有湯，面包，大大碟嘅雞仲有野飲，相比起之前係德國嘟咗個極普通嘅意粉，呢個真係抵好多！都係€13 咋！！

我都慢慢食，因為呢個小鎮唔大，我亦都唔趕時間，其實最後我都食唔哂，個staff問我係咪太大碟，我話係非常非常大碟但係好好味。

食完之後就繼續周圍行下，周圍影下行下，見到有興趣嘅鋪頭就入去睇下行下，想留幾耐就幾耐。

呢個地方同荷蘭一樣都係有運河包圍，所以我就沿住運河行下，媽呀，好寫意

都差唔多5點幾我就行返去火車站搭返去Brugge，因為仲有時間又見自己未去Brussels 嘅中心行，都未影嗰個尿尿小童，去到火車站其實我都有啲不安，因為啲人話比利時都容易比人偷野，所以我打醒過十二分精神，呢條街其實都好熱鬧，好多不同嘅檔攤。

行到去中央，見到有啲紅色人係度載歌載舞，我都停低望下先，佢地會拉啲人一齊入去跳舞，好歡樂，唔知係咪咩嘉年華？？

呢個廣場Grand Place係有4個建築物係好難影得哂

然後我就繼續尋找尿尿小童，見到成條街都係買窩夫，我都好想食，有太多款都唔知揀邊個好

最後我揀左士多啤梨朱古力味。感覺有啲生果無咁甜，同埋佢都好大舊，但又真係好好味。食完一個都唔洗食晚餐。

然後就見到尿尿小童，我本來以為好大個，點知原來係好細，好多人都影佢相，我都影張啦咁，真係細到我用手機機都要zoom近先影到。

食完窩夫我就搭返地鐵返hostel 喇～～

唔好停

無知一問，好少見你題過境既野，歐洲國家之間出入境係咪唔洗做手續

全部神根國，唔需要過境。

我全部搭火車過 都係直接到市中心，所以都無過境，係之後搭飛機果啲就要喇，有朋友話係法國搭火車去英國都要過境，可能因為脫咗歐？佢地話要提早30分鐘去火車站。

原來係咁 長知識了
但passport咪冇咗去過果個國家既紀錄

支持樓主

樓主返來未

呢樣野其實都幾方便遊人

Day 20

係hostel 食完早餐我就搭火車去Ghent，係比利時另一個城市，大概半個鐵多少少就會去到。係火車站行去市中心大概20分鐘左右，唔知點解沿路都好似無咩人咁，有啲死城嘅feel，我跟住啲好似遊客嘅人行，我諗大家都係去果個town。

行到咁上下開始就變返多人啲，係個小廣場有個小小嘅event ，類似係藝術野？

之後我又開始亂行喇 ，其實呢日真係有好多唔同大大小小嘅event ，但就偏偏果Market 星期日就唔開，無計啦，唯有走圍行下。 呢度好多旅客，都係好多買牌子野啦......

我又開始肚餓就買個窩夫黎食。呢個就普通啲無咁多選擇，不過脆脆地都好好食啊！

然後又見無咩野做就去搭船遊下河啦～ 咁就有學生證會平少少 。係上船果度等左幾個字先有得上船，都幾多人搭 。船夫會介紹下同埋佢會先去下一個站再接埋另一班遊客，先正式介紹呢度嘅建築物，其實我都唔係好知佢講咩當遊下船河 。

見到好多人玩獨木舟

其實我都就快訓著，因為太舒服。又涼涼地又有風吹埋黎咁，真係超想訓覺。

伯爵城堡Gravensteen

呢度啲屋仔好特別都係呢啲樣。

成程大概係一個鐘左右，就差唔多落船，我又繼續周圍行。

今日我係比較早返去，因為我想行下Breussel，琴日要趁天黑前返去所以都無咩點行啲咩。之前搭返火車返去其實真係好快好快就返到去。咁我就去行琴日廣場果度，行下啲小路周圍望下。

今日又有人扮鬼扮馬～啲小朋友係度派橙好qq

同埋成條街都好多人，好多人係酒吧出面 成地都係垃圾。繼續行下行下我就諗住行返去Hostel 都要行半個幾鐘，不過見又出太陽行下都幾舒服。

過左廣場果幾條熱鬧的街，我就好像行左去唐人街咁，好多亞洲野食。
繼續行就會見到一條長長嘅街好多人係地下擺檔，係比佢地拎屋企嘅舊物出黎賣。

我覺得香港都好應該有呢啲，大家都開開心心，傾下計，hea下時間，同附近嘅人吹下水，香港就係缺乏呢啲野，大家都係向錢看 ，時間就是金錢，但好多時候就無哂好多人與人之間相處時間。佢地好識點樣享受生活 。

過左呢條地攤街之後就行到過咗一條河。咁就變成一個好寧靜嘅街，我諗係住宅區，不過超級少人，所以我行超快

最後平安返到hostel，就抖一陣，roomate就同我say 個hi，原來佢係加拿大人，我地方互相分享下呢幾日去左邊度，同埋之後會去咩地方，原來佢之後都會去我之前去過嘅國家。我就同佢講下邊度值得去睇，比啲相佢睇下～

之後我就去廚房諗住煮下野食，其實果公共地方唔係好大，我煮緊野食果陣聽到大堆人講普通話，我就覺得太好喇，又遇到熟悉嘅亞洲人，我拎住碗公仔面就行左去問佢地有無人，佢地話無人呀，可以坐。

原來佢地5個都係台灣人 ，其中一個女仔辭職遊歐，遲下會去埋東歐果邊，好似話旅程大概係三個月。另一個女人仔就係黎搵朋友，每年都會黎歐洲一次。之後就兩女一男，佢地啱啱讀完研究所畢業，就黎歐遊 。

佢地話香港人做咩都好急，話我應該係行比較慢嘅人，因為我講普通話講好慢，緊係啦，咁我平時講廣東話嫁嘛 之後大家講下自己係自己果度都買唔到樓，台灣香港買樓都好貴，都係買唔起，所以我地先要出黎抖抖氣嘛 然後咩都講下，講下自己做咩讀咩，可能遇到亞洲人大家都比較開心，總係傾到唔想走。 傾到9點幾，大家都要沖涼訓覺了～

係呀，所以無個印

啱啱單拖去完西班牙返黎 ...周街都好多講普通話...反而hostel冇撞到華人...亞洲人就得韓國同日本人

留名
好佩服絲打一個人帶backpack就衝去歐洲
同埋你影啲相好靚

你可以主動問佢拎

Day 21

琴日果幾個台灣人同我講原來今日係Breussel 搭任何地鐵，巴士同埋佢地嘅博物館係免費。可惜今日我準備Check out 要去盧森堡喇，所以Check out 之後我就去左hostel 後面一條街嘅Chocolate Village，佢係一個朱古力博物館。係Simonis地鐵站行5分鐘左右。

Chocolate Village
營業時間 : 9am～6pm (最後入場 5pm)，六日10am～6pm�參觀費用：€8（有導覽機，可以揀中文）
好多博物館藝術館都會要你放低背包係locker，唔可以帶入去，呢間都唔例外，你搵啲職員佢地就會帶你去放袋。呢個Chocolate Village係介紹嘅平面設計同埋以前show返以前嘅包裝，有個工作坊，教你點整朱古力，地下果層就係介紹朱古力文化同發展，最高果層就係一個買紀念品同埋cafe。

寄埋明信片我就去火車站搭去盧森堡(Luxembourg)，大概三個鐘頭，如果去荷蘭順路一定會去埋比利時同盧森堡 。盧森堡係一個超級細嘅國家，對於香港人應該係一個好冷門嘅地方，我甚至去呢個旅行之前都唔知有呢個國家，佢係比利時隔離係超級細，你可能要放大個地圖先見到佢，但佢嘅GDP係超高。其實係盧森堡你可能只需要幾個鐘就可以遊哂 ，不過我覺得既然黎到就留一晚，因為之後都要去法國喇。

Hostel 小資訊
Youth Hostel Luxembourg City (€ 26 @ 1 night, 女生四人房)
包早餐無廚房，有酒吧，我其實覺得好唔錯，沖涼同廁所都係房入面，乾淨好舒服。而且佢嘅早餐都好豐富。間hostel 係貝克要塞 (Casemates du Bock附近係山腳下。

去到hostel 放低大紅就去Casemates du Bock行下，Luxembourg呢度嘅世界遺產就係老城區同防禦工事。

我一去到覺得呢個地方好特別，我從未去過一個首都係咁寧靜，就好似一個被小峽谷包圍嘅城市。好似與世隔絕嘅一個地方，其實我幾鐘意呢度 。

聖米歇爾大教堂 － St Jean du Grund

今日咁岩有活動係for 小朋友，有唔同嘅攤位，其中一個就係拉住草泥馬行，其實我都唔肯定佢係咩黎 。

因為係星期日所以好多鋪頭都無開，想搵間食野都好難

因為hostel 無廚房所以點都要係出面食。其實有開嘅鋪頭都係果幾間，所以是但入一間啦~ 我揀左間入到去點食個pizza 其實我都驚好大舊，所以都有問佢size，黎到都真係好大舊，不過好彩佢係薄，所以我都只係食剩少少。

食飽飽我就慢慢行返去hostel ，見到有個女人訓左係隔離，我都無理佢，咁就整理下相機啲相，上下網咁，都搞到9點幾，個女人起左身就問我幾點，然後佢就話佢出去行下，say完byebye之後我就繼續做自己野，搞到10點幾我就突然好想食雪糕就走左落去買，諗住係樓下食完先上房

點知撞又返個女人 佢行埋黎就坐我對面，然後開始問下邊度黎，原來佢係法國人，大概40幾尾我諗?? 佢英文唔叻，我英文都唔叻，佢一邊夾雜住法文同英文講，其實好大部分時間都唔知佢講咩 。佢係咁同我講佢有個前夫，佢啲朋友果女呀叫mary ，然後唔知咩，總知就好搞笑 ，我唔知佢講咩，我諗成個對站入面我淨係最清楚知道佢話我知佢係屬兔，然後我地咁樣雞同鴨講都傾左成個鐘，你話笑死唔笑死？ 見到佢笑我跟住也笑，但其實好開心，然後我傾到咁上下，我都眼訓我就返上房先，諗住之後都會再見到....點知.....

我一開始都好少遇到同你一樣淨係見到韓國同日本人，但去到後期就遇到好多台灣人同內地人

你都可以

呢PART D相覺得OVER左

btw睇D相有D似CK

遲下去exchange
冰島都係最終目標
參考下先

由英國出發坐火車去其他國家係咪要過景

可能我重手左 下次會收斂啲
唔係掛

冰島真係好值得去 我勁想直接就打係冰島 因為我感受真係好大好大

呢個真係唔清楚 因為我無係英國去第二啲國家

目標遊晒北歐，冰島；睇埋極光就無憾

屌 出未呀 等幾耐呀

留名做參考

g持

樓主一打呢個標題名就知係你 有follow你ig

Plan左幾耐

Day 22

點知我4點幾札醒左嘅時候，望一望隔離張床佢已經執哂野，人都唔係度喇，有啲失落，因為覺得同佢又無合照到佢就走左好可惜 。跟住我就繼續訓，訓到差唔多8點幾就起身打算落去食早餐 。

落去排隊拎野食果陣有個人向我揮手，點知原來係果個法國女人 ，好彩仲見到佢。我地又繼續開始雞同鴨講佢又同我講mary，傾左一陣有個男人行過黎，睇佢地果勢遲係啱啱識咗無耐，果男嘅我唔記得係邊度人了 ，不過佢識法文，大概就係話佢係法國讀書依家做緊實習。所以佢可以幫我翻譯果法國女人嘅說話。又傾左一個早餐時間，大家都係今日check out 所以今次如果我再唔話合照就無機會喇 。

所以我最後都提出話影相，終於有合照，如果唔係我覺得同果法國女人會有遺憾。

影完相之後我地就交換facebook 🙂 ，果法國女人show咗果mary 俾我地睇，我聽佢講左咁耐mary ，終於見到mary 嘅相，然後佢又show佢啲朋友嘅相俾我地睇，我到依家都唔明果用意，不過由佢啦，覺得開心就好喇，都唔洗明點解佢要講mary 嘅事俾我聽，同佢有一啲記憶就好喇 😀

我地分關之後我都要check out 放低大紅係hostel ，我見仲有啲時間，就想出去影張相，因為Casemates du Bock 比我嘅感覺就好似係一個小峽谷，我好似影張好似向世紀出發嘅相，所以我帶埋小腳架出去 。

琴日我就係行落去睇風景，今日我想係上面望離返落黎

[img]
2017/10/25/231857_94fac8d36e47065bf1972e60dcb8e51c.jpg[/img]

向世界出發

之後我行返落hostel拎返大紅就坐巴士去火車站，但因為我要買postcard 寄俾自己，所以就諗住去tourism center 到買 ，所以就早咗落車。寄完postcard之後睇下行去巴士站好似先15分鐘左右就諗住行過去，點知真實行都要成半個鐘，但路途中經過好多景點，不過我無影相喇 因為拎住太多野。

我用眼睛記低了 ，我都唔至在要睇咩大教堂，我對風景比較大興趣。同埋我咩大紅已經咩到有啲攰膊頭都好攰好痛

之後我就係要出發去法國喇～ 我第一站唔係去巴黎係去 strasbourg，因為知道果度有好多法國嘅小屋。好想睇下～ 所以我就出發去果度喇 ～

火車大概用咗兩個鐘，到咗之後我又行咗差唔多20分鐘先搵到hostel，其實好多時都都有巴士果啲可以搭，不過我覺得20分鐘左右又唔係耐，行下都無所謂，我都唔趕時間嘛。呢度感覺都幾安全無係巴黎果種亂同不安嘅感覺。

Hostel小資訊
Ciarus Strasbourg （€56 @ 2 night 四人女生房）
有餐廳，早餐另外收費，無廚房，好多個共用空間，房都係舒服又乾淨，廁所沖涼都係房入面。不過缺點就係房無wifi要去共用空間先有 ，不過近景點區，行過去只要10分鐘內。

放低野我就去咗place kleber 附近行下，想搵間supermarket 買少少面包返去當晚餐食，其實呢個廣場好附小路可以行，有唔同嘅酒吧，景點都係集中呢一區，又有好多牌子，想買野嘅話呢都應該都可以滿足到

出發前因為要買火車pass，只係大概check左要去咩城市，大概搭火車要幾錢再決定要買邊種pass，實際要去邊睇啲咩都無特別plan，一路玩一路搵地方去

噓

盧森堡呢個地方係幾特別！

你set機係崖邊唔驚架咩，向世界出發個張

其實我唔係擺到好埋果個崖邊架 ，同埋我果腳架好好矮，不過都有少少驚佢跌落去

Day 23
點解要去Strasbourg？就係因為想去Colmar，因為呢度就係宮崎駿果套哈爾移動城堡取景靈感地點，好多法國小屋，好似話貝兒家鄉都係呢度取景

由Strasbourg 去 Colmar 大概只係需要半個鐘頭左右，一出到火車站其實已經有好清楚嘅指示牌指示指你去town，所以都唔會迷路 ，google map 都唔洗點用。

果town都唔係好遠好快就會見到，我諗去左咁多個小鎮我最鐘意Colmar 嘅小屋，好有特式 🙂 同埋呢一日去都唔算多人幾舒服
到處都係電影場景

佢有個教堂入面有個手作嘅market，入去睇下，香港嘅手作市場可能係好多年輕人，相反呢度嘅好多都係年紀比較大嘅人，我覺得好好

因為琴日買左個三文治係for 今日出去食，所以我就搵個位諗住學下啲人，hea 係坐下、食下包、聽下歌、望下啲雀仔。 可能有人覺得我好多景點都無去，不過唔緊要呀，我有睇到自己想睇嘅野就得啦

我諗呢個係影相位，好多人都影呢個位。

呢個外國人要表揚，因為佢係我一影就影到滿意嘅人。對到焦，仲要唔洗點樣較返果水平。

返到Strasbourg，我到依家先發現原來出咗火車站直行就可以行去果town，其實果town就係一個圓圈被一條河包住，所以行到入個圈就會見到好多人架喇，啲town都係大同小異，都係h&m ........果啲囉。

其實係strasbourg都有少量法國小屋，不過就真係好少。

Cathedrale Notre-Dame de Strasbourg
咁岩佢免費入場

係法國交部機俾人影相其實驚唔驚

教堂門口

出面仲有個旋轉木馬，唔知點解覺得好浪漫，係咪法國都係咁樣？？

然後我發現有個位好多紅色葉超級靚
真係睇紅葉唔洗去大棠了

咁我就嘗試擺部機影，因為佢咁岩太陽落山果位曬落黎好靚，但點樣都唔對路，就跑返去hostel拎腳架，再跑返出黎影，影完呢一張相之後⋯⋯

相機鏡向前成部跌落地下，我一拎起心都離一離。

好彩係果filter ，我終於明白filter嘅重要性 同埋好彩嘅係我果個係矮矮的小腳架
跌到咁乜心機都無，就返咗去hostel安慰自己嘅小心靈

我都搵啲似旅客嘅人影

自己推

個城好靚，原來哈爾就係參考衣到，魔女宅急便個城市都好有歐洲風味

呢個時候跌爛相機都幾灰

係呀，魔女宅急便好似係喺斯德哥爾摩 好似都好靚

好彩係filter

啲相色真係好靚
不過其實最靚既都係識拎到好既角度黎影
女仔影相影得靚真係好吸引

可唔可以講下點樣有攝影眼
永遠都唔識拎角度

由第一日追post追到依加 加油

Strong post lm

唔經唔覺行程都行左差唔多一半，多謝一直有追post嘅你地呀 我都無諗過有咁多正評，因為覺得自己打得又唔有趣，仲要好多應該要去嘅地方又無去。點都好希望你地會睇埋落去

黎緊幾日會去巴黎，因為有3個朋友咁岩都係黎巴黎玩，所以我會同其中一位朋友H 一齊住同一齊去玩，玩咗20幾日一直都係自己一個，終於遇到有朋友陪某程度上都係開心嘅，有人幫自己影下相，去餐廳食野都可以買多啲，試多啲野食。

DAY 24
又要咩返大紅行20分鐘路程去火車站喇。亦都係我最後一次用火車pass，話咁快就玩左一半，覺得時間過得好快，係香港出發好似只不過係早一兩日嘅事

法國嘅火車同其他國家好唔同，我係瑞士、德國、荷蘭果啲可以預先係apps check到邊個月台上車，但法國係要去到火車站我諗係臨出發前15分鐘先會話你知。

我係一個會預早啲到車站嘅野，寧願去到等都唔想趕頭趕命。所以我搭9:30嘅火車，我8:30已經到咗。當時去到仲未出邊個月台，諗住買個包搵個位坐低。然後又俾我見到一個手心咁多馬卡龍，之前係德國已經見到好想買一舊試下，不過最後無買，依家又俾見到點都要買一舊試。

等到9:15都仲未出邊個月台，大堂嘅人都愈來愈多，睇黎都係同我一樣係要去巴黎。點知班火車delay ，一開始話遲10分鐘，然後20分鐘，再25分鐘⋯

我都真係有啲燥，因為好多人嘅關係，大部分嘅位都俾比坐哂，即係話我咩住大紅企咗成個幾鐘頭。到佢一出邊個月台，大家都一窩蜂衝去月台，我都唔例外，諗下佢早10分鐘左右先出，我地就得10分鐘跑去月台。仲要當時咗岩同一個月台有兩班火車，所以我又要係車頭跑返去車尾，先上到真正往巴黎跑火車 ，好彩最後成功上到。

仲要唔算多人，因為一直以黎我都唔夠高將個backpack 放上去擺係行李果度，所以多數都係放係隔離個位。好彩咁多次搭火車都無咩幾次係逼爆人，次次嘅長途火車都有好多位剩。 唯一一次就係我由德國去瑞士果轉成架車都係人，我三個幾鐘頭車程都係抱住大紅擺係大脾。 大紅幾乎遮住我成個人

由Strasbourg去巴黎大概個半鐘，中途我都係訓下教食下包，好快就到咗，另外就係我係一個只要一個人外出通常都會帶住耳機，如果唔係就會好無安全感，特別係搭車果陣。去緊巴黎嘅時候 陳綺貞嘅旅行的意義就不斷重播，可能因為就快要去品嘗夜的巴黎。

從來我都無諗過會踏足係歌詞出現過嘅地方，依家我竟然就真係到咗，唔係發夢呀。

本來我係打算3:00幾先出發去巴黎，不過見Strasbourg我都行過哂所以就早啲會合朋友，不過朋友們無諗過我咁早到所以佢地就去左梵高嘅故鄉。

一黎到巴黎我又提高警覺，因為實在大多朋友同我講治安唔好，所以去到巴黎我果小背拉鍊位一直都係用個鎖鎖住佢。我就先去搵hostel放低大紅先，咁都要轉兩次地鐵先到，巴黎地鐵站俾我嘅感覺係好臭好焗，一張單程嘅地飛無論你去邊都係€1.9，其實已經去到好多地方，除非你去區郊區啲。建議如果你成日搭可以一次過買10張就€14.5！

第一站當然係巴黎鐵塔，出咗hostel就會見到鐵搭，我都只係沿住鐵塔方向，我間hostel係塞納河嘅下方，如果我無記錯係15-16區果度。俾返少少背景資料，因為巴黎其實係一個圈圈，好似大概分咗20個區，至於係塞納河嘅上方北面嘅地邊近邊緣係概對比較危險，因為比較多難民會雜啲。所以我揀呢間hostel概揀返啲安全啲地方，15-16區好似係當地人住宅區，相對環境會安全啲，不過揀一間係安全嘅區都唔等於間hostel會好啲。呢個之後會講。

我就一直沿住塞納河方向行，中間都唔知自己去咗邊，不過諗住一直行，見到塞納河，就往鐵塔方向行一定無死啦。終於行咗差唔多個幾鐘頭就到咗，巴黎天氣其實幾舒服。

我終於見到巴黎鐵塔嘅真身，唔洗再係澳門或者世界之窗到睇假嘅。

好多黑人賣鐵塔鎖匙扣，仲有勁多簽名黨，係咁走埋黎問我識唔識英文，呢個時候點都話唔識啦。

其實我好想同鐵塔影相，但無奈見到都係外國人，係巴黎我真係唔敢俾部相機佢地，所以盡量搵啲互洲人，見到兩個亞洲女仔即刻狗衝過去問可唔可以幫我影。佢地都話okay。不過當時我唔記得果filter 爛咗，唔記得整走佢，所以張相變咗咁

不過最後其實都影到嘅，然後佢地問可唔可用我部機機幫佢地影，因為佢地無帶相機出黎，話手機影無咁靚。我無所謂呀，跟住幫佢地影完之後我地交換咗聯絡方法，然後我又再一次同一面之緣嘅陌生人告別。

跟住我就沿住塞納河行，我又將周杰倫嘅告白氣告聽咗好多次。

然後因爲filter爛咗，所以我真係要買個新嘅，如果唔係會好唔方便，我驚到時就真係跌爛鏡頭，結果我行咗咗香榭麗舍大道，諗住果邊係買野應該有買相機嘅野掛？點知我係白行，淨係好多好多大牌子，然後我係度咗來回兩次，驚自己係咪miss咗睇唔到。 路過凱旋門，係咁二影返張。

都已經行到有啲攰，我就決定放棄喇，我想返hostel抖下。就搭地鐵返去啦，點知就係行返去hostel就有機相機鋪，好似深水埗買相機果啲老店咁。然後就走入去問，係一個婆婆，但佢好似唔係好識英文，所以我直接拎我部機出黎俾佢睇，然後佢就明我講咩喇，結果要300蚊港紙，都無計喇，點都要買唔通等到返香港咩，之後我就返hostel check in喇。
因為我同朋友h book咗兩張床，佢一定要俾現金，咗無計唯一先check in一張床俾我整理下啲野，我其實都講明我先check in咗一張架喇，因為另一個朋友未到，要遲啲先到。好啦，之後就有問題。呢個等到晚上再講。

我係hostel買啲杯面諗住食少少野頂下肚先，我係hostel大堂果層食杯面，聽到勁多人入黎，嘈左好耐，似係有30個人跟啲旅行團，我諗應該係泰國人，好多都係大媽果啲，但我就唔知點解呢間hostel會接呢啲大團，我都無為意係發生咩事。然後朋友whatsapp我我就去地鐵站搵佢地，媽啊 係熟悉嘅面孔，之後我地就齊齊去搵野食，但因為果陣都8點幾，所以就好多鋪頭都閂咗，求其入左間係食pizza嘅外賣店，然後就係果度叫咗個pizza，大家都好似好耐無食過野咁 。

之後就食完我就同朋友h 返hostel check in，頂 點知條友話我乜唔係淨係要一張床，另外果張唔係取消咩？我都無話取消，跟住佢話full哂booking ，然後果陣應該10點幾，我果fd都無可能夜媽媽搵第二度住，所以就同佢講咁我地訓同一張床，但佢要照收我地兩個人錢，都無計 唯有兩個人訓一張床，佢話聽日可以俾返多一張床俾我地。

我地返到房都覺得好唔鋸，心諗唉，快啲沖涼訓，
但成間房都係男人得我地兩個細細粒嘅女仔，又唔想俾人問做咩兩個一齊訓，都唔知會唔會覺得我地做咩係度屈蛇。 所以諗住早啲訓著，但我地竟然遲過果其中一個男人訓 佢啲鼻鼾聲真係好似完全嘈到訓唔到，兩個人又訓得唔舒服，成晚都係一路扎醒，都無覺好訓

Hostel 小資訊
Aloha - Eiffel Tower Hostel
€13x 4@ night 男女四人房
包早餐有廚房，房入面得沖涼，廁所係走廊要同人share ，我係完全唔推薦呢間hostel !!'

因為filter 爛左所以呢日無咩點影相，之後果啲會post返多啲相

多謝你呀！ 其實我都係憑感覺影，影得多可能就識就多少少角度，我都仲係學習階段

你又真係夠膽住mix
巴黎好污糟好多人, 真係一D都唔浪漫, 所有景點打左卡到此一遊就算
btw 從來唔用uv filter, 上返個lens hood已經無咁易撞到鏡片

絲打 你真係好勇
你去咁耐 介唔介意分享下大紅裡面有咩行裝
帶咩衫去就夠 遲啲去冰島唔凍咩

終於睇到live

有時真係無計，因為搵吾到平要焗住 住mix room
我都係咁話真係巴黎真係已經一啲都唔浪漫

好啊 我遲啲打返一篇係講紅紅裝啲咩～ 其實今次真係連羽絨都無帶，去到冰島果氣溫仲接受到，遲啲我會講下冰島嘅天氣～因爲變化真係幾大

希望你繼續睇落去

樓主打得好好睇 加油

吾

又係呢套衫 著到臭未

推下先

無計帶得兩件衛衣， 又吾熱無出汗，就著多幾日 仲要著多一日先換衫

live

成個trip冇買過衫同洗衫？

買左兩件，唔係間間hostel有衫洗，見到邊間hostel有洗衣服務就一次過洗。厚衫好難手洗同好難乾，咁我每日都會洗底衫褲同啲薄嘅衫嘅

因為呢幾日返工都無時間打 今日會出架喇～

啲景好靚，想睇多啲相

今日老細唔係度，追到live
絲打影d相幾靚，但有d太光，太白

學野 黎緊都會歐遊 主要係冰島都係

強貼Lm

Day 25
琴晚成日都都訓得唔好，瘋狂扎醒。我同朋友勁早已經醒咗拿拿聲刷牙就落去食早餐，本來食早餐都無咩事，突然琴日果班泰國大媽團就衝落黎食野，姐係呢個地方都唔大架喇，完成係勁嘈，食野都無心機呀

H朋友終於忍唔住話不如我地住第二度，搵個第二個地方，因為個廁所真係好污衊，係連廁所都唔想去嘅feel，跟住諗住問下Reception 可唔可以退返淨返果三晚嘅錢啦俾我啦，然後我地話因為成晚真係太嘈，其實係連房出面都勁嘈，啲人2－3點仲行黎行去，然後果個人一句撻埋黎就話 ' this is hostel'，然後仲問我朋友住邊間房，然後我話我地係訓同一張床，佢覺得我地好似呃佢咁，點態度又差，總知就係一臉唔信我地嘅感覺囉。然後俾埋我朋友張收據俾佢睇，佢都好似責備我地咁，話係唔可以咁樣乜乜乜。我心諗明明你地啲 staff 話ok 錢又俾咗我地仲要俾你話，好啦最後佢話唔退俾我。

跟住我同朋友就返房佢就話不如我地搵第二間，最後我地搵到間平少少嘅酒店，兩個人好似$2000幾三晚，不過就唔近中心，然後我就俾多500蚊朋友，淨低佢俾，因為琴晚朋友只係俾左一晚嘅錢，原本打算今日先俾埋淨返果三晚嘅錢，所以我地先咁灑脫咁離開呢間hostel !!!

然後頭也不回決定要去新酒店!

酒店小資訊
Hotel Reseda Bagnolet 兩人房
係Gallieni 地鐵站隔離，如果唔介意住得遠我覺得呢間係ok,
因為一出地鐵就係，隔離有個超級大嘅supermarket ，啲staff仲要好像nice。

我地放得行李之後就去羅浮宮了，其實真係去得旅行太耐唔係好想搵要去邊度，因為朋友都去過幾次，都係佢帶我去行，我都無咩特別地方想去。

去到羅浮宮都幾多人，不過我就無入到去啦，好似覺得都無咩必要。

有朋友幫手影相真係唔同啲

有人俾我影下，又有人幫我影下好開心

我地就走圍行下，其實都唔知行左去邊，好多賣潮牌嘅地方 又係window shopping 嘅時候。

因為朋友想去龐畢度藝術中心Centre Georges Pompidou
外形係用口管設計，聽聞有人話係最醜樣嘅藝術館，我覺得都唔係呀幾有特色呀。

不過我就無入去喇，同朋友相約咗兩個鐘後係呢度搵返大家。
咁我又無咩地方想去，就行去塞納河又hea下，吹吹風，寫下postcard

兩個鐘頭之後我就去搵返佢喇，之後我地打算去Galerie de paléontologie et d'anatomie comparée 係一個古生物嘅博物館。不過見時間尚早，我地就打算沿住河邊行過去，空氣又好，又舒服又唔算太曬，所以散步真係一流。我諗去咗咁多個地方巴黎天氣係最好！

呢個路人影相又係叻叻！
（係呀，又係呢件衫 聽日會換架喇 ）

行咗多個幾鐘頭嫁先到，都有啲遠，不過好彩我朋友都係鐘意行路。
有學生證好似係free
入面就係好多唔同動物嘅骨，其實都真係幾壯觀。

呢個博物館隔離係個大公園仲有個動物園，不過當時行遠已經閂咗所以無去呀

之後我地就返去hotel，諗住買野食見到間超市好似台灣啲家樂福咁大，根本就行唔哂。買咗少少野就返去hotel諗住有熱水煲點知無，但大堂只有微波爐，我地就拎個碗加啲水擺個面入去喇叮 真係用盡所有方法去整熱啲野食，我諗最成功係果餃子，我地真係咩都加啲水擺落去叮

你地原諒我太耐無人幫我影相同無人俾我影，俾我post多幾張有人嘅相啦

謝謝呀
我諗住較到有種好陽光嘅感覺，好啦我會收斂 ，下次會無咁重手

就黎去到冰島架喇，希望你繼續追!

我之後post 返多啲

好睇呀 推！

絲打係咪都有寫日記，每日啲事蹟記得咁清楚

記得洗衫呀樓豬

Day 26
今日我地起身超級想飲茶，太掛住香港嘅野食，係出咗黎先知有得食中餐係幾幸福嘅事，然後朋友帶咗我去唐人街，佢真係地膽黎

行咗幾間，終於搵到間係幾多人食，又相對平少少洒樓，入到去揀左個窗口位，叫左四個點心，野食黎到我地想影張相，個老闆好好人，係咁幫我地用唔同嘅角度影。

野食係正常香港味，不過燒賣同叉燒包份量係各兩舊，唔知係味睇我地得兩個人先俾咁少 ，不過飲到茶已經好滿足，可以幸福成日喇

食完野我地就去行下中式超級市場，因為當時係9月尾，就黎係中秋所以見到月餅都好想買黎食 第一次中秋唔係同屋企過，開始有啲思鄉

就去巴黎地下墓穴(Catacombs of Paris)，呢個係世界上最大嘅集體墓穴，好肉係葬咗大約600萬副人類遺骸。入去要係出面排隊，差唔多排咗個幾鐘頭，因為佢每一次都有限人數入場。入場費學生好似€11。

入到去先要行一個好長好長嘅樓梯落到最底，落到最底黑到我都唔敢行，最段等到有人其他人過咗我地先敢跟尾行。

沿路會見到好多人類骸骨，其實果心係唔知點解有啲唔舒服，可能因為果啲真係人類嘅骸骨。比起琴日睇果啲係動物真係好大分別，加上入面嘅溫度同埋濕氣就係有種好似透唔到氣嘅感覺 入面就好似迷宮咁，周邊就係骸骨

終於行哂，上返地面有種鬆一口氣嘅感覺。然後我地一開始行去塞納河，今日係打算去睇日落巴黎，同埋要睇佢閃閃下 朋友話一定要睇佢入黑閃閃下，因為果陣係最靚。我地就一邊行一邊影下相

我地一路又經過一個叫盧森堡嘅公園，我覺得好神奇，法國公園係有好多櫈係度，可以俾啲人隨意放係自己想坐嘅位，姐係如果你想對住啲鴨坐你就對住啲鴨坐，你想對全對花就對住啲花，我地隨意對住啲鴨坐。

然後繼續行，買咗個薯條加麥樂雞打算坐係河邊hea，其實我地本身係想食炸雞，比間鋪頭張相fake咗，之後我地就坐係河邊食，扮下法國人嘅生活。

然後見到兩隻天鵝行咗上岸，我地兩個即刻走過去同佢影相。

為左張趕去日落前要去到鐵塔果度，所以我地開始加快步伐，已經開始係急步跑去，明明已經見到，但都仲要行好耐先到。

好彩趕到佢閃之前到咋。睇到佢閃閃下呀，忽然就覺得好浪漫喇

日落巴黎

我地相約咗另外兩個朋友一陣見個面，所以我地係草地果度等佢地。

朋友h就寫postcard，我就偷偷影佢認真樣。

佢地到咗我地吹下水就等多一個鐘頭等佢閃多次，因為每隔一個鐘佢就會閃，中間好多人係咁走埋黎問我地要唔要買酒，同埋買唔買鐵塔鎖匙扣。睇完第二次閃閃閃，我地就行返去搭地鐵喇，然後見到好多人逃票，我同朋友H係完全o 咀，因為我地都係勁細膽既人

有寫呀，不過我淨係寫咗啲好重要嘅事，我依家都係憑記憶打

多謝大家竟然有300正評好感動

換咗衫喇

呢幾輯相靚返好多

勁感動 每次出新一篇你都一定係度留言

一路有睇晒

今年2月中又係同樓主一樣去歐遊 ...
頭站又係慕尼黑 又係住wombat..
仲記得去新天鵝堡，條Marienbrücke結哂冰都要走上去影幅相
同埋去唔到國王湖，因為凍到成個湖結哂冰

今日先睇到個post，用左一個鐘追曬
好好睇 出快d

想當年grad就直接去返工

樓主比左好大勇氣我
一直好想去
但同唔到人夾時間 自己一個去又有啲驚
好多野擔心
而家疊埋心水儲夠錢就裸辭去歐遊

又會咁岩 唔緊要啊，俾個遺憾自己先有藉口再黎過

多謝你咁快追哂

加油啊！唔洗擔心，其實自己去體會仲多，我好享受自己去旅行！

Day 27
今日會係四個人一齊玩，我地主要行程係去行Market，首先第一個係Marché aux Puces de Vanves，佢係係街邊主要係俾人賣啲二手野，其實都幾多野睇。係香港好難有呢啲，同埋呢個market 只開星期六日嘅朝早7:00-2:00，所以想去嘅話要夾岩時間喇~~ 好多日以後我地係日本人

無咩特別野睇岩，我地就去搵野食，呢間係幾平，類似快餐店咁，又有飯食
好似係€5.5 有兩個餸，算係平了

食完野我地又出發去另一個market，就係呢個Marché aux Puces de Saint-Ouen，呢個market 係Porte de Clignancourt 地鐵站路車。

其實一出咗地鐵站就會有種不安嘅感覺，好多黑人，去呢個market 前會經過一條好似鴨寮街咁嘅野，見到好多假波鞋波衫，然後啲野果眼神就好似要呃我地錢咁，所以大家如果想黎呢度，記得要睇住自己啲貴重野。我同朋友h大驚，所以行超快 依家諗起都覺得好搞笑，但只要一去到果market範圍就會感覺安心啲！

呢個market 有賣衫嘅，有賣飾物，仲有復古嘅傢私，如果住係呢度真係會好想買，佢地啲櫈好靚

朋友H

我 拿，我換咗衫嫁喇

都無咩野睇岩，太貴了

因為我媽叫我幫佢睇下LV ，所以我地就去百貨公司唔記得係春天定咩喇，我地本身諗住行路去，我地應該係行路行到痴咗線，覺得邊度都可以行。行到一半終於頂唔順太攰，就去咗搭地鐵。行到百貨公司幫阿媽睇包包，媽媽又無俾相我，好難幫佢睇，佢又唔鍾意新款，所以最後都係睇下就算，朋友H幫佢朋友買左個小卡套，招呼好好又俾橙汁又成，我地買過小小野都有啲唔好意思。

之後朋友帶咗我去果觀景台，我覺得我地呢三日都有啲癲，行太多路太攰，我相都懶得影，淨係手機影就算了。 你地就會知道我究竟有幾攰幾懶

之後我地就搭地鐵返去，今晚係最後一晚，所以我地兩個決定食豪佢係超級市場買 買咗勁多野，補返巴黎家樂福嘅相俾你地。

好開心我地返到去就即刻拎哂啲野去叮
係呀，係叮法式田螺，呢個真係超級好味！

同埋買左個意粉、泰式金邊粉、牛排、腸仔、士多啤梨⋯⋯
唔知點解當時我地無影到相 ，所以影唔到俾你地睇有幾豐富
食到好飽好飽，全部野食啲係擺哂落微波爐，

今晚食豪佢，所以去咗超市買

有人話睇到極光嘅人就會幸運一世，而今次嘅旅程其實係為冰島而去為極光而去，去冰島一直係我果夢想包括睇極光，頭呢20幾日大概係我覺得難得都要去冰島，不如去多幾個國家，所以先會去左德國、瑞士、法國等等⋯⋯ 當係一個俾我習慣下歐洲嘅生活。

其實早係一年前，因為當時自己讀書壓力大又為感情事唔開心，想去散心想去休息下，想去遠啲想去冰島睇極光，但無奈當時學校根本無咁長嘅假期俾我透下氣，所以呢一年一直係撐住撐住咁過，好多時候為咗吾好俾自己諗太多野一放假就瘋狂返工，直到呢個旅行出發。

或者每一個自己去旅行嘅人都係為左要搵返啲咩，而我其實當時都唔知自己想搵啲咩，而都唔知自己想會搵到咩。我只係想知自己係咪幸運嘅小孩，上天係咪一直有眷顧我？如果唔係點解每次每段關係都唔順利？同埋我好想知呢個世界到底有幾大有幾靚？終於等咗咁耐，呢一晚要出發喇⋯⋯

Day 28
今晚我要出發去冰島喇
早上起身我地兩個仲係太攰，所以我地決定今日勁hea咁渡過，就係去塞納河野餐。

我地hea到12點check out 先出去，求其去一個係近塞納河嘅地鐵站，求其去搵一個超市買少少食，可能因為琴晚食太飽，所以都唔太肚餓，於是我地買咗兩盒燒雞 其中一個朋友都會join 我地一齊野餐，

呢個燒雞熱食果陣真係超級好味。
我地已經係懶到一個程度食飽就訓

試諗下可能大家去日本果陣去6，7日日日跑景點都會攰，我依家就係20幾日日日都出去，我真係超級攰。所以今日係好寫意，唔洗諗去邊。

然後我地又沿住塞納河行下，究竟我地係有幾鐘意行路
其實真係黎到巴黎每一日都好好天

黎到呢條橋我都差唔多要走喇

我嘅法國小伙伴

然後我地就一齊搭地鐵返酒店拎返大紅，而朋友H就去佢地到住喇~
要去戴高樂機場有幾種方法可以搭鐵，或者搭巴士，而我係選擇咗搭巴士，因為酒店出面已經有巴士中。搭巴士只需要三張果啲地鐵飛就可以。

係車站諗住問下啲人呢架係咪去機場，大家都好似好疑惑咁，唔係好知，當時我先發現呢度原來係好多新移民，架車到咗一上車全部都係黑人、南亞裔樣，其實都驚驚地，心諗點解好像咁唔安全，途中會經過好多好似比較落後嘅地方，但啲人落車都落得7788，所以去機場嘅人都得好少。

呢一刻先覺得自己嘅追夢旅程要開始，望住窗外嘅景物，就覺得呢一個月發生嘅事都好似好假咁，唔經唔覺已經要去第7個國家－冰島。覺得自己好叻女啊，一個人無俾人呃錢又無俾人偷野，初頭最擔心就係呢啲，而且係巴黎出咗名多扒手嘅地方，一樣平安無事，已經好感恩。

去到機場搵一搵自己班機

望住Reykjavik(雷克雅維克) 22：00 ，我啲眼淚即刻湧哂出黎，幾個鍾頭之後我就要去呢個地方喇 我喊住打俾媽咪，我諗佢應該嚇到痴咗線，心諗果女係咪發生咩事，點知我係同佢講要出發去冰島喇然後感動到喊，佢不斷安慰我咁應該係開心先係。

然後我就check in ，等過關整體上都幾快，去到閘口上下網坐陣夠鐘就上機了，班機有好多空位淨，咁岩我坐果一行，隔離兩個位都無人，我可以完成訓係度，我真係覺得有啲攰了，所以一上到機就已經訓著咗，大概係三個鐘就到咗冰島喇 因為時差嘅問題到達冰島時間係晚上11:00。

落咗機見到藍湖嘅廣告燈箱，我真真正正係冰島喇

然後我又流淚喇 ，係因為原來完全到自己嘅夢想係真係會好感動，呢個夢對我黎講一直係遙不可及，但我竟然真係黎到喇。

我send咗果voice message 俾一個好重要嘅人同佢講我終於都黎咗冰島喇，記得我好耐以前就同佢講話想去呢度想睇極光，依家我終於一個人要黎睇呢度嘅風景喇，好想同佢分享呢一刻嘅感受，我知道佢都會鄧我開心。

拎完行李之後已經係直接出咗大堂，海關都唔洗過 因為太晏嘅關係所以本來我都無打算要出市區，諗住係機場等到天光先搭巴士出去。所以係機場揾咗個位諗住訓但其實我完全訓唔到

我又打咗吾 完全= 完成 sorry
明明出之前都check 咗，都仲係打錯

裸辭去歐遊

樓主會唔會去多幾個旅行先返工

冰島

好佩服絲打咁勇
相信你一定會搵到珍惜你嘅人
我都係今年fresh grad,原本都有plan拎曬d積蓄去窮闖歐洲 但最後唔夠膽一個女仔去 因為我怕生又大懵
而家已經出左黎做野一個月 已經決定做半年就quit然後出走
有無人有興趣一齊見下呢個世界
唉唔想比份工綁住

就黎會去

同感 又驚又好想去 但最驚就係後悔無去到

咁快!!!!
自己？

我需要草多陣錢先

我都會草多幾個月錢先 下年應該會去英國

冰島好想去呀, 如無意外應該就下年

淨係去英國？

我都想，但都要重新儲過錢，雖然屋企人唔介意我返住partime先，但我又覺得唔好意思咁任性，不過老豆成日都會問我下站諗住去邊呀，佢話我已經係無腳嘅省仔

未諗其他地方 暫時最想去英國

加油呀！我支持你，其實一個女仔唔洗驚，因為出到去你就自然會提高驚覺，萬事自己小心 ，我係香港其實都係怕生 對住啲唔識嘅人都會唔係好出聲，你就當呢次旅行訓練下自己

雀仔

番長工都可以去 不過要搵d多假既工

你老豆都幾好, 我當年畢業頭一個月已經俾人問寄左幾多CV

返一年工，儲完就裸辭再去

好任性

好可憐嘅感覺 但係超市真係可以試多啲野

真係要睇下自己搵到份咩工 但呢個去看世界嘅心我唔想俾佢停

所以我好幸運有佢地兩老支持自己

英國HOSTEL..
我諗返起上次去...住個間HOSTLEL間房有28個人
D BUNK BED係3層...可以訓3個人

好遠wor Scotland
自己揸車都10個鐘來回

樓主之前讀咩

Live咗了

上面嗰篇去到冰島既文睇到我眼濕濕
完全感受到妳有幾感動
超級期待妳之後既冰島遊記！
有些風景需要自己去看！！

LIVE左...出左黎做野真係個感覺唔同哂...
因為份工既關係...我其實都去左好多個國家...
但大部份時間都係走馬看花, 留一兩日..
唔係好ENJOY到人地個文化風景....
睇左你份遊記...就好想裸辭
但人大左放唔低好多野...我唔可以咁自私

我讀書時都無去到旅行, 係畢業時去左土耳其, 之後就出黎做野
D旅行全部都係做野時先去, 好後悔讀書時無去EXCHANGE
而家除左辭工, 根本去唔到咁長, 但掉返轉讀書時有時間但無錢去

聽你咁講好似好唔掂

之前有人話想知大紅究竟裝咗咩，咁呢一篇就講下大紅先。

電子篇

當然就係有我部
相機canon 7D 加 28mm f1.8 鏡頭
gopro 5
macbook
外置Hard Disk
小腳架（其實我好少帶佢出去）
兩個外置差電
各式各樣嘅差電
插頭轉換器
小腰包（放貴重野，信用卡）
防水袋（for 去冰島浸溫泉)

衣物篇
一套訓覺衫短袖衫同短褲
一件衛衣
一件簿外套
一條頸巾
三件短袖t恤
一套保暖底衫同褲
一條裙（用黎影靚相時著，幾乎日日頹look)
三條出街褲
一條綿褲（係一啲好凍嘅地方佢係好重要，因為著牛仔褲果就算加保暖褲係入面都啲唔夠暖)
一件uniqlo風嬲（係有啲保暖嫁，我成個trip 都係靠佢走天涯，羽絨都無帶)
一對拖鞋，加自己著上腳果對（又係一對波鞋走天涯)
右上角三件係中途買，所以買左件外套之後，原本帶去果件就扔咗，因為其實都著到好殘舊了。

清潔護理篇

一枝牙刷
三枝旅行裝牙膏
一小包化妝綿
兩枝半沖涼液 90 ml
幾十枝綿花棒
一枝洗頭（250 ml)
一枝防曬
一枝卸妝水( 250ml)
一枝精華( 160ml)
一枝洗面（本身屋企用剩)
一枝保濕lotion ( 160ml)
一板爽膚水( 160ml)
一枝body lotion (去到我先買，因為歐洲太乾，頭幾日我痕到pk )
一包m巾
幾包紙巾

仲有本日記寫低自己每日做過啲咩。

我諗大概就係咁多喇
返黎果陣大紅係13kg ，去果陣無睇到

多謝你呀

讀旅遊 但我其實想搵影相

所以我任性過都唔想咁自私，雖然仲係好想去

人生就是矛盾 有錢又無時間，有時間又無錢

仲睇緊但都留名先
其實係d風景本身靚定睇相先係咁
,好想踏足歐洲大陸

係咪打算自己 freelance 接job

Day 29
係機場等咗成晚又訓唔到，就報埋今晚嘅極光團，話說其實我一直黎冰島前都有check 天氣，但係我睇到成個禮拜都陰天多雲我其實都打定輸數有機會打唔到，只係諗住日日都報團睇下博唔博到咁我先book 今晚。

另外就搵下天光要點樣出市區，咁原來係呢度，你係要book定巴士，或者係機場巴士櫃台都可以買到飛，其實佢好似每隔一個鐘頭都有巴士，咁我等到6點幾就去買飛，上到車巴士好大，又有wifi同差電，終於開車喇，雖然天未光但係一出到機場望到嘅野真係好唔真實，沿路嘅地面係我覺得呢度根本唔似一個地球會出現嘅地方。

但我實在太攰，望望下我又訓著咗。去到一個巴士大站所有人都要落車，咁我就要轉另一架小巴士去我間hostel，成架車得我一個，但因為我呢間hostel 佢係唔會送到我係門口，只會送到我去一個巴士站，我就要自己行去hostel ，大概5分鐘啦，順帶一提之後所有tour 都會係呢個巴士站接送。

我先放底大紅係Hostel，然後出去要搵地方hea到晏就，咁我就行下果town。
第一站一定要去嘅教堂 Hallgrímskirkja

要900 isk 上去上面睇全景，之前好多個小鎮我都無上，但冰島係我唯一個想上去嘅地方。

去完教堂先9點幾，又唔知去邊度，因為果人太攰所以是但搵間cafe買咗個包同杯朱古力，食完我就係間cafe訓著咗，差唔多12點幾我就去咗海邊睇下
The sun Voyager (太陽航行者）

之後我就行傅說中豬仔超級市場睇下有無啲咩可以買返去食

等到2點就check in 了，我係超級鐘意呢間hostel 間房超級大
(網上圖)

然後我沖個涼上咗陣網check 下email. 點知呢個時候收到email 話今晚嘅極光團取消，我已經灰咗一灰，跟住無咩心機又開始肚餓咁就叮咗頭先係豬仔超市到買嘅千層面食完我就返房訓了，果陣先7點幾，但我一訓就訓到第二朝嘅7點幾，痴線真係好攰。

Hostel 小資訊
Reykjavik Downtown HI Hostel - HKD 1223 @ 3 night 10人女生房
有廚房，早餐另外收費，廁所沖涼都係房入面，好乾淨，有locker 近town.
所以tour 都係個巴士站接送。 同埋我係呢度遇到每個人都好好，之後會講，呢間我俾9分

係啊，之前都有接過，不過自己傾向pre-wedding 果邊多啲，但有好多野都應該要去學，想跟個師傅學下野先

我覺得好多地方係靚過香港，或者自己已經睇厭啦，
同埋好多時候好多地方相都係影唔到，要親眼睇先感受到

天氣好似麻麻地

搵人學，跟住開個ig fb 接freelance，我有d fd都係咁
加油

間教堂應該好大
個設計好特別

去埋冰島先50K
正喎

歐洲有幾多識英文呀

我有個女仔朋友佢畢左業都係去左做影wedding之類, 同你一樣鍾意backpack一條友周圍去
之前見佢一個女仔backpack去左南美一個月, 加油

pre-wedding學好打燈先

我都搵緊 多謝你地

佢同平時啲教堂都幾唔同 又唔係真係話好大 可能有幾間房都吾係for遊客入去，所以感覺內部唔多野睇

我都有開ig for擺自己嘅作品 多謝把打

留名想睇

個外觀睇落好大

想問下去冰島睇極光既時候係幾月幾號呀？ 唔該

睇到依度真係好感動
始終有些風景真的需要自己地看

冰島極光團大約要幾錢到?
絲打你好勁50日都淨係洗$50000

可惜我唔玩相機,次次都只能夠用眼記錄

樓豬返來未

Day 30
今日先係正式要去遊冰島，講下少少背景先去冰島大部人會係搭環島巴士/自駕遊/join tour去玩嘅，因為我無車牌，當時9月尾去都已經無環島巴士，所以我只可以join tour ，今日第一日我就只係報咗個半日團，但好好彩我今日唔係報啲咩full day 睇景tour，因為天氣真係麻麻。

今朝起身去廚房食早餐時識到兩個同房嘅台灣姨姨，其中一個佢話佢三十幾歲果陣就自己一個人去流浪去咗好多國家好多地方，佢話依家就算再講返呢啲地方名，都會好有畫面。我都希望以後無論過咗幾多年，再講返起呢九個國家我腦海都會有好多好多畫面湧出黎。傾咗一陣我都差唔多夠鐘出發要去琴日果個巴士站等個tour 接。

我今日係去騎冰島馬，去到巴士站果陣會見到好多遊客大家都係等緊自己嘅tour，當時又聽到一班講廣東話嘅姨姨，我主動問下你地都係香港人？係參加咩團呀？？佢地原來今日係去Golden Circle，傾咗陣佢地知我係一個人黎覺得我好西利，我話其實都唔係好勁，好多人都自己旅行，傾咗陣我架車就到咗了，佢地叫我小心啲，然後就say byebye了

然後司機簡單介紹下，架車一離開咗市中心，又去咗一個好似唔係嘅地方喇，但最衰就係天氣真係唔好。去到目的地係一個馬場，教練講解一下就叫我地換衫了，之後就去馬房到分配馬，教練會問下你想要點樣嘅馬？我就同佢講因為我都幾驚，可唔可以俾隻行得慢啲嘅俾我。佢話無問題，之後就帶我去咗一隻，全場只有佢一隻係訓咗係地下嘅馬，其他馬都係企起身迎接佢地嘅新拍擋。

教練講咗佢個名俾我聽之後，我下一秒已經唔記得佢叫咩。所以我叫佢貪吃的qq馬，點解呢？

佢就係貪吃的qq馬

我一上到馬已經驚到仆街，可能因為第一次騎馬，雖然冰島馬係比較矮，但都會驚，點知一上到馬佢已經跑去飲水，我已經嚇到癲咗。當時其他馬都乖乖等出發，然後有另一隻馬都跑咗過黎飲水，我同另一隻馬嘅拍擋外國人相視而笑，大概就係眼神話俾對方聽，佢地真係好口渴咁，因為全場得我地兩隻馬係咁樣。

因為騎馬果陣不能帶大相機所以我只好用手機影相，但因為當時太凍，個電話勁快無電，所以影嘅相都唔多。

因為教練要我地一隻跟一隻咁行，但我隻貪吃的qq馬係咁一路行一路食草，雖然開始前佢地有教點樣控制佢地向前行轉左轉右，但我真係好驚整痛佢，所以我都係輕輕力拉，佢feel到先會繼續行，但好多時都係等佢食夠先行，或者教練果隻馬一行過黎佢就會行返，我自己都笑咗好耐，係咁阻住後面嘅人我都有啲唔好意思。

行到咁上下呢，就會分咗兩堆人，一堆係行得快啲會刺激啲聽聞好似係跑好快，我就當然係另一堆行得慢啲，我諗當時我果隻貪吃的qq馬都唔會快得幾多，佢係咁食啵，食得快就有佢份 。

其實佢呢個tour，就係騎馬睇火山熔岩地貌，我覺得係幾靚，不過真不少係因為一直落緊毛毛雨所以令呢個風景失色，同埋超級凍，不過我就見到好多次彩虹。

沿路貪吃的qq馬都係不斷食草，就係因為已經分咗兩班人，所以每次貪吃的qq馬停低距離遠咗，教練發現咗都會同我講要我跟貼前面呀，如果唔係就會走失，但我真係唔忍心大力拉佢呀，我諗個教練都已經好唔鋸我，講咗咁多次都仲係落後，我都唔想架

我諗大約行咗一個鐘左右就有個位可以休息下，佢話可以落地同馬影相，但因為我驚一陣我上唔去，所以我就一直騎住就算了，係上面影相，唔知係味因為佢件橙色野太大件影到我好似小朋友咁，雖然本身我都唔高
你睇下隻貪吃的qq馬真係無時無刻都食緊野 同我一樣成日都想食野

之後就繼續行沿路都係佢有佢keep住食，教練有教練keep同我講要跟貼啲，然後我keep住無奈，終於遊咗一圈返到馬場，落咗馬之後我先可以同佢近距離自拍幾張。

要同佢say byebye喇

但我要多謝佢係佢帶我睇冰島第一片風景，第一道冰島彩虹，我唔會唔記得你架，以後佢地俾你食飯要食飽啲，如果唔係我驚其他人要你行會拉痛你，byeby喇貪吃的qq馬

換返衫之後會有車送返我地去本來個巴士站，我就返hostel 食少少野，之後就上下網打算再次報呢個極光團，hea到咁上下，我又收到email話今日因為天氣唔好所以又取消，當時心諗今次我係咪真係無機會睇到??

晚上返到房，又見返兩個台灣姨姨，我地互相分享下今日去咗邊，我同佢地講今日第二晚了又睇唔到極光喇，佢地話如果你想睇極光唔應該黎冰島呀，去芬蘭果啲會容易啲，因為冰島天氣太變幻莫測。當下已經sadsad地，一心就為咗完夢，睇黎要失望返香港。

然後我地間房仲黎多咗幾個台灣女孩，我地就繼續傾下計就訓了。

iceland tour 小資訊

極光團 hkd400-1200 不等
要睇返你係join 大巴旅遊車團定小巴團定係果啲吉普車，咁我自己覺得其實小巴團已經足夠。同埋佢地如果取消會免費退返錢嘅，而如果當日出發咗又睇唔到佢就會俾多次機會你，可以join多次第二晚極光團，不過呢個唔肯定係咪每間tour 都有呢個服務，所以join前要睇清楚。

騎馬團 HKD 8xx
己包裝備及小巴接送

因為呢一日騎馬都無咩影到相，所以文字比較多。唔好意思

我究竟點樣可以唔自爆話到俾你聽

岩岩嘅 9月27,28呢兩日我都睇到

hkd400-1200 不等 要睇返你揀咩車，我岩岩果篇show 咗出黎，你可以睇下~

後尾計返hkd 52000 左右，窮遊嘛

多謝你 自己去完感受仲深刻

樓主幾有愛心就住隻馬
隻馬幾Q

我都想睇下

你地係ig 打番呢個post果名 應該搵到

都plan 緊年尾 歐遊30日
比利時 荷蘭 一直都好想去 又想去埋波蘭 捷克 奧地利

好好享受！ 自己去？

自己去呀，獨遊下，係香港好多煩惱

你IG出晒樣咁勇敢

繼續

樓主影D學生相唔錯

等睇極光

歐洲多唔多人食煙

Day 31
今日照舊一樣係要join tour，朝早天氣都係麻麻地，而我都係報咗個半日團，今次我係去Silfra 浮潛，呢個地方係究竟係睇咩？就係去睇歐美板塊大裂縫。其實我就真係第一次浮潛，我驚到pk雖然話識游水咋... 不過人一世物一世點都想試下黎度冰島睇到一個無任何生物嘅海底世界，而係見到又藍又清我想睇下呀呢個奇景。

去到目的地，後來先知係Thingvellir National Park （國家公園裡面，係黃金圈其中一個景點) ，然後佢個浮潛換衫站係一個戶外空地，教練會介紹一下然後就會俾啲潛水衣我地換。

今次呢個tour 其中有一對內地人嘅夫婦，見佢地講普通話我就問佢地，佢地話以為我有男朋友陪所以無主動同我講野，然後我話無啦，我自己一個人可唔可以痴住你地有個照應 佢地話ok所以後來我地換衫有啲野著唔到都會互相幫手。

講返啲裝備入面只係可以著保暖底衫褲，先係著一件保暖嘅衫，係一件過包哂成個身，著住成個人都好暖，之後就係要著一個令到你個身唔會入水嘅野，呢個超級難著，係一定要搵個人幫手著，搞咗好耐。

終於可以出發，我地就企係落水個位會再講一下，同埋佢要我地整啲口水落果潛水鏡到，其實我都唔知用意係啲咩 佢講咗少少野就叫我地落水。

之後就落水喇，佢先俾我地三個亞洲人落，但我一落到水就好緊張，同埋當時我都仲未知佢點樣用果個野黎透氣，個頭落到去，根本上係自己係度忍住，一忍唔住我就會飲咗好多水，啲水係好清甜，但我唔想飲咁多啖呀救命
但個水底真係清到不得了 係寶藍色，我帶咗gopro落去但太緊張，乜野都無影到。

上網搵俾你地睇

其實真係親眼睇真係超級超級清！

呢個時候我見到內地男已經上返岸 ，果教練見我好似唔係惦緊，叫我冷靜啲試多次，我果頭又落多次，但我都係仲唔識呼吸啊救命，佢已經放棄我 叫我上岸係終點等佢地，點解你都唔講清楚點樣用果枝野呼吸 好似當我地每個人都唔係第一次浮潛 然後果個內地女應該游到好遠，我同佢老公都好無奈，因為果男人本身就傷風，所以落到去佢好唔舒服。

我地兩個就默默地行去終點等佢地，等到佢地，另一個教練又叫我地落多次水（個tour 有兩個教練)，然後第一次我又係忍住唔透氣，後尾又飲水，然後我同佢講我真係唔識用舊野後呼吸，佢先耐心啲教我，我先終於明少少點用點呼吸，仲俾我拉住佢隻手游，但我真係太緊張同驚，都係會飲到水但總算我都叫睇咗一陣海底世界 但其實終點近岸邊係無咩特別，最靚應該係一開始果個位，所以我只係睇到最靚果度過度廿幾秒

然後內地女同我地講塊面真係好凍好凍，之後話又攰但真係好靚好清，我覺得好唔開心呀 點解自己唔忍耐啲 不過或者係上天俾我一個遺憾黎，如果所有野都咁順利我就無藉口再黎第二次，呢個說話陪咗我成個旅程

跟住就要換返自己衫了，教練同我講我可以係呢個公園行下，因為今日時間早咗完，我係附近行，一路諗究竟要唔要係呢個冰島旅程走之前搵一日再報多次浮潛，因為個海底世界真係令我念念不忘，但其實呢個tour都好貴，要hkd1200左右，所以我都好掙扎。所以打算睇下黎緊呢幾日玩成點先

呢個係我係附近嘅景，因為天氣麻麻，不我又係太多時間所以我就要返去喇，不過之後嘅黃金圈tour 我都會再黎呢度。

然後返到hostel 要洗衫，所以我就成個晏就都要等佢洗等乾衣，我就上下網，今日都唔例外都係要報極光團！ 上下網，整理下啲相等到佢洗完都差唔多6點幾，但呢個時候我再check email ,都無收到取消嘅email.我太感動 因為我怕係我miss咗，我仲走去問hostel 啲職員，今日我呢個團有無取消，佢話無呀，今日係有團出，我真係超級興奮。（冰島嘅極光團都可以係hostel/hotel 果啲問到出團情況）

之後我去返廚房食野果度繼續上網，呢個時候有兩個台灣姐姐，佢地想整野食，然後佢地問我唔個啲刀係放係邊度，然後我地就開始傾計喇，佢仲主動問要唔要一齊食，佢地話煮飯，我就話但我唔好意思呀，佢地就話唔緊要，佢地係台灣帶咗好多野食黎，都驚食唔哂。

結果佢地就煮咗個好好味嘅咖哩飯俾我，係超感動，幾耐無食過暖粒粒嘅家居飯 我幾時都話台灣人係最熱情，最好人

我地傾計，佢地今日係岩岩到冰島。然後我同佢地講今晚有機會睇到極光呀，佢地都話好想睇，不過真係太攰想休息下。佢地係咁話自己老，我話其實佢地就好靚女，果樣都唔老。傾到差唔多我都要執野準備今晚出發去睇極光。
兩個台灣姐姐

返到房就同兩個台灣姨姨講今日浮潛唔成功
之後其中一個搞笑姨姨就話：我應該跟你去這個，我也很想去潛啊，為什麼會怕，他有呼吸的東西給你，好可惜呀。

之後我仲話今晚好似有機會睇到極光，今晚出到團，佢地話佢地都想睇，不過本來黎無預到睇極光，因為天氣都好差，淨係話叫我睇到要影多啲相俾佢地睇。

呢個時候黎咗一個香港女仔，嘩好感動，係香港人，佢急急腳放低野話一陣要去睇極光，報咗團，然後我就相認話我都係呀，咁不如一齊行下巴士站，於是執好野我地就一齊出發，原來佢仲有兩個朋友，不過個兩個朋友就係今晚搭返飛機走，佢地已經環島咗一個圈，佢地話之前咁多晚都睇唔到極光，今晚好大機會睇到，要走兩個朋友都覺得好可惜。

不過最後原來我同果個女仔係唔同團，所以我上車果陣就同佢講希望我地都睇到，聽日我地係hostel 再分享一下

我係呢個tour 第一個客人，所以同司機傾咗幾句（當然係用英文）
我： 我非常非常想睇到極光。
佢：今晚好大機會睇到
我：所以，如果睇到我就係lucky girl ?
佢：當然啦，我會盡力帶你地睇到，你會係lucky girl !

當時我內心其實好期待但又怕失望，我諗大家都明白當期望有幾大失望就愈大，當車上嘅人愈來愈多，我地架車就開始去到一個無咩光害嘅地方，我聽到有幾個係香港女仔。

司機會介紹下，然後去到某一個位，司機叫我地望下左手邊嘅窗口，我見到隱約嘅綠色光 媽呀，果陣都好難以相信我真係睇到喇，司機搵個有利位置停車俾我地落車。

我一抬頭就望係好大條綠色光，一開始佢無咁強烈，但佢時不時就會好強好光，你會見到佢好似跳緊舞 我當下真係感動到唔知講咩好，默默咁流眼淚，因為真係圓夢喇，黎到冰島仲要俾我睇到極光 我真係無哂遺憾喇，個天對我真係好好，原本以為咁多日都陰天，但又會俾我睇到，今朝果天仲係陰陰沉沉，原來個天一直有眷顧我，所以我係一個會幸運一世嘅小女孩？

當時我好想打俾果位好重要嘅人同佢講，我真係睇到喇，仲幫你睇到埋一份，我知道你都會好幸運。不過時差嘅原因我無打呢個電話，後來我都有whatsapp啲相俾佢

一開始太感動都唔記得要set 機影，後尾我聽到果幾個香港女仔講野，我就行埋佢地到問係咪香港人？佢地話係，其中兩個又係岩岩今日到冰島，就已經睇到，另外兩個又係自駕遊唔記得玩咗幾多日前喇，佢話其實早幾日唔知係咪北部已經睇過一次，但當時係好弱，無今日咁勁，然後我話我地都好好彩都俾我地睇到，我地係好幸運嘅人。

之後我就開始set 機影喇，佢地都有周不時問下我影唔影到，其實我就第一次影所以都係影得麻麻地，只係用岩岩果段車程上網搵教學。
只有呢幾張比較見得下人

後來忽然有一段時間咁岩係我地正前方有一條好強，我就走去同果幾個女仔講不如你地企過去，呢個位岩岩好可以同極光合照到呀，佢地超開心話好呀好呀，我話但係我第一次影可能影得唔好架，但佢地都好開心，話唔緊要。

我當時覺得大家難得係冰島遇到又係香港人，又俾我地一齊睇到應該要同極光合照一下，人生唔係幾多次可以睇到極光架

差唔多成個鐘個天都係keep住有極光，我影到咁上下都開始凍，呢個tour 好好，仲會提供熱朱古力，暖粒粒，然後成個鐘之後極光都開始無喇，我地就上返車，大家都好開心，我亦都同佢地幾個香港女仔交換咗whatsapp ，應承之後會send 返啲相俾佢地。

我係第一個上車，所以落車我都係最後一個，落車之前我同司機講：
多謝你今晚帶我睇到極光，多謝你幫我完成咗我其中一個夢想。
佢：your welcome, you are lucky girl

呢一晚我返到hostel 已經係12點幾，我真係開心到訓唔著

極光好靚

我講完都有啲後悔 但係我諗旅遊台啲人應該友善啲

多謝

冰島我都諗住下年去, 不過打算只係去冰島
諗住留2, 3個星期影相

會唔會自駕 2-3個星應該好足夠

會呀, 不過我無車牌, 所以打算夾朋友 / 屋企人

Ok架！ 10月前去應該多啲野睇，但就可能極光少啲機會，好值得去

又潛水又極光真係正
我唔知幾時先做到

樓主ig d 相影得好靚呀

我應該9月去，可能9月中去到10月中

但我浮潛係唔成功

咁呢個時候去都差唔多 我都係月尾去
不過10月頭有啲活動好似已經無 所以盡可能就難去嘅地方9月果陣去咗佢

咁既話9月頭去會唔會好D
8月中去又好似好難睇極光, 我GOOGLE見大部份9月中開始會易睇D

之前9月中去，喺城市都已經睇到極光
當然唔係好勁嗰隻，我都建議人9月去，冇咁凍之餘又多嘢睇啲，除非偏好雪景

圖文兼備，正 樓主加油繼續出

睇到day28，好重要既人

如果我揀 12月尾去仲會唔會睇到
睇到樓主嘅冰島，好想去埋

Day 32

今日起身依然諗起琴晚嘅極光，我諗我呢一世都真係唔會忘記。

今日我要check out轉另一間hostel ，所以今日我無報團，晏就只會去Blue lagoon浸溫泉。今日我地呢間房好多人check out ，兩個台灣姨姨、香港女仔，兩位台灣女仔，大家都係呢個時間起身執野。呢幾日係間房到我諗我同兩個台灣姨姨最熟，佢地好似都好鐘意我咁

知道我同佢地都係今日一齊check out， 佢地叫我同佢地一齊食早餐，話煮野食俾我食，然後我地就一食去咗廚房。佢地煮咗個好豐盛嘅早餐俾我，有熱嘅面、沙津，仲有其中一個姨姨帶咗台灣嘅花生醬叫我一定要試下搽面包黎食，超級好味

藍色衫果個就係搞笑姨姨，佢成日話要介紹佢個仔俾我識
黑色初果個就係佢話依家講返35歲果陣流浪，都會好有畫面

佢地仲送咗隻雞蛋俾我話叫我肚餓果陣食，我覺得好qq好有愛

我地食完早餐之後返房繼續執野，我地交換咗line，我同佢地講當時16歲我第一次一個人去旅遊都係去台灣，從此以後我就好鐘意台灣人，佢地叫我遲啲要去台灣搵佢地玩，仲話可以住佢地到 我話咁你地黎香港都要搵我呀。

然後因為佢地比較趕時間，所以佢地執完野，俾咗個抱抱我，佢地就離開咗喇。我其實好鐘意呢兩個姨姨，係佢地身上好有親切感，我有啲唔捨得，但佢地始終係我呢趟旅行嘅過客 但我相信我地會再見返。

然後就係同香港女仔道別，我地交換咗大家嘅facebook，
然後佢俾咗個辛辣面俾我。

我同佢講今次無plan到去北面有啲可惜，佢話第一次去一個國家，千奇唔好貪心想睇哂，會好chur 好辛苦，寧願留返下一次再黎再睇過，因為佢想當年畢業又係同個fd backpack 就係貪心咩都想去哂，所以好辛苦。大家互相講咗聲句之後小心呀，我地keep contact 啦。就要byebye 喇

check out 後，我就行去另一間hostel ，呢間係海邊，唔近town ，不過我都覺得係唔差，出面果景好似香港嘅機場維修區咁

因為未check in得所以我先放低大紅係hostel ，我就係hostel 等巴士黎接我去Blue lagoon，呢個都係需要上網book定先，黎緊每個tour 都可以呢間hostel 門口接送。架車又係送我去當日嘅轉車站，我就要換一架大巴士。

今日天氣超級好，係真係超級好，其實正常去Blue lagoon嘅話係應該去程或者搭飛機走果陣之前去係最好，因為係比較近機場，但無奈因為當時我只係早兩三日去年book已經full哂，所以假如真係想順路去，就要提前book定。
佢唔同時間價錢都會有啲唔同，我係book 咗1點。我都覺得我好彩就係果陣book唔到到，如果當時一落飛機就去，果日天氣就唔好就唔會好似今日咁。
今日完全係天氣超級好，會見到果湖嘅顏色幾乎係一樣

所以呀，經過呢幾日之後，我都唔會再信冰島天氣預測，明明話呢幾日都陰天，點知今日出哂太陽爆好天!

大概一個鐘車程，去到當時我覺得唔算太多人排隊。佢門票有四種，我就訂咗第二級果個價錢，就係包毛巾，同埋一個線色面膜，仲包一杯野飲嘅，咁其實最普通果個就只係包一個普通白色面膜。
咁呢入到去更衣室，佢係必須要你沖咗涼先可以落去浸

姐係我以為會係逼爆果種啦

然後好想叫人幫我影張好靚嘅相，難得黎到藍色嘅溫泉唔係唔影嘛??
以後見到一個女職員係池邊幫一個外國人影緊咁我就決定搵佢，佢一拎住我部機就話oh i miss this camera 原來都係影相之人，佢就幫我影咗好多張，啲角度真係影得好靚

啲水就唔係話好熱，好似話係35-40度左右，想熱啲就要行近池邊，其實都幾舒服嘅，我諗係我好彩咁岩唔算好多人。我就周圍行下敷下啲面膜，以前成日睇啲youtuber 係度浸，終於我都黎咗。去拎咗杯士多啤梨奶昔飲，都幾正！

浸到咁上下我就去沖涼，然後就搭返巴士返去市中心喇。
返到hostel 我打算再報多次極光，因為琴日啲相唔係好滿意，所以諗住報多次，諗住今日咁天實無死啦，所以返到hostel 煮咗個辛辣面黎食，抖一陣就出發要追極光第二次

我又係第一個上車，但司機無開車，唔通係呢間hostel 仲有人同我一齊睇?? 等咗10分鐘左右，一個亞洲男仔上咗車，咁佢同個司機講英文果陣，覺得佢啲口音好似香港人，所以我就膽粗粗問佢係咪香港人，點知原來真係

因為架車好黑，所以我成程車都睇唔到佢果樣，但佢把聲真係好似陳柏宇 然後大家傾下計，自我介紹下，咁我之後係呢度就叫佢冰島陳柏字哥哥，我諗大概係30歲出頭

接埋其他人之後司機又帶我地去一個無光害嘅地方，今日比起琴日極光嘅時間無咁長時間會係天空上，但最強烈嘅時候係比起琴日更加西利。
冰島陳柏字哥哥，今日先第一次睇到，佢都話覺得好感動，我地係咁研究邊個位影會好啲，
同埋今日其實我主要係打算用gopro 影，因為想整video ，不過都係影得唔好你地體諒下

之後就極光團都差唔多完了，我地就上返車，然後冰島陳柏字哥哥應該係覺得唔夠喉，佢問我有無興趣番到hostel 果邊，我地行去碼頭果邊睇下睇唔睇到，因為佢話佢啲roomate 同佢講，話琴晚係碼頭都睇到極光，所以我就話無所謂呀。

落咗車我地就行去碼頭，不過都係無，其實當時已經唔知係無定太弱，我諗已經過咗極光個時間，所以我地又行返去hostel 。

係路上就問下大家聽日會去邊，我話去Golden Circle，點知原來佢又係，我地就睇下會唔會係同一個tour，點知原來真係同一個，因為係冰島係有好多旅行社。佢原來已經去咗西岸同南岸話果度好靚！同埋去完冰島之後會去埋greenland ，希望下一次我都會去到greenland ，我地行返去hostel，原來都係住我果層嘅！講完晚安後就各自返房~~黎到冰島真係晚晚都好好訓

hostel 小資訊
Oddsson Hostel ( hkd 1522 @ 5night 8人男女mix room)
有廚房，早餐提供需另外付款，廁所沖涼在房外，但房間都算大幾舒服

12 月路況好似無咁好，同埋好多tour 去到10月頭就已經無，
不過呢就有冬天限定可以入到藍冰洞，極光應該12月都大機會，因為日照時間短，好多時候都係夜晚

謝謝你

想問個溫泉其實係咪可以拎住單反周圍影

如果你唔驚濕水其實可以，我就拎左出去之前影完幾張就搵個膠袋裝住擺池邊拎條毛巾遮住。

推一下

同冰島陳柏宇咁有緣

唔好唔
睇完極光相,決定年尾去要加埋冰烏係裹面,
因為唔會去英倫三島同法國
所以諗住荷蘭飛過去睇完,再飛返去柏林繼續,
係諗緊要係係冰島留幾多日好

幫手推

要睇下你想玩啲咩 12月去嘅話真係好多地方可能去唔到 但你一定要睇藍冰洞呀
你可以加我tg 同你討論下:

黎緊一月中會去 希望可以睇到極光
Btw啲local tour洗唔洗book定 去到先book會唔會無位

佢仲係呢個trip改變到我諗野嘅人，之後會講

可以去到先book都ok，不過有啲特別啲嘅tour唔係日日有出團，果啲可能就好易full 你可能要睇下~

終於live左
樓主去冰島果到，真係睇到眼濕濕
樓主一定係好樂觀又好可愛既女仔

睇完樓主個PO已經決定9月去冰島
冇車牌

好想知點解會咁覺得

Join tour都正

頂岩岩去完冰島六日都睇唔到極光

樓主可唔可以講下你gopro拍極光片咩setting? 我黎緊14/nov就去9日冰島環島

啲相好靚

第一頁blue lagoon Eiffel tower嗰幾幅啲色好靚
係後期執定點要較啲咩setting

Day 33
因為今日係full day 嘅tour，所以好早就要出發，係廚房食早餐，又見到冰島陳柏宇哥哥，寒暄幾句之後我地都差唔多出發。

今日我地係去Golden Cruise，天氣就麻麻地。

第一站會先去其一個展覽就係講2008 地震嘅歷史。

然後就去一個瀑布叫Faxi
真心唔好天好似影咩都差啲，然後呢個時間先覺得自己帶嘅唯一一枝鏡真係好唔夠用，因為果度嘅所有景都會覺得影唔哂

冰島陳柏宇哥哥的背影

下一站應該已經係去到全日嘅重頭戲 － Gullfoss 黃金瀑布，據說佢係歐洲數一數二出名嘅瀑布。佢嘅氣勢我一路車已經感受到，因為加上大風嘅關係，一落車已經啲水迎面以來打落我全身，我凍到pk，然後我同冰島陳柏宇哥哥都係一路影相，一路要抹鏡頭，影完一張鏡頭又濕唒就要抹，影到我都炆炆地你地就可以諗到 Gullfoss 威力有幾勁。

我後尾先發現無一張相係可以正常影到，張張都有水珠嘅頂

沿住條路行近瀑布啲水花就愈來愈勁，我真係有啲崩潰，已經放棄影相。

後尾凍到無知覺，我就放棄近距離影呢個 Gullfoss ，就行上去上面影返落黎，嘩感覺好好多，唔洗俾啲水係咁打落塊面到。

已經係對焦都唔知對咗係邊度

同呢個大瀑有合照一番

之後就會去Geysir 間歇泉，一路車已經見到好多人圍住，佢地仲唔係等緊嗰泉噴上黎，不過我地係先行上去睇下第二啲唔識噴嘅泉。(我唔知嗰啲叫咩 )

然後我同冰島陳柏宇哥哥就行去間歇泉，呢個時候佢忽然就爆咗一次，係毫無預料下，然後我地就繼續等，據說佢每隔10-15分鐘就會爆一次，我地就拎住啲相機一直錄緊片。

有時佢爆得好高，有時又好矮，有時會連續爆兩次，總知就係預料唔到。

我地兩個就企係度睇多好多次，次次都話睇多次就走啦，但次次都唔夠喉，最後一次俾我地等到一次係極高先捨得走。

然後我地急急腳去買野食，因為呢個地方係我地嘅lunch 站，但因為用得太多時間等間歇泉所以我地買完，就要好快咁塞哂落口。

之後司機就帶我地去咗一個好似牧場嘅地方，話俾我地買雪糕 但我就無買到，反而去搵啲羊影相。

留咗一陣就要出發去最後一個地方喇，其實應該係仲有個火山要去，但唔知點解導遊skip 咗 呢個之後會講。

黎到最後一個地方，亦都係我嘅傷心地，就係嗰日我去浮潛嘅地方，就係呢個時候我先知原來Þingvellir係一個 National Park。我又見返換衫站同落水個位，頂好唔開心，好想即刻再潛多次。我就同冰島陳柏宇哥哥講，果日我就係呢度玩浮潛唔成功

然後司機放低我地之後，就係一路行，係高處望呢個公園，真係好大好靚。好想係呢度碌黎碌去。

然後大概一個鐘之後我地又要上返車，當時我地以為仲有地方要去，但呢個時候精明嘅冰島陳柏宇哥哥就google map 一下，發現我地本來要去果個火山都唔係行呢條路，呢條路似係返緊去市區，呢個時候佢就叫一叫果司機問下，我地係咪未去火山，果司機唔應我地 然後好無奈咁結束咗呢一日嘅行程。

我同冰島陳柏宇哥哥就打算係個town到落車唔直接返hostel住，因為想去豬仔超市買野返去煮，揀買咩食嘅時候，因為有好多野食都係份量好多，我地就話不如share，今晚一齊煮，我呢個時候其實好怕返到去我會整爆個廚房

我地買咗啲火腿、魚餅同埋意粉同埋一啲我黎緊嘅食糧，然後我地就返去hostel 喇，放低啲野食係雪櫃，我地就約好幾點係廚房等。我就先沖個涼，執下啲野，差唔多我就去廚房會佢。

然後我地分工合作，佢就負責煮意粉，我就炒火腿同整魚餅，因為hostel 有焗爐，所以我打算加啲芝士落魚餅到焗。好啦，點知原來我地大家都唔識用個焗爐，一開始果10幾分鐘根本就無開到 搞咗一輪先知我地原來無開到，最後我都好成功無整爆個廚房。

我地嘅晚餐

但個魚餅完全唔係香港嗰種，我覺得只係一舊粉團無魚味，但都ok嘅，然後就傾下計。

佢好輕描淡寫講佢以前去咗working holiday，早幾年辭職去咗兩個幾月西藏，然後我話我都想去西藏，佢話去呀，呢個地方都好值得去，同埋嗰邊啲人都幾好嘅。然後我就俾返琴日極光啲相佢。聽日佢就join咗個tour 係爬火山，後日佢就飛去北岸果邊，所以應該都無機會再撞返。

我地再傾多陣。傾到咁上下我都開始覺得眼訓，然後交換咗facebook我都返房了，因為聽日又係要早起。

我當時都係上網搵，setting 係呢個，然後set 腳架係同一個位，唔好理佢，由佢係咁影，之後後製將啲相整返做條片
Night Lapse （夜景縮時）
- SHUTTER(快門)設定： 30 秒
- SPOT METER（點測光）設定：關閉
- Protune 設定：開啟
- WHITE BALANCE（白平衡）設定：3000K
- COLOR（色彩）設定：GoPro Color
- ISO 感光度上限800
- SHARPNESS (銳利度)設定：低
- EV (曝光補償)設定： 0

希望幫到你同埋希望你都做到個幸運嘅小孩

天氣唔好定出咗團都睇唔到？
留個遺憾俾自己，下次一定會睇到嘅

多謝 啲色係後期執呀

thx 希望好彩遇到啦

因為睇你打自己感受，覺得你係個好開朗既女仔

瀑布都幾靚呀
但平時見D人去冰島好似唔係睇呢個瀑布?
有個係山上面, 好似可以行入去瀑布後面

嗰個係南岸 ～ 後日我會去架

我都覺得樓主係個好開朗同堅強既女仔

竟然係咁 咁多謝你地了

留名支持
一個女仔一個大紅好勇敢

等我儲下錢 有guts祼辭 30歲前要去歐洲睇下呢個世界

見到你睇第二次極光嘅相
唔知點解有啲想喊嘅感覺 真係好靚

瀑布好靚呀
絲打去親邊到都識到新人

Day 34
今日係join咗去西岸snaefellsnes，係Reykjavik 嘅時候又係陰陰天，係車上我後面一個女仔拍我膊頭用普通話問我知唔知架車嘅wifi 密碼係咩，同佢講完之後我就繼續望下風景，聽下歌。

司機去到某一個位就俾我地落車買啲零食或者去下廁所，落車之後頭先問我wifi果個女仔就問我邊度人，然後大家傾下計，佢原來係河南人（我之後會叫佢河南貪吃女，因為佢係架車到不斷食零食，無停過一樣）。之後呢個時候有個女仔都走過黎用普通話搭訕，點知原來佢都係內地人，不過地方就唔記得了，都係中國北面，不過就去咗英國讀書（呢個會叫留學女），今年岩岩讀完，去玩埋就返去了。佢地啲普通話都好北京腔。我地就買咗啲零食一齊上車食，吹下水，呢日嘅車程都好遠下。

第一站我地係一個公路落車，果個地方都唔係好知係咩，司機只係俾十五分鐘俾我地影下相咁。

圖中嘅就係河南貪吃女，呢個時候佢已經話是大海，我要過去，然後好快佢就帶住佢嘅自拍棍消失係我地嘅視線了。

留學女佢都係帶單反，咁我就問下要唔要幫佢影相，女仔都明女仔想影下靚相，呃下like，不過佢又係咁話唔洗。咁我就叫佢幫我影下~

差唔多河南貪吃女都跑返黎，我地都要上車喇。
之後就正式去到我地第一個景點 Kirkjufell (有人會叫佢做草帽山）
去到呢個地方就開始陽光普照，超開心！！
係車上已經見到佢喇

落咗車，會見到有瀑布係隔離。

亦都係呢個地方，我地三個人就開始變熟，我又死追著佢地話不如我幫你地影相，佢地終於屈服我鏡頭下，終於都唔再驚唔好意思，之後佢地都會主動話幫我影拍一下，互相幫大家影相。

左手邊係河南貪吃女，右手邊就係留學女

我地第一張合照

之後我地司機就車我地去返一個小鎮食野，其實都係一間便利店咁，有漢堡包果啲，呢個時候我地就更加了解大家，河南貪吃女佢就話俾我地聽，原來佢琴日生日，但前一日超級行衰運，佢自己本來就整咗法國簽證，但佢就一飛就由法國飛冰島，好似話無plan到去法國，所以去冰島果程海關就一直唔俾佢話，搞到miss咗班飛機，要重新買機票等到琴日先飛到過黎，然後又搵唔到銀聯禁錢，又無信用卡，我地都覺得佢好慘，不過佢遇到好心台灣人幫佢。

之後發現原來我地都係差唔多歲數，我地仲話，依家嘅女仔都好勇敢，自己一個去到咁遠。我覺得我地好似識咗好耐咁，咩都講一餐。

之後又要出發去下一站喇。 個名我搵唔返，佢就係一個好似係火山黎，有哂樓梯可以行到最頂，沿路望到嘅風景係超靚。

個司機同我地一齊行上去，佢發現我地三個好似好老友咁，然後就同我地傾下計，問我地係咪有共同語言

我地就行到頂，呢個河南貪吃女已經爬去啲好難上嘅石到，佢真係好似一隻馬騮 輕輕鬆鬆周圍爬。

我地都跟住佢上去

然後落返去，我地就發現呢個大草地真係超靚，冰島嘅大草地唔同瑞士全部綠色，佢就係五顏六色所以我先會覺得冰島呢個地方根本唔係喺地球上出現，佢真係好似其他星球。

呢個時候河南貪吃女見到草地有啲深藍色一粒粒，佢摘咗一粒問司機可唔可以食，原來佢細細粒嘅藍莓，可以食嘅原來，跟住佢就擺落口，我覺得佢真係好搞笑。

然後我地就再出發去下一站喇，係Djúpalónssandur 係一個鵝卵石嘅黑沙灘。

唔好以為呢舊石細細舊，其實真係重到pk，有好多唔同大細嘅呢啲石。

之後我地又再繼續起行喇，Lóndrangar 係海邊。
我真係覺得好舒服望住呢個一望無際嘅風景。

然後上車我地就出發再去下一個地方喇，我又搵唔返呢個地方叫咩名

呢個時候我地都已經好攰，大家上到車無咩點出聲，我就禁我嘅電話，我突然醒起琴日同冰島陳柏宇哥哥交換咗facebook，但我都未禁入去佢個人facebook睇，所以我呢個時候就禁咗入去喇，一入到去就見到佢個個人簡介打住一句
活著，就是找些理由愛自己。
Life is the pursuit of anything that makes you love yourself.

我望住呢句野再望住窗外嘅風景，我忽然爆喊。

我突然覺得自己一路都無好好咁去愛自己，係香港總係去遷就其他人，明明係自己唔想，都寧願去妥協，但其實自己覺得好委屈都寧願唔出聲。明明有好多野其實都介意但就成日唔識拒絕人，成日都好介意人地點樣睇自己，明明介意都要扮到無所謂。其實我有時都好憎自己咁樣，但呢一刻我覺得我應該要愛錫自己多啲，當所有野愈積愈多，最唔開心嘅係自己，我係應該要照顧多啲自己嘅感受。

我再睇下佢以前嘅相，有working holiday、有去西藏⋯⋯
我覺得佢好西利，可能有人覺得去working holiday 嘅係逃避，可能覺得佢辭職去旅行係痴咗線。但呢啲都係佢用緊佢嘅方式去愛緊自己。我好多謝佢提醒我應該要愛自己呀。

而且人生亦都唔係為咗其他人去生存。我好記得有我旅程中有一晚有個老師inbox 問我去完旅行返黎點，其實我覺得好唔開心，點解你要追問我點，其實我都唔想做旅遊業呢行，佢就搵啲相關嘅工俾我，我就覺得其實我知自己想點，你都唔洗逼我，我都無諗全要逃避啲咩，我只係想好好感受係呢個世界有幾大姐，同埋想朝住自己嘅目標行。

我已經比其他人行遠咗，揀錯科讀旅遊而唔係揀自己興趣，可能有人會話影相搵到食咩？但我最少可以話俾人聽，係我鐘意，係我想做嘅野呀！同埋我相信只要一個人肯努力肯付出係會成功走到自己想走嘅路，不嬲人生就唔可能所有野都順住自己行，如果咩都如你所願，咁果個唔係人生呀，人生係應該要經歷唔同起伏，咁先有意義，咁先對得住自己。 我只係唔想做一個隨波逐流嘅人，一個倒模嘅人生我真係唔想要。

返到市區我地三個決定一齊食晚飯，搵咗間泰國餐廳食飯。

然後我地食飽周圍行下，散下步，完全就係傾到唔想走，我諗如果我地係同一間hostel 應該唔洗訓！離別嘅時候真係有啲唔捨得。但真係好開好開心，我覺得我地三個真係好夾好好傾，明明只係識咗一日，但已經傾計笑到癲 今日好高興有佢地陪我呢個tour

#572
最尾去果個地方
補返張相

多謝你呀，真係要享受下呢個世界

我依家睇返都會覺得好感動

我都覺得自己係好好彩，無諗過識到咁多人

推返上黎先 搭火車慢慢玩下上下就唔係好耐姐
雖然我上次直接飛過去

我去旅行好毒，最多同人講幾句就完

我諗我係遇到嘅都係好健談嘅人

我諗我都係就咁問一兩句就算
唔會講咁多野

睇完段橙字好感動
如果自己都對自己唔好，邊個會對自己好

其實真係睇你點睇架喳....
但我又接受到wor....我住個間係一個公園入面
所以周圍環境都好舒服好安靜

大太陽可以係草地哂下太陽 飲下咖啡

其實我好想問下你自己一個去旅行...遊左咁多個國家...
你去到d景點見到人地一pair pair/一家人個種感覺係點?
會唔會好快睇完個景影完相就走...會唔會無好enjoy個種感覺?
因為我份工既原因, 經常性都會係外國自己一個人...
有時去到d景點, 我都會勁sad/ 好難enjoy到自己一個...
係好free...但見到人地有人陪睇陪食陪玩 會好羨慕
所以覺得你好勁....睇你個遊記你好似好enjoy自己一個咁

有些風景需要自己去看，有些路需要自己去走。不知不覺live左，絲打加油，你d橙字好有感染力

有時候我都會覺得好寂寞架，去到啲好靚嘅風景都會想同重要嘅人分享，都會諗如果隔離有佢係度就好，都會有呢啲諗法。 但係只有獨處嘅時候你先發現自己可以好勇敢，可以唔洗依賴其他人。可以好赤裸咁面對自己，去了解自己多啲

唔知點解唔想去冰島嘅遊記咁快完

慢慢打....KEEP住追

真係架，好多時候嘅路都係要靠自己行

多謝你次次都有追 我認得你架

樓主我下年都去冰島
如果係香港未揸過車到時自駕會唔會有問題?

睇到一個女仔都可以咁勇敢，隻身走到異地，認識自已，探索未知，接受挑戰......
身為巴打既我反而有啲慚愧 同埋你寫編感受好沖擊到我，好莫名其妙

等緊出文

留名，睇返你啲遊記諗返起自己之前去歐洲嘅嘢，之前一路想打遊記諗住之後比返自己睇又好乜都好，但一路都未的起心肝。依家出咗嚟做嘢更加無時間

唔好停呀 等緊你出文架

Day 35
今日去南岸～～
接齊哂所有人之後，我地就正式出發，今日呢個tour好誇張，大部份車上人野都係講廣東話，成車得兩個係外國人，成件事太神奇。

第一站我地係去火山熔岩洞穴，司機要我地帶安全帽。係呢個時間我又問佢地係咪香港人，點知原來全部都唔係 有6個係一家人姨姨叔叔都廣東人，另外有四個女仔都係廣東人，之後仲有一個佛山女仔係自己黎嘅，有兩個加拿大女仔，仲有一個男人係講普通話。

司機話因為前幾乎地震所以我地只會落一落去，唔係行太入。

影幾張相之後我地就上返車去返第二個景點。

第二個景點就係傳說中嘅Seljalandsfoss 瀑布，佢嘅特色就係你可以行入去影返出黎。我落車行過去，呢個時候聽到佛山女仔叫我，問我一唔一齊行入去，然後我就答應佢一齊去，愈行近愈濕，我成身都濕哂又凍，有啲似紅雨咁，同埋我枝鏡太近，影得唔靚。

轉用手機影好了

第二站就去Skógafoss瀑布，呢個就可以行上去影，不過我覺得係地下影好過係山上喇

係瀑布頂上望返落黎嘅景，其實一去到南岸同西岸啲都係超級靚呀，到依家都仲係念念不忘，好想再去一次冰島

之後就去到我地今日嘅重頭戲，就係行冰川喇!! 司機停咗車之後就帶我地換裝備，有好多野要著，一個跟一個，全部都已經包哂係tour 嘅費用。著哂裝備之後我地就要行差唔多10分鐘嘅路程。

我地就係行呢個喇！

開始之前我地要圈圈教我地著個釘鞋，我地呢個團就好似一家人咁，著裝備時著唔到嘅互相幫助，我覺得超有愛。講完一啲注意事項就係出發喇。

行到一個位，司機同教練話呢度有啲冰川水好清甜，大家都走去試

好搞笑呀，左手邊綠色外套果個女仔佢係度飲咗好多啖水，係咁執啲冰擺落口食，佢話佢好口渴，真係好搞笑。
去到某啲影相位，教練都會俾我地停底影下相

呢個係佛山女仔，我好多時候都係同佢一齊玩一齊行。

果幾個姨姨無啦啦話果教練好靚仔要同佢影相，然後大家都唔執輸都要同佢合照，其中一個姨姨仲話要同佢影含情默默，真係好搞笑，呢個姨姨仲好似好鐘意我咁，會成日問我要唔要幫我影相，仲會幫我就哂角度啊果啲，我覺得好有愛。

大概行咗2個鐘左右就要回程喇，我諗大家如果真係想行冰川的話，盡可能報啲行長啲時間嘅tour，因為我呢個其實唔係行到好深入，唔係睇到好多，因為本來我以為係會全部都係白色果種.....

回程行返去我地落車果地方，司機係維京人係咁叫我地教佢廣東話。

本來呢個tour 係會去一個神秘的溫泉，但係司機話因為前幾日俾人坐爛咗個水管，所以我地去唔到了
網上圖

原來呢個團係有兩個tour 合埋咗一齊，一班係去黑沙灘，一班係去飛機殘骸，而我係去飛機殘骸果一班，其實都係得六個人，其他都係去黑沙灘。司機扔低我地6個人俾每人一架越野單車，佢地就開車去黑沙灘，我都真係崩潰，因為架單車超級高，我坐咗上去其實對腳完全惦唔到地，但焗住頂硬上，因為我地得一個鐘頭時間來回，我同佛山女仔已經係包尾，一路嗌個patpat un到好痛好唔舒服，因為一條直路全部都係石仔，所以係超級辛苦。個度無車可以入到去，只可以踩呢個單車，或者係行路，但聽聞行路要3個鐘來回。
一路都係睇唔到架飛機係邊度，真係踩到有啲絕望 因為真係完全一望無際，好荒蕪咩都無。

終於踩咗應該20分鐘到，我地先去到。終於見到呢個嘅真身。

影咗一陣我地又要趕返去停車場會合去黑沙灘果班人，真係同時間競賽，岩岩都未抖夠，就要又起行。 終於踩到停車場，但佢地都未到，早知我地都唔好咁趕 不過俾我地睇到好靚嘅日落，係冰島美麗的夕陽。
幫佛山女仔影咗張，真係好靚

黑沙灘組都黎到，見到我地影緊日前落，佢地都又一齊影，最後仲黎張大合照。

我右手邊果個就係我話好鐘意我果個姨姨，佢影相都撟住我

如果呢個話係一個tour，我覺得好似一個家族旅行，大家都係異地遇到熟悉嘅語言，會互相幫助，有野食會將啲零食傳哂成舊車，明明大家都係今日先識，但就有種一家人嘅感覺。我諗人與人之間就係咁微妙，後尾我地仲開咗個冰島有緣人嘅group ，我真係好鐘意好鐘意呢一日 今日嘅風景係好靚，但我覺得同佢地相處嘅時光係點綴我呢一日tour

回程時姨姨佢地幾個問我前幾日有無睇到極光，我話就果兩日睇到，原來佢地係我第二日睇極光果日先到，但因為太攰就無出到去睇，之後兩日已經都睇唔到喇，今晚佢地都報咗團，話諗住博下，後尾佢地同我講返果晚出咗團但都唔係好睇到，只係睇到好弱好弱，然後我先發現我真係好幸運好幸運，我真係睇到好強好靚嘅極光，佢地都話我真係好幸運，因為出到團都唔一定睇到。

呢個我都唔敢肯定，因為佢係左駕，應該會唔慣，
然後要睇咩季節去，因為我去果陣係9月尾，係hostel 都聽好多人話北面有啲有大風大雨已經唔係好行到，會好危險

點解樓主係冰島都撞到咁多大陸人/台灣人

都係 反而係其他國家都無咁多

唔洗慚愧啦其實 每個人都可以架！又或者唔一定係去旅行先可以體驗咁多。

我都係怕時間過得愈來自己就會唔記得 所以想趁自己仲記得就要搵個地方記錄低

好精彩 好耐冇試過睇完一個遊記 加油

多謝 仲有10幾日希望你會繼續睇落去

幾時出post

日落果兩張好靚

Day 36

今日係我冰島嘅最後一日，聽朝我就要搭飛機去英國喇。最後我都係無報多一次浮潛，因為一黎驚自己又哂多次錢，二來當係俾自己多一個目標，但願下一次再黎冰島嘅時候我已經學識潛水同有車牌。 🙂

今日我係慢活係呢個冰島首都，其實係因為我後尾先發現我唔小心刪咗我係法國同冰島頭幾日嘅片，啲片係復原咗但我開唔到 結果我係hostel 搞咗大半日都係得個吉。寫埋postcard 然後見都三點幾就出去寄埋同埋要去試下冰島好出名嘅熱狗 Bæjarins Beztu Pylsur 聽聞美國總統柯林頓都有食過

見到好幾日已經好想影低佢，好qq嘅大豬

去到Bæjarins Beztu Pylsur就係我係排隊嘅時候，我又撞返琴日果幾個姨姨，好開心呀，佢地都係買熱狗，然後佢地話佢地今晚都飛去挪威喇，係最後一日我地都仲有緣見到面。

呢個熱血比起其他係幾好食，我覺得係因為佢有啲唔知咩配料，咁我地就咩都料都要，同埋佢其中一個好似出名原因真係平！ISK450 ，其他普通好似都要ISK 700幾一個。
'

然後我就周圍遊盪下，諗諗下未去Perlan珍珠樓，就行過去啦，呢度就離town 都要行20分鐘左右，可以係高處望到成個維雷克雅維克。

上網圖

佢有幾間cafe，同埋買下紀念品，有時候會有啲展覽。

之後差唔多我都行返去hostel，又繼續上下網煮野食，呢個時候，有個內地嘅伯伯，佢問我搵緊咩，因為我其實想要啲油。然後就傾下計，問我去咗邊度，係咪一個人黎之類，我就同佢係呀，都玩咗30幾日喇，去咗咩國家，跟住佢話我好勇敢。咁我問返佢啦，佢原來都係自己一個人黎歐遊，然後佢話自己其實唔識英文，我話其實佢仲勁，唔係好多呢個年紀嘅人願意出黎看世界，我好配服佢，所以呀，年紀其實都唔係問題，只要你願意都可以做到。

然後我就繼續煮面，因為我早幾日買咗一梳蕉，今日仲有兩條，然後我就走去個伯伯到請佢食香蕉，然後佢好開心呀，係咁話多謝多謝，之後過咗無耐，佢走返過黎，請我飲佢家鄉嘅茶 上面果個就係伯伯

我希望呢個伯伯接落黎嘅旅程都順順利利

有好多人問我去咗咁多國家最鐘意邊一個，我一定會話係冰島，呢個地方要我形容佢，我只可以話佢係第二個星球，一個會令你感動嘅星球，只要你親眼睇過就會覺得呢度無可能存在係地球。

返到黎睇到冰島陳柏宇哥哥係佢facebook分享咗一段說話，未去冰島之前佢最想死係嘅地方係紐西蘭，佢係跟據佢去過嘅地方風景最靚去排次序，記得仲有西藏、土耳其等等，但佢話去完冰島佢唔識點排呢個次序了。

如果想去冰島希望你先睇埋其他地方嘅風景再去，如果唔係真係有機會之後睇咩都會無咗個種震撼，都搵唔到第二個地方去比。

另外最開心都係係冰島，因為我係呢度真係遇到好多好人，有冰島陳柏哥宇哥哥、有台灣姨姨姐姐，有留學女、有河南貪吃女、有家族旅行嘅每一位，有一齊睇極光嘅幾位香港女仔⋯⋯ 人與人之間真係可以去純粹，旅行嘅時候我唔會知佢地係咪大富人家定無錢，就係因為無利益衝突所以先可以咁純粹。其實開心真係可以好簡單，可以係一條香蕉一杯熱茶一餐晚飯⋯⋯

佢地每一位都成為我旅程中最美麗的風景。我會好好記住佢地每一張臉、記住我地一齊睇過嘅風景。

旅行最美好的，不是路上的風景，也不是去哪裡，而是我們遇到的人和一起發生的事。

真係去完先發現自己一個都可以做到好多野，
只係睇你究竟願唔願意走出呢一步！
你exchange 果陣仲去咗邊度玩

睇完冰島啦, 感覺好似成個遊記完左咁

一人世 物一世 呢D體驗有錢都買唔返
幾年差都去左一個月歐洲 無悔

未完架 不過真係冰島係感受最多

好正去咗咗多地方 一定都超級難忘，呢一世都唔會唔記得！

我都係呀！ 無悔

未追晒
想問下係咪出發前就買定晒所有機票車飛?
想係中途先買係咪會入唔到境

靚

出發前只係買哂機票，除咗英國去愛爾蘭果程。
同埋一張自選四國兩個月內任搭5次嘅火車pass 其他都係即時買或者前一兩日先買

正常都唔會入唔到境
我火車係 瑞士 德國 荷蘭 比利時 盧森堡 同法國都唔洗過關 ，直接火車點對點到 ，之前有巴打講過因爲係申根國？？

留名
樓主我之前同你同科

加油繼績寫埋佢

推 樓主加油

所以你識我？

Keep going 睇完你編冰島，人生點都要去一次

好旅程

不過無一個sem同過你同班

如果無經驗真係唔好自駕遊當練車，唔好害到人。特別 Iceland 啲路好窄，啲人亦揸得好快，如果冬天去，能見度都係一個問題。喺個度撞車嚴重嘅，下下都要直升機。 三思呀

等唔到文，我而家都出發去旅行啦
返嚟再睇

又去 去邊樹

幾時出文

D Tour 幾正喎
樓主真係識到好多人
期待睇英國

Day 37
今日應該係可以話係我成個trip 最黑仔嘅一日
今日我係要8點半嘅飛機去倫敦，我book咗巴士4:30，但我竟然6點半先醒，
鬧鐘係我印象係無響過 當我見到個電話6:30，我即刻嚇到彈咗起身 ，塞哂啲野落大紅到，其實琴晚都執得7788，然後九秒九拎哂所有野衝落reception同個職員講我miss咗班車，但我8:30要上機。 佢就叫我dont worry ，話可以搭的士去，呢度去機場very fast . 我就都無辦法，只可以叫佢幫我call 的士。

等咗成20分鐘架的士先諗，真係等到我都好急，我就同司機講我個情況，佢就問我依家要去巴士中轉站定機場，我二話不說直接去機場。沿路我都唔敢睇個跳標，唉真諗冰島消費已經好貴，我都唔敢想像一陣落車究竟要俾幾多

差唔多少45分鐘車程，就到咗機場，我都終於要面對比錢環節。我一望到個價錢，係ISK17,700 係呀，你無我睇錯，對返港紙我真係搭左千三蚊的士，我真係咁大個人第一次搭飛機唔知醒，第一次搭咁貴啲的士，肉赤死我。

俾完錢我就即刻跑去check in ，之後過關，個海關見我個passport 就話long trip wo ，問我開心嗎，我話非常開心（心諗除咗今日搭的士之外），然後佢就幫我蓋咗個冰島印係passport 到，呢個印係成個trip 最重要。

到咗登機閘口之後，佢竟然delay ，媽呀，到我終於可以坐低冷靜下我嘅心情，諗下頭先發生咩事，我覺得如果頭先我可能叫司機送到我去巴士站，我可能都會趕到，又如果我重新買過一張機票可能都無咁貴 但人生邊有咁多如果。唉，唔俾都俾咗，唯有之後要省啲

今次呢班機坐爆哂，我隔離係兩個東南亞男人。起飛喇，真係要離開冰島喇，希望下一次我再黎，你依然會俾到我好震撼嘅感覺，bye bye iceland

我見無野做，就諗住執下啲相，其中一個男人見到我啲極光相。佢就問我係iceland 影嘅？我就係過咗極光個兩日先到冰島，所以睇唔到呀 仲話我好好彩。

3個幾鐘頭機場就到喇，落到機真係完咗冰島，去到英國喇。又係要排隊過海關喇，超級多人，條隊係排到天荒地老。呢個時候我後面有個台灣人女仔拍我，我另過去： 果女仔 我

：你是不是住Oddsson Hostel
： 對呀
：我有看見過你在廚房，但我沒有跟你打招呼，早知道你也是去英國，今天我可以載你，我是自駕遊
： 啊，如果你有跟我打招呼，我今天可能就不會坐taxi 去機場喇
然後我就同佢講哂今朝發生嘅事
： 早知道這樣我在hostel 就應該去認識一下你。那你就不會花那麼多錢。

唉，真係世事估唔到 我寧願佢無話我聽原來佢係自駕遊要係機場還車 最後我地就一齊傾下計，時間好快就排到去海關喇，都係問你做緊咩，幾時會離開英國，係英國做咩，同之後會去邊，好快就過咗關，我就等埋個女仔，一齊拎行李，然後我地就交換咗whatspp，之後分享下大家嘅行程，然後我就要去火車出返倫敦，佢就book咗巴士。

我研究個火車都研究咗好耐，然後搵邊個月頭，望住果板搞咗好耐，呢個時候有個黑人見我好似好迷茫，佢就問有無野可以幫到你，然後我show 咗我間hostel俾最近果個地鐵站俾佢睇，佢就教我點樣搭，依家要去邊個月台，佢教完我，我講完多謝，就同佢分別。

又係一個陌生嘅國家，我諗每一次去到新嘅國家，最攰係要重新適應。唔經唔覺已經去到第八個國家，我嘅旅程都就快去到尾聲，而我係英國其實主要黎搵朋友同探親戚，所以可能你地會覺得悶。因為黎到差唔多尾聲，我已經覺得去完冰島，我都再無咩地方特別好想去，同埋加上已經身心都有啲攰，所以都唔想用腦諗要去邊。

上到火車我先打俾我個英國親戚，係我老豆嘅細佬，咁我會叫佢新叔，佢係好耐以前已經移咗民，佢都好少返香港。同佢講我已經到咗英國喇，本身我地約咗兩日後見面，不過佢話果日好似有機會擺工，所以到時未必出到黎搵你，因為無哂地鐵果啲。咁就叫我今晚去唐人街搵佢。

咁我就搵hostel 放低啲野，抖一陣我就打算去Big Ben 同London eyes。到咗倫敦，真係感覺好香港，覺得好熟悉。

最懷念我覺得係呢個

ok 難得黎到個big ben 竟然係維修緊，見到呢個樣都無心機影。

仲要陰天

然後我就行去唐人街喇。新叔係一間酒樓到返工，佢話請我食野，然後我淨係好想食飯同菜。佢都要做野所以無咩時間傾計，不過佢叫我聽日可以早啲過黎飲茶。

然後食完咁上下我就返hostel 喇，因為太攰真係，所以想早啲返去休息。
我間房有兩個鬼妹飲酒傾計飲咗成晚，我未返黎已經開始緊 仲有個廣西嘅女仔，佢問我係邊度人，知道我係香港人，佢用佢嘅唔咸唔淡嘅廣東話，原來佢聽日就要出發去巴黎，又係岩岩畢業要出黎看世界，然後佢得意嫁，佢話佢好驚去巴黎，因為好多人同佢講好危險，我就教佢我係如何安全平安遊走巴黎，只要自己小心啲，錢唔好成日拎出黎就無野。

因為第二日就係中秋節，我地都話，以前都未試過中秋節唔係同屋企人過，依家一個人係異地難免係有啲思鄉之情湧出黎，佢仲話佢自己帶咗月餅過黎，話一定要等到聽日中秋節先可以食架！然後我地傾計傾咗成晚呀，交換咗聯絡方法，我叫佢下次黎香港要搵我。 臨訓前我地仲同對方講中秋節快樂

Hotel 小資訊

Wombats City Hostel London （＄1000 ＠3 nighth , 6人女生房）
因為之前係德國都係住呢間，所以黎到London 見到都係book 咗呢間，近tower hill／ Aldgate Eas地鐵站附近，大概就5-10分鐵左右路程，一如以往好，房間大，廁所沖涼都係房裡面

真係好正
我12月都會遊歐 不過冇絲打你咁多日同咁多地方
西班牙 英國 挪威 瑞典 芬蘭 聖彼得堡 德國 英國
自己英文又唔好 好怕去到淨係識講ok yes thank you no

好正呀，又去旅行

我英文都唔好，其實佢地唔知係咪都知我地係亞洲人，所以用啲英文好淺白，同埋有時無得唔講，都會焗住講，總知記住，呢啲外國人唔會再有機會見，講錯佢地笑你你都會唔知，放膽講就ok，同埋有啲國家英文都唔好，用單字就溝通到

幾時再去下個trip

英國食野交通貴唔貴

係意大利睇緊你post

聽日返香港了

你貴嘅定義係咩先

食平民野洗唔洗成舊hkd
搭一程地鐵或者巴士洗唔洗50幾hkd

lunch你出去食預£7起跳 dinner就£1x-2x不等
地鐵買oyster zone1內就鎊幾 巴士好似都係咁上下

Day 38

今朝一起身個廣西少女已經望開咗間hostel喇，希望佢係法國順利。

今日我相約咗一個日本混血兒見面，我地係 2016年1月時係北海道一間hostel認識，當時我又係一個人去旅行，而佢就係原本都係生活係日本，不過當時去探佢婆婆。我地識嘅個一晚佢問我要唔要一齊去食dinner，其實我就岩岩食完返hostel，但我就話可以陪佢食。我地就係咁樣識，因為知佢最近去咗英國讀緊一個課程，所以出發呢個trip 之前，就同佢相約好去到英國要同佢見面。今次係我地第二次見面，因為佢電話無得上網，我地就相約咗係某個地鐵站見面某間鋪見面。

係見面前我先去咗親戚酒樓飲茶，係香港嘅味道呀救命，呢個時候我真係好掛住香港嘅所有野食，好掛住米線，好掛住珍珠奶茶，我係英國應該係食得最多中餐。

我唔知做乜鬼成日都食完先記得影，可能太肚餓

見時間差唔多我就去Leicester Square 會我嘅架妹朋友，一到咗地鐵站就見到佢喇，我地都話有成年幾無見面，竟然第二次係英國。然後我地都無咩目標要去邊，純粹想影下相，因為佢都係影相人，黎讀嘅就係攝影。

佢話原來佢無咩黎過唐人街呢邊，所以想去啲之前無去過嘅地方，所以我地就隨便行下，行下行下就去到Regent Street，我諗繼大笨鐘之後呢度就係你影完一張相，係人都知係英國嘅地標喇。

呢度出多啲相俾你地，因為我真係無咩去啲咩景點，
純粹係見到有咩靚就影低。

我地係個路中心影勁多，見到雙層巴士又影，見到的士又影

行到cafe 門口又影

電話亭當然都唔會放過。

我地都去了Oxford street

總知有路我地就行，然後我地就搭地鐵，佢話帶我去一個有好多Graffiti。
然後會經過Old Spitalfields Market 但因為當時太晏，大部分鋪頭都準備收鋪，所以我就決定聽日我自己再黎行一行。

然後我地到咗一個好多好多Graffiti地方。係一個好似用好多舊物堆積嘅地方，有啲仲可以飲下野，好特別。

架妹話我聽呢個牆原來隔幾日黎又話有啲唔同。

呢度會有人食大麻。我地都係度hea咗幾耐，影咗好多相，如果佢唔係帶我黎我都唔知自己搵到呢個地方。然後我地去咗cafe 飲杯野，傾下計，我同佢講呀，希望第三次見面，係你黎香港呀

或者年幾前嘅我地都無諗過，我地會再見面，呢種再見返而嘅感覺好神奇。

我都想呀，要再儲下旅費

一路順風呀

我倫敦都係買oyster搭地鐵，感覺就唔算好貴，買野返去煮都唔係特別貴

買嘢食煮平好多

Thanks
我就真係去杜拜轉機
呢次機票都幾平4210 羅馬入米蘭出

而家係日本，但落雨
你影人好靚

架妹

架妹係幾上鏡

㗎妹

對我黎講 英國洗費超貴 9月頭先去完返黎
食個FIVE GUYS都£12, 薯條, 熱狗加可樂
坐subway都好似兩鎊起跳

去左日本邊到呀?

而家係三島

12月中去東京

意粉國都好貴

Day 39

最後都無擺工，所以今日約左新叔新嬸見面，因為媽咪話，咁遠去到一定要搵佢地見個面，呢個係禮貌呀。今日佢地兩個都休息，可以好好咁傾下計。
不過同佢地見面之前我就先去咗琴日講果個Old Spitalfields Market ，因為同我住間hostel 都幾近，所以可以行到過去。

今日係有個cocktalk week，不過我無去試喇，

然後可能因為太早去，好多鋪頭岩岩開，所以我就行咗啲有開嘅鋪頭，有多多古著，飾物果啲買，同埋有好多買野食嘅鋪頭，如果晏啲黎我覺得應該係幾多野睇。
網上圖

然後我就買咗個Fish & Chip 真係好貴，都要成9磅 係幾好味，不過真係好大份我又食唔哂。

差唔多時間我就出發去camden town 搵佢地會合，因為佢地話呢度好多野行，哪我可以去行下，所以我地就約咗係呢度等，咁我就早咗啲去，所以就周圍行下，好多小鋪果啲我覺得係幾岩年輕人去行。幾多野睇。

網上圖，呢一日都無咩點影相。

之後差唔多時間我就去返地鐵站搵佢地，佢地帶我去咗個小market ，人面好多買古著嘅野，如果有錢我都想買啲野返去，不過做得backpacker 就好難shopping 架喇。所以行下就好，果個market 仲有好多小食買。有啲似台灣嘅夜市

然後佢地提議去間好大嘅supermarket ，個度有個cafe shop 可以飲下野，咁就可以坐低傾下計。 我記得都傾咗好耐，佢地話點解會鐘意係英國生活呢，就係因為呢度無香港人咁多人，空氣又好，唔會好似香港嘅夏天超級熱。 又傾下我嘅旅程，又話我好瘦係咪都無啖好食，我話只係好想食中餐，唔慣係歐洲成日要食面包，佢話咁黎到英國咁要食好啲喇 ！ 乜都傾下，咁佢地話要去超市買啲野返去。

佢地話要帶我去見識下呢度啲日用品有幾平。
第一個係油，係港紙三十蚊都唔洗 佢仲叫我要影俾媽咪睇

之後就係洗頭水沖涼果啲都係20蚊左右一大枝，真係好平。

佢地仲買咗好多零食俾我，話叫我搭車口痕可以拎出黎食下。真係超多

後尾佢地話如果無野做不如今晚去佢地屋企食飯，我又真係無咩地方想去，就答應佢地嘅邀請，佢地煮咗好豐富嘅一餐，超多野食同埋勁好味，我係香港或者都無食咁多，食咗勁多隻蝦，係真係嘅煮家飯呀，成個月無食過喇

真係超級多謝佢地。

我都知可能呢幾日嘅都比較悶，所以今晚會出多1-2 日，之後會上liverpool會合朋友，再去湖區

都幾平呀！！ 應該要聽日先到香港

景靚用咩影都靚

係，而家係杜拜

留名睇liverpool 好鍾意果到

倫敦D紅色電話亭
好多特別野

12月尾完sem 會去法國同德國 留明

Day 40
今日出發上liverpool搵兩個富二代朋友之後一齊上湖區（Lake District）玩。因為慣咗係其他歐洲國家，只要你去到火車站，都一定有火車去你要去嘅地方只係要睇轉幾多程，因為我上網買火車飛果陣我揀咗最近我果個火車站，我以為同之前其他國家一樣，點個我係火車站，等咗一陣望一望張飛，望一望買飛個apps，點解佢會話要搭地鐵，我就唔明然後就走去問職員，原來將飛係for 你搭地鐵去指定嘅火車站，所以我又咩住大紅要行返去地鐵站，我本身去果個火車站都行咗成3個字。

原來我係要去Euston 站，先有火車上Liverpool，去到就等佢出邊個月台。

車程大概係兩個幾鐘，架車好滿好多人，不過聽下歌又係時間過得好快，我好期待見到佢地兩個，佢地其實一個係liverpool 讀書，一個係Coventry 讀書，Coventry 係專燈上去陪我玩，我係好感動，難得呢度異地有熟悉嘅面孔。

到咗liverpool，因為 liverpool朋友係有車，所以佢會黎接我地，帶我地去食中菜 食完我地去佢屋企hea，一陣就出發去湖區喇，本來佢女朋友都同我地去，但因為病咗所以得我地三個人出發。呢程車都幾耐，真係超級辛苦哂呢位朋友，因為坐車太舒服，基本上我地上到車無耐就好舒服，我只可以話呢位朋友手車真係太西利。

然後我地到咗kendal，先去咗今晚住果度，佢原來book咗成間house，我真係勁鍾意，仲可以每人一間房。

我地係住呢個超正，個主要仲勁好人

好似聽聞我地果陣住要$1000蚊港紙人晚，本身我話我夾返錢，點知佢地兩個話請我，我真係覺得自己好幸福。 去到邊都有人對自己好。而且我真係好鐘意呢間屋，我勁鐘意我間間房個窗。每朝起身都好似好有朝氣。

不過當時我地去到已經好晏，就只好出去搵野食。

佢地又帶我食泰國野，我諗黎到英國，可以食到飯又最易搵到應該就係泰國野

返去之前佢地買咗幾枝手工啤，本身我就唔係好飲，只係試少少。其中一間房係沙發床同埋係廳所以我地就係果間房聚首一堂，大家講下以前中學啲on9野，我覺得好似返咗去中學咁好似去咗個啲三日兩夜果啲camp咁，真係好開心。大家都大個咗，佢地出咗黎讀書，一年都可能先見到一兩次，但無變嘅係我地嘅友誼 聽日我地真係出發去賞湖喇

我係湖區返黎之後有一日我係liverpool 周圍行下～

留名出年去冰島自駕影相做參考

繼續追

Day 41
朝早住宿嘅主人就過黎準備早餐俾我地，仲同我地講今晚會睇到流星，所以打算今晚我地會去睇星星。食完早餐之後我地就出發喇，因為揸車果位朋友話我地要上山經過一條彎彎曲曲嘅路，但我地又搵唔到點行，所以我地就去咗一個地方嘅遊客中心到問。

一落車見到勁多鴨。

仲有勁大隻天鵝，唔知係咪呢度好食好住。

之後係遊客中心仲見到啲好qq嘅貴公仔，我好想買，真係好qq

問完路我地就出發喇，經過好多條彎彎曲曲嘅路，仲要無咩人無咩車，只係間唔中見到一兩架車同單車友。 去到山頂我地就落車諗住影下相，但真係凍到傻，影完幾張即刻跑返入車。

然後我地去到第一個湖區喇~~~ 可惜天氣唔好，好天應該會好靚喇。我地影下相hea下就出發去第二站。

之後我地就去咗一個小鎮Windermere 好似係呢個，我都唔係好肯定。 我地打算係呢度搵野食，本來又想食泰國野，但係呢個鎮唯一一間都無開，所以我地是但搵間食意粉嘅餐廳，野食正正常常都不錯，不過我同朋友一齊就好少影低啲野食 所以無咩相。

食完野我地就係個小鎮到周圍行下，呢個鎮都好熱鬧，又有個小market ，點知俾我見到間專賣岩岩見到果啲公仔嘅鋪頭，我真係好想買，不過我無出聲。點知行行下，其中一個朋友話不如一陣我地去買隻兔，我就勁興奮話好呀好呀，我都想買，佢話其實你想買可以直接講，唔洗等我講。咁我唔想俾佢地覺得我咁大個人仲要買公仔嘛 ，最後我都係買咗兩隻兔仔，好qq，然後朋友都有買兩隻，好似一隻係豬，一係兔，佢話佢買俾阿媽，我地就緊係唔信啦

行完個小鎮我地繼續出發，我地去咗第二個湖，仲見到好多人帶啲狗仔黎玩，見到啲狗仔係度游水跑黎跑去好開心。佢地都好開心，愈來愈多人帶狗仔黎玩
不過我地對鞋已經踩到啲泥搞到好污衊。

之後我地就上返車繼續遊車河，我同另外個朋友超唔想坐副座，因為我地一上車就會訓著，坐副座有啲唔好意思。 然後路途上成日都會見到好大個草地，同好多綿羊。仲俾我地見到彩虹呀

之後我地去到呢個位就差唔多就返去Kendal 。

我地都超攰，辛苦哂揸車朋友。最後朋友帶我地去咗一個舊城堡嘅地方。

其實都唔係城堡了，好似係已經俾人炸咗，我地見到嘅就只係炸淨咗嘅城堡殘骸。

仲睇到好靚嘅晚霞

我地先返去住果度抖下先，然後晏少少我地就出去食野，見到一間印度野我地就揀咗呢間，我諗我地真係好想食飯，呢間又係幾好食，係同朋友一齊先可以叫多啲唔同嘅野食 。

食完我地出發去睇星星喇，真係超多星星，個天仲要好清好清。影星真係真係唔係我強項，盡左力只能夠影到咁。
仲記得第一次睇到滿天星係自己去台中合歡山，之後就係西貢東霸，然後冰島再黎就係今次喇

星星好令阿

Day 42
今朝一起身竟然係陽光普照，一朝早就俾太陽曬住覺得好幸福，好唔想離開呢間屋

今朝屋住依舊會準備早餐俾我地，我地食埋野執埋我地行裝都要返liverpool 喇，又係一上到車就訓著。同埋今日係勁好天

去到我朋友屋企之後我地hea一陣，佢地打咗陣機就出咗去飲茶，原來佢約埋佢大學啲同學一齊飲，食咗好多野，之後我地去咗附近行下，去咗liverpool 市中心。原來晚上佢地一班人會打邊爐，就預埋我同另外果個朋友，都無所謂嘅，雖然唔識但都好有親切感，因為大家都係香港人。仲要有雞煲食

所以晚上我地就一大班人係度開party 咁，又打機，又吹水，因為我果個朋友第二日要返學，所以8點幾要搭返火車落Coventry，我地就車佢去火車站，佢先肯講下佢啲心底話，不過我都好多謝佢突登上黎陪我玩

返咗liverpool我係會住係朋友屋企～

Day 43
朋友同我講如果想近近地可以去Chester話呢個地方係保留左好多英式嘅舊建築，而我自己去完都覺得幾值得去，只要搭liverpool佢區內嘅鐵已經去到，我都唔係太肯定果個係算火車定咩？？ 因為今日liverpool個朋友都要返學喇，所以我就自己去喇～大概一個鐘左右就到Chester，係火車站行去個town 都唔算好遠，朝早天氣仲要都幾好

去到個town 喇，幾特別架我自己覺得。

然後我是但去咗一間cafe shop 嘆咗個all day breakfast ，因為真係想hea hea地咁過，聽下歌，望下啲人做緊咩。

之後繼續係個town到周圍行下，行咗去一個Chester Cathedral。

我無入到去只係外面影下相，坐下草地，影下啲松鼠仔

之後又行下公園～

沿住公園行會行到去一條河，我就沿住呢條河行咗陣～

我幾鐘意呢度，唔知係咪因為呢個鎮唔算太熱門，所以唔係太多人，好寧靜好舒服，我都係度坐咗好耐hea咗好耐。

呢條橋叫River Dee Bridge Chester

沿路行去火車站都係磚紅色嘅屋仔，好有味道。可能係因為之前去好多小鎮都係五顏六色。

差唔多咁上下我都返liverpool 市中心原本想去Beatles 個博物館但最後都係無去，朋友就話無咩特別啵 可能要好鐘意Beatles 嘅朋友興趣會大啲，不過好幾次坐朋友車都有經過。

咁所以我返到liverpool 都只係去左市中心附近行下，行行下又去咗個唐人街咁嘅街，不過無咩人無咩鋪頭開。都無咩相對比較平少少嘅野食，所以我就行咗好耐好耐，最後都係行返去火市中火車站附近一間食鳥冬嘅鋪頭。其實我覺得liverpool 同倫敦好唔同，呢度好似比較古啲，聽朋友講呢度好多中式餐廳係好味啲，因為比較多老一輩華人居住，所以會地道啲啵

食完野我就返咗去朋友屋企，覺得係外國讀書都真係幾自由，因為我朋友同佢女朋友會無啦啦晚上11點幾出去supermarket 掃貨，然後返到黎整心太軟，我覺得超級free，真係想做咩就做咩，係香港你唔會今夜媽媽想焗蛋糕掛？？不過我諗要我出黎咁耐我應該會好唔捨得屋企人。

我地個晚睇使徒行者2都睇到好晏，可能因為有時差，好多時候到咗6點幾打後個電話就幾乎唔會再響，因為香港嘅朋友都差唔多訓哂覺，所以我可以同佢地睇到好晏勁專注

終於追到live 絲打好勇敢

live左

估唔到有chester 正

想問下qq兔仔最近點，話哂你要佢離開家鄉咁遠

Day 44
今日係超不智嘅行程，就係係liverpool 落返去Oxford，因為約左好耐無見嘅朋友，係香港我諗都有三四年無見，因為佢知我去咗歐洲，佢又同女朋友黎咗玩，所以我地相約咗今日見個面，仲係因為我地都係10月生日，呢個見面仲係為咗慶祝我地生日 。 因為佢地係今朝朝早搭返火車由法國去返英國，所以唔想佢地咁辛苦去個近佢地啲，於是我地就約咗係Oxford 見面，還惦佢地又未去，我又未去，而且我有張英國火車pass所以無所謂啦，最多早啲起身姐~

天都未光哂我就要出門喇，搭咗差唔多三個鐘車程，終於去到Oxford，我就去咗巴士站等佢地，個巴士站好多由london 去Oxford來回嘅巴士，好似係大概一個鐘車程，等咗一陣佢地就到喇。

第一件事係要先搵野食，佢地黎歐遊大概兩個星期，其實佢地聽日已經返香港嫁喇。所以我地都有個共識就係唔想再食咩pizza 果啲 所以我地又揀咗間泰國野 都話泰國野係恩物

仲有我最鐘意嘅芒果糯米飯

之後我地就出發遊走Oxford，我地先係搵呢個Christ Church，因為最出名就係哈利波特個飯堂就係呢度取景

要入去買入場飛，唔記得幾多錢，有學生證會平啲～同埋都幾多野睇～
一入到去就會見到呢個大廣場，我覺得好似魁地奇個場

我唔知自己笑緊咩

我唔知自己做緊咩

之後就去睇飯堂～

仲有教堂

好似係霍格華茲咁

然後行哂成個學院，我地就係周圍行。

嘆息橋

差唔多行哂，我地就去咗Bicester Village outlet，係火車站大概搭15分鐘就去到好快，周圍行下，我就無咩野想買，有佢地去行下，因為之前有朋友話呢度好平所以叫我要去行下。佢地都有收獲～～之後我地是但搵咗間餐廳食野。
呢間野幾好食，不過係有啲貴嫁，就當係我地嘅生日飯。

呢個朱古力好有趣，啲朱古力同奶係分開上。

食完飯我地就要道別喇，因為我趕住要搭尾班車返liverpool ，所以8點幾我就要搭車，佢地仲留咗個月餅俾我

希望我地好快可以係香港再見面

又搭咗三個幾鐘頭返去。返到 liverpool岩岩好趕到尾班市區火車返朋友屋企，已經係11點幾，行返去朋友屋企條路係超級靜，我係行到超級快～ 我朋友佢地仲留咗好多隻雞翼同湯俾我，真係覺得係異地有朋友有親戚真係好溫暖，出外靠朋友真係呢啲

我都有睇你個遊記

佢地好幸福咁一對係放咗係我書枱到 好食好住

同大家say個hello

想問下買咗張火車pass後係點用？
如果我想聽日搭嗰班火車係咪要reserve seats?
我見reserve又要加錢 但唔reserve驚冇位坐

好慘，比人帶到咁遠，右邊個隻似唔開心

我搭個幾程全部都無book位 不過可能咁岩都係有位坐，你用果日或者之前去客務中心同佢啲職員講開通，佢會對返你個passport

佢本來個樣係英國都唔開心

英國篇相對上真係有D悶, 可能冰島太多特別野睇
btw我到而家都未玩過英國, 每次都只係希斯路轉機, 轉咁多次都會delay

好奇問下
除咗你自己 大部分人都有出樣
你有冇問過佢地介唔介意㗎？

要睇咩班次
有D會寫明reservation compulsory
嗰D就要提前做reservation
唔喺嘅話上到車即使有好多空位都會俾查票員charge返你

冰島係鐘意旅遊既人既最終目標

LM

我自己當時去都覺得落返去英國無咁多野睇 已經有種去邊都無咗個種震撼

咁又真係無問 不過真係香港果啲朋友我全部已經蒙咗樣

真係 我覺得自己太早去 怕以後再去其他地方都比唔到

咁咪要硬食俾錢

冇寫reservation compulsory嘅話就可以坐D冇俾人reserve到嘅位(通常會係月台顯示邊卡係for冇reserve嘅)

終於追到live

Day 45

今日我要搭飛機去愛爾蘭喇，朝早朋友車我機場，真係好多謝佢呢幾日俾我係佢屋企住幾日，又帶我周圍去玩

要離開英國喇，下次再黎呀，下次我一定要去愛到堡
今日我搭Ryanair ，大概一個鐘左右其實已經到，都未坐暖就已經要落機。

真係我嘅旅程最後一站喇，落咗過海關都係好快，黎到海關佢都係問我幾時望開愛爾蘭，好快就俾我成功過到。然後我又要去搵巴士喇，我黎到愛爾蘭嘅第一站係去galway～ 因為打算報兩個day tour，一個係Connemara同Cliffs of moher and burren 。

其實我點解會最後一站揀咗係愛爾蘭做一個終點，其實係因為早幾年睇完一套戲，親愛的原來是你 love rosie。

呢套戲係講一對青梅竹馬朋友友達以上，戀人未滿嘅關係，但就因為人生不斷錯過對方，經歷咗人生嘅起起跌跌，唔同嘅意外，大家依然對呢個知己念念不忙。而呢套戲嘅係男女主角家鄉就係用用愛爾蘭嘅都柏林做背景，佢好多景都拍得好靚，上網睇到話原來最後女主角開係海邊個間B&B 就係Connemara。
所以我最後一站揀咗黎呢度，想黎呢度睇天涯海角。

係都柏林嘅機場搭巴士去galway 要大概三個幾鐘嘅車程，一出到黎都覺得呢度好似香港，又係有雙層巴士。呢三個鐘頭望出去嘅風景都好靚，仲好好天。

到咗 galway 我就要去搵我間hostel 。
呢個就係巴士話，之後兩日參加tour 都係呢度集合～

間hostel 係個town 中心到，所以好方便。不過當時我去到已經係6點幾，開始天氣，所以放低大紅，望下廚房有啲咩，之後我就去搵supermarket ～ 諗住買啲野食返去叮黎食。 呢邊嘅野都唔算係好貴，不過我都唔係好記得自己買咗啲咩。
買完野已經開始日落，好靚，係香港我都唔知有幾耐無再去追日落。

返到去整野食，順便要洗埋啲衫

我個陣好似係就好多班火車都唔需要訂位，要訂個果啲火車就坐啲無人訂果啲位

原來係咁
想慳得就慳

上年grad都去咗50日歐洲8國
而家返工真係無時間可以咁做
無後悔過

Btw我是來留名的

小心俾人罰錢
雖然通常都淨係要補返錢

留名，我都去左60日洗左3萬5
去左德國，瑞士，意大利，奧地利，捷克，荷蘭，法國，英國
黎緊想試下玩sofa客，去冰島
利申，自己一個，諗左好耐先出發

你好平 計埋機票全部3萬5？

睇完樓主個post
即轉行程卜Garmisch Partenkirchen酒店
廿零日後出發

痴線點解可以60日淨係洗3萬5
巴打午晚都自己煮?

我係你嘅double

咁你要對佢地好啲，好好照顧佢地啦

3萬5點做到

英國我淨係想去睇英超

我自選四國五日果陣好似hkd2500-2700左右

15日 HKD 5021

諗緊買10日 宜家賣3500hkd

你買嗰陣係咪有做咩promotion

留名

一月準備出發去65日

學生價

其實去咁耐 現金都唔會帶得多啦
係咪海外提款定信用卡?

利申:遲啲想遊歐洲 但唔識 同埋無信用卡

我帶夠現金去洗㗎
個時兩個幾月都冇㩒過錢
大面額就用信用卡

要有d準備嘅，我咁平係因為有30日都係一路玩打工換宿一路旅行，慳左唔小食野同住宿錢，之後個30日就出發前訂哂早鳥飛（除左瑞士)，早鳥一程平均15蚊歐元，仲有一2程火車太貴坐巴士，巴士早訂先2-5蚊歐元就可以穿城市甚至國家，再加埋住hostel，就可以慳好多，同埋我自己一個，通常只有午餐係街食

我帶左成萬蚊現金都冇事，可能我出發戈陣咁岩有好多恐襲，我自己介心好高，所以自己小心就冇事，如果冇信用卡最好出發前將存款帳戶開通銀聯，去到外邊就可以拎到錢

我冇記錯計過hostel連火車飛先一萬有找，建議提早2個月計劃，因為早鳥優惠提早1-2個月就可以買

Day 46
今日天氣係超唔好，仲落毛毛雨，我行去巴士站個集合，呢度團係用大旅遊巴接，所以係好多人起馬有40-50人，我地出發喇，離開個town 我地去咗郊區啲地方今日係去Connemara，不過最慘係今日係陰天，好似影咩都唔靚。

個司機間唔中就會俾我地落車影下相。

之後去到一個小town 就俾我地停低lunch ，我去咗間買手信嘅地方行下見到有小cafe，咁我就係度食咗個Pancake

之後我地就去咗Kylemore Abbey修道院。去親邊度都裝修嘅

呢度會俾兩個鐘我地參觀，一開始個司機問我地要唔要買入場飛，我以為淨係for 入個修道院，所以同佢講唔要，點知落咗車行到去入場位，原來係成個公園都要俾錢買飛，我又走返去停車場搵返個司機，因為佢地俾果啲係團體飛會平啲。之後我先成功入到場。

一入到去，我行去個花園果邊

其實可以搭shuttle 過去，不過我見有咁多時間我就行入去

之後就開始落毛毛雨喇，然後我就再等shuttle 過返去入場果個位，就打算係睇下個修道院。不過裡面真係好多人。

我再行下個買手信嘅鋪頭，之後就差唔多時間返去集合，然後又搭咗好耐嘅車，司機又係間唔中叫我地影下相，不過出而已經開始大雨，又好凍所以我都無落車影。同埋真係有種我已經係冰島睇咗完世界，就對其他景已經無咩感覺

就係咁個行程好快完咗，5點幾已經返到去。

返到去我係個town 到行下，因為琴日黎到好多鋪頭都閂，今日早少少，都仲有啲野睇下～

之後就返咗hostel 食野喇，亦都係呢一晚我開始係連登打遊記。

tour 小資訊
我係參加咗呢個

hostel 小資訊
Savoy Hostel Galway City Centre （ €36 @ 2 NIGHT - 6人女生房）
沖涼同廁所都係房入面，好似都係國際青年旅社果啲嘅，所以都係唔錯，而且仲有free早餐 真係好抵呀，而且近個人twon ，去火車站巴士站都好近。

我都覺得完全係無悔

我就係唱咗一萬多少少歐羅同英磅，然後禁過一次錢，之後都係大額嘅用信用卡，因為歐洲好多都未必有到銀聯提款機，所以我出發前直接係渣打到申請咗張有cirrus logo嘅提款卡，呢個就大部分係歐洲都係有得禁。記得開通海外提款

一萬港紙嘅歐羅同英磅

啱啱畢業就咁多錢去

一直有返partime儲錢

Day 47

今日係Cliffs of moher and burren 嘅tour ，因為今日個tour 完咗返到黎我就要搭巴士去返都柏林，所以今日出去前已經要check out 同埋擺低大紅係hostel，之後我就要出發喇，今日嘅天氣就更加差。

今日個tour 原來係同琴日同一個司機，所以都係中途會俾我地落車影下相，但因為出面真係好大雨，所以其實好多人都無落車。包括我

第一站落車係去一個Aillwee Cave and Birds of Prey Exhibition 睇洞穴，咁呢就會有導遊帶住我地去行。佢會介紹下嘅，可能因為落雨，本來應該會有啲動物睇嘅，結果什麼都沒有

大概一個鐘頭左右，我地就出發去今個團最重要嘅景點，亦都係我所講嘅天涯海角。 呢度會俾我地留兩個幾鐘頭。 如果唔落雨一定係好正好靚

我個天涯海角 我覺得呢度好懮憂傷，唔知點解望住呢片風景我都覺得好sad ，可能係想屋企喇，都想起果個重要嘅人喇。

影完相我就入返去室內，個室內有餐廳，我本來以為會係呢度lunch，所以我就係度食野喇，不過好多人，我都唔知我食緊舊咩肉

食完野坐陣就差唔多夠鐘，上返車個司機同我地講依家帶我地去lunch ，下...我仲岩岩食咗野 我諗佢帶我地食野個度應該係平啲，然之後我同個司機講，我可唔可以留係架車到，我食咗野，咁佢都ok。

之後完咗lunch 時間之後大家都上返車，佢又再繼續帶我地去其他地方，不過就係又落返雨，都係會叫我地落車影下相咁，應該就係The Burren嘅範圍，不過呢就好大雨，所以影咩都唔靚，又凍

不過唔緊要，咁可以俾多次藉口自己，可以再黎過

之後就帶咗我地去一間買紀念品嘅鋪頭，我都去睇下，我發覺係歐洲好多鋪頭都勁早已經賣緊聖誕嘅裝飾物，好qq聖誕豬。

去完呢度我地都差唔多返市區，個tour 都完，我覺得真係冰島啲tour 係最正，最豐富，最多野睇，相對之下真係有啲比較架 ，返到市中心我都返去hostel 咩返大紅去返巴士站，要出發去都柏林(Dublin)了，係呢個trip 最後一個城市。大概兩個幾鐘頭三個鐘左右就會到，所以我去到Dublin已經係晚上7點幾，呢個城市係咁多個國家首都入面我覺得最安全（唔計冰島嘅話），所以咁夜我係街都搵hostel 我都覺得幾安心，好快我就搵到hostel 。放低啲野沖完涼我都有啲眼訓了。

hostel 小資訊
Times Hostel - Collega Street （€159＠ 3 night － 6人女生房）
廁所同沖涼都係房入面，房間乾淨，有廚房，而且間hostel 都幾大幾多房。不過因為果陣我book 咁岩係星期六日所以特別貴，我見閑日係平啲。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

我諗差應該星期日就會完咗呢個遊記喇，多謝你地咁多位支持，就黎去到500個正評好開心。

已經500正評 lm睇埋dublin

師傅明白了

之前去Cliffs of moher大霧到乜撚嘢都睇唔到，又凍又大風，最後入室內影佢個燈箱當睇咗

追哂
考慮緊好唔好我都寫下
話哂都呢年去左三次歐洲trip

我今次都係差唔多 凍到想即刻入返室內

寫啦 好羨慕一年可以去咁多次

Day 48
今日起身上網搵下附近有咩地方可以去，今日我係去咗三一學院的圖書館，聽講呢個係都柏林必去啵，咁我就去見識下啦～～
今日天氣好好呀，點解我早兩日去唔係出太陽

要先去三一學院，見到好多人遊客會黎呢度。

個圖書館好有哈利波特嘅味道。 要俾入場費的

呢個就係學院入面景象

然後忽然好想去一個有海嘅地方，我就上網搵有咩地方近近地可以望到海，俾我搵到一個地方叫Howth，我就搭巴士就出發去到，只要搭一個鐘左右就會去到。

然後沿住海邊一直行就可以行到上山，沿路可以望到一望無際嘅海。由唔知幾時開始我好鐘意看海，因為佢俾到種好安心嘅感覺俾我，即使心情唔好只要去海邊坐下就會覺得好舒服好寧靜，呢度仲會周不時聽到海鷗嘅聲音

好多外國人都黎呢度行山，其實真係好舒服，吹住海風。 我覺得如果大家都想好寫意咁行下山，呢度真係好唔錯，我無咩點遇到亞洲人。好有香港離島個種感覺

差唔多日落，所以我都行返落山，落到山想買個炸魚薯條黎食，就係呢間鋪頭買，比起係倫敦個陣買，呢度平差唔多一半。

係我影完呢張相，諗住行返去海邊坐低食，就係我一過完馬路，都未到海邊，突然有一群海鷗飛埋黎衝向我盒炸魚薯條到，我一野叫咗出黎，差唔多掉哂成盒，我個盒得番一舊炸魚，同幾條薯條 我真係喊出黎，然後即刻影低呢班野食嘅海鷗，你無睇錯，係真係咁多隻衝埋黎。佢地唔洗十秒已經食哂 激死我。

我默默食埋個一舊炸魚，同幾條薯條，真係覺得舊炸魚超好味，之前係倫敦買個盒都無咁好食，然後我好不憤好想再買多盒黎食，然後我又行返去間野到，同佢講我俾啲海鷗攻擊，佢地食哂。佢地一啲出奇都無，仲話呢度成日都係咁，所以你要小心啲。跟住佢地就重新炸過一盒俾我喇 係我打算俾錢嘅時候，個店員話唔洗俾喇，你小心啲就好喇！我覺得人間真係有愛 佢仲專登幫我拎紙袋裝，咁就唔會俾啲海鷗咁易食 我真心覺得佢地好好人 多謝完佢地我就小心翼翼咁行去巴士站等車。

返到去我就係河邊同朋友傾電話，傾咗都成粒鐘，因為佢唔開心，我又唔想返hostel 嘈到其他人，所以就聽佢呻下。不過係呢度係幾舒服，住呢度真係可以平時食飽飯同啲朋友黎散下步，傾下心事都真係幾寫意，就好似香港城門河咁吹下水散下步坐下幾爽。

原本想今日打埋佢 ，但我趕唔切要出門口返工

Day 49
今日都係去咗附近行下，因為聽日早機，所以都想早少少返去執下啲行裝，加上有少少唔舒服。所以行咗個半日就返去。

呢兩隻停咗係耐，所以我係度都影咗佢地好耐

都柏林真係一個好可愛嘅城市，覺得首都黎講佢又唔多人，好舒服。

出咗hostel 之後我去咗O'Connell St.，順便去埋附近買埋郵票寄postcard，呢間郵局好特別，又係勁似哈利波特

之後就行下條街，你會係呢度見到一條一高一尖嘅塔，見到呢度就係購物區喇。
網上圖

我都係周圍行下

行行下就見到呢間好出名嘅the temple bar ，個個都係度影相

去埋supermarket 就差唔多返去喇，買埋今日嘅lunch 同dinner。返去hostel 我就開始寫postcard 。set 機影張作狀相先

有無試過總有一個人你係會咩都想同佢分享同佢講，無論係開心定唔開心你都會想同佢講。所有人講嘅野你都可能聽唔入耳，但就係唔知點解，偏偏佢講咩你都會接受會去聽。所以佢對你黎講係好重要，或者對方未必係咁諗。

我呢好鍾意寫postcard架，因為覺得寫postcard 比起我買手信黎到更加有意思，起馬係我親手寫。或者呢個年代都好少人仲會寫字嫁喇，依家咁方便。只要每一次去旅行我都一定會寄一張postcard 俾呢個重要嘅人，因為我應承過佢每封一次旅行就會寄。

今次去咗九個國家，我每去一個新嘅地方都會寄俾佢同佢分享好多好多野，可能德國上楚格峰、瑞士玩滑翔傘、荷蘭睇風車、比利時食好好味嘅窩夫、係盧森堡睇到城市小峽谷、品嚐夜的巴黎、係冰島睇到全世界、英國搵到好多朋友、愛爾蘭嘅天涯海角⋯⋯每個國家我都會分享呢度趣事、遇到嘅人⋯佢係唯一一個我係會寫到好密密麻麻，因為真係所有野都想同佢分享。

我係度諗咗好多好多野，記起岩岩黎到歐洲，好似所以野係我腦海浮現出黎咁，有啲唔捨得呢度，因為黎旅行唔洗煩香港嘅，每一日只係要諗去邊同食咩就好喇，我好開心係呢個旅行，到依家我都無後悔，呢度睇到嘅感受到嘅都係香港無辦法睇到，而且去完呢個旅行先知道自己原來可以好勇敢，自己一個可以面對到唔同嘅問題。

係common room hea 咗大半日，食晚餐個陣有個琴日已經同我say hello ，今日佢黎咗common room 見到我都同我傾咗彈，我都唔記得佢係咩國家嘅人黎喇，不過都係黎歐遊，傾咗陣我就返房執野喇。

我間房有個台灣女仔，佢原來打算過幾日就去冰島，我都係咁分享我係冰島嘅事俾佢聽，希望佢可以睇到冰島， 原來佢本來打算約我聽日可以一齊出去玩，但我聽日就要上飛機喇，無緣 不過我地都交換咗facebook，返咗黎香港之後見到佢係facebook share 佢真係係冰島睇到極光呀

Day 50
因為今朝早機驚好似去冰島咁，所以個琴晚我都唔敢訓太冧，所以我係早過原本較鬧鐘個時間醒咗，然後就要離開呢度喇。當然3點幾，就係hsotel 出面等巴士，呢度去機場好快就到，所以我好快就去到機場喇～
大紅13.1 kg

整好哂啲野等上機，中間要係Manchester 轉機再去阿布札比較先返到香港。
第二日忽然間嘅朝早我已經返到香港喇，我覺得自己好似發咗個好長好長嘅夢，返到香港覺得好唔真實，特別係搭巴士返屋企果程車望住啲高樓大廈，不過候鳥飛多遠也想念著南方，旅人的天涯到盡頭還是家，我的確係掛住屋企，成個幾月無見過佢地，佢地係屋企樓下巴士站等我，我見到佢地一見到我架巴士就跑過黎，我係巴士見到真係覺得佢地好錫自己，覺得自己好似有啲任性 見到佢地就好想喊。

終於都返到屋企喇，呢個旅程都去到尾聲喇，打呢個遊記嘅時候我覺得每打一篇我就好似重新又去到呢個地方咁。多謝你地每一個由頭追到落尾嘅人，我都好希望呢個遊記可以改變你地少少嘅諗法，有夢要去追，人生係為自己而活。我記得有個巴打ig direct message我，佢話我嘅故事同笑容感動到佢，令佢想繼續追夢。好開心睇到我咁跟隨自己嘅心去做想做嘅事，係我嘅故事搵到佢生命中最重要嘅事。我好開心收到佢話俾我聽佢嘅感受。記得你地有人講過話覺得我係一個好開朗好堅強嘅女仔，多謝你地呀 希望我都可以繼續做一個堅強樂觀嘅人，希望好多年之後我再望返呢個遊記啲畫面都會浮現出黎
十萬個多謝

另外就係返到黎香港一個星期之後唔知你地仲記唔記得我係德國第一個識嘅內地女仔，佢黎香港搵我呀，我地仲食咗餐飯，真係無諗過我地會再見面。 大家見返面真係好神奇，佢仲話佢有啲做生意嘅印度朋友遲啲會結婚，到時叫我同佢地一齊去印度睇佢地行禮，雖然唔知係咪會成事，不過講下都夠開心喇～人與人之間真係好奇妙

終於完左，樓主篇遊記好正

個人感受好到point，每次去旅行我都有類似既感受

期待樓主下次遊記

終極睇完50日，我都好想去一次咁長既旅行
希望絲打你可以實現夢想做到攝影師啦，加油

多謝呀 下次我會再係度打

多謝你呀 依家努力緊 最近搵到份partime助手

終於完左 唔係好捨得

追完 好感動

追完

真系好正追完成篇遊記

原來連載咗兩個月

追完...

多謝你地

完左 好好睇既遊記

終於完 有d唔捨得，期待下次樓主再出遊記

好唔捨得

睇完冰島打手個遊記 grad trip又係去冰島揮手
後悔個時無買靚相機 得部gopro
不過真係好靚

係咪依家啲人鍾意執呢種色出黎？

睇完
諗返起自己當年都自己一個歐遊

我都係睇完冰島打手個遊記

支持樓主！！！！

好掛住德國呀

我掛住成個trip

我都係住個間,
跟住見到你話轉hostel, 舊港仲要近海
唔知有冇見過面 我9月29到既

我9月呀

我都去到9月7呀 無見到你爆到咁紫 但係成個天都綠色好靚

終於睇完了，真係好感動 多謝絲打你令我地大開眼界就真，
女仔真係唔可以睇少 堅強起上來，比好多男仔都強
呢個post要永遠bookmark，提醒自已重有自己的夢未完成

我9月尾去 親眼睇到真係差好遠

睇到你咁講 我好開心 希望你都快啲實現你夢想

希望啦

到我聽晚去! 希望睇到北極光

睇到記得係度同我地講

終於睇完個遊記
感覺上好似自己都去埋一份咁
同時見到樓主一步步邁向冰島依個目標
就好似見證住你成長咁
睇到樓主去到冰島睇到極光都不禁有d眼濕濕

加油

多謝你呀 無諗過自己打嘅野你地會感動

第一次追哂成個遊記
以前無絲打咁識諗 白白痴痴咁浪費哂自己既青春
依家出左黎做野 幾乎無時間好像絲打咁周遊唔同國家
但睇完個POST我決定左點都要搵一次見識下唔同既世界

加油！ 希望你都有一日會發現呢個世界有幾大有幾靚 你一定唔會後悔

絕對認同

一個人去旅行會硬住頭皮做好多野
停左落黎發覺頭先自己好勇敢果個心情
已follow ig

留名
黎緊sem break單拖去盧森堡

係呀 會無想像過自己原來可以咁勇敢
多謝你follow

係歐洲讀書？

香港讀
係頭幾日去盧森堡先單拖
之後過英國搵fd

如果夠時間可以去埋荷蘭比利時係隔好近，盧森堡應該兩日都夠

真正喺盧森堡都係2日半 其中一日應該會過Vianden
今次同fd夾好晒時間過唔到 之後一定搵機會去
之前同屋企跟鴨仔團旅行stay過荷蘭20個鐘都冇 好想搵次留多好多日

樓主真好
我呢d毒撚出到去都冇人想理

留定名grad trip參考下先

樓主 咁你揹大紅既時候 細背囊放係邊

值得番耐啲呀 咁希望你好好享受呢個trip

咩前面呀 前後各一個袋

唔會啦

樓主覺得去冰島唔自駕會唔會好唔抵/睇少好多野？

都唔會嘅 不過join tour預左貴，但我覺得幾開心，啲司機都好好人好 nice,，同埋自駕可能都要睇季節 ，果陣9月尾去 都聽過好多hostel其他人講北面自駕差啲要反車 天氣太差

喺盧森堡玩緊 身在Vianden Castle 真係好撚靚

當時我無去，好正

仲推緊
計劃緊下年去冰島啦, 又睇返你個遊記

兩星期南德trip 最後24個鐘

我記得你話9月去？。好正 依家已經好想再去

好好珍惜

而家又考慮緊夏天去定9月去
夏天去天氣好D, 又可以行山之類, 好似睇得多野D, 只係無極光
好難揀, 雖然我覺得冰島呢D應該唔止去一次

Strasbough好靚
下次再去過
德法文化相撞既地方好特別
拿住條長法包
拖住隻貴婦狗
但個包夾住條德國腸
頭頂係德國建築

你遲下又有邊道會去？

夏天去就多啲遊客，不過真係可以去多啲地方，極光下次再去睇，又或者真係有機會睇到呢

Strasbourg 真係幾正！ 有無去埋colmar ？

暫時最想去西藏同埋南美果邊，不過要儲番啲子彈先

無
個trip係focus係拜仁同巴登符騰堡
過萊恩河另一面只係daytrip
Btw free upgrade 左回程做商務
上到機見到個座位數字咁細懷疑眼花睇錯

咁正 啲野食好無食

Very good ofc

想問樓主搭火車嗰幾程係邊度去邊度
岩岩買完pass先發現 我要搭嗰幾程都要reserve seats
咁買pass好似冇用

睇完你d橙字個人好熱 加油

德國fussen > 瑞士interlaken
瑞士Interlaken > 德國 heidelberg
德國heidelberg > 荷蘭 Amsterdam
比利時 bruxelles > Luxembourg
法國strasbourg > pairs.
我好似有幾程其實都要book定位，但我都無book，好彩都有位坐 ，有啲位佢會顯示無人book我就照坐

我廿歲人淨去過呢一道，幾羨慕你

追完post好耐冇上黎睇
想問下我見有d網係賣火車飛信唔信得過
定去到先買好D
遲下會去英國

買飛梗係官網買啦

我見佢全英國既鐵路pass(淨係英格蘭)都好似係千幾蚊港紙
唔知有冇伏

你去幾多日先？

仲諗緊夠唔夠銀彈去1個月定去十幾日
如果年假再加埋紅假得十幾日
同諗緊拎年假去定裸辭去
因為屋企兩老都就黎退休

樓主你覺得一枝28mm夠唔夠影啊？

我自己覺得都ok嘅，影景嘅都影到，我當時就係帶28mm

呢個真係要衡量 同埋你職業 容唔容易搵第二份？

其實我都諗住辭職搵政苦工
諗緊番多幾多個月
如果去埋旅行會有個真空期係到
所以要儲多小小先去

嚟緊grad trip其中一站會去慕尼黑
應該會住四晚，想去國王湖同天鵝堡
見樓主你話住晒四晚慕尼黑會好悶，但又唔想晚晚搬行李
有冇咩建議

慕尼黑認真唔悶
有好多野睇
Old city centre Shopping亦得 價錢好見得下人

但去國王湖建議過Salzburg住番晚
新天鵝堡就去Fussen

我會去柏林先 之後諗住落慕尼黑住4晚 所以第一晚都應該冇咗喇
慕尼黑市中心預一日夠唔夠
同埋得短短幾日去唔去得切國王湖同新天鵝堡
之後會再落意大利

>> 慕尼黑市中心預一日夠唔夠

Depends
City centre shopping都得 食野好正
睇你會唔會去Englischer Garten同Schloss Nymphenburg
鐘意車可以去BMW睇
科學野 德意志博物館可以一整日
留意德國店鋪七點～八點收檔

樓豬有冇去過法國上國王堡城堡

真係睇下你鐘唔鐘意行博物館果啲 因為我就興趣不大想影相睇景多啲，國王湖一日來會真係好趕 天鵝堡我都建議住fussen一晚

無呀 ，我法國hea遊多 因為法國果幾日有朋友都係純粹周圍行

個遊記好好睇🤣🤣我都想寫

謝謝呀 ， 打呀當記錄下

留明先 返屋企再睇
二月尾都出發歐洲個幾兩個月

決定咗國王湖留一晚
天鵝堡即日來回

天鵝堡係咪近啲？？

其實好似差唔多時間，不過覺得天鵝堡可以唔使留咁耐，所以決定即日來回

記得去到fussen 都周圍行下 我覺得個小鎮都幾靚

想問問樓主 中間行程酒店車票係去到每幾日再plan 但回程機票有無買定先 定都係去到咁上下先買

上年自己十一月都去左冰島 見到樓主冰島個part 睇到好感動。極光真係可遇不可求 。去到第一日報團睇光 點知落車後一直都好弱 得一條線咁 同想像落車好大 好失望咁到夠鐘回程上車 。點知坐緊車番去果陣 望出窗 雖然好黑但突然有好多影漂緊 。點知望真d真係 好強既極光舞動緊。導遊都應要求 試搵公路邊安全位 停落來比我地落下車睇。最後一落旅遊巴 望上天見到 由綠色同粉紫極光染成既夜空
有種人生無憾既感覺喇

酒店邊玩邊book，火車就買左自選5日pass， 主要for國與國之間長途先用。其他都係早一兩日買或者即日買。

睇到極光果下真係有種無憾嘅感覺！ 絕對認同

Google完真係覺得幾靚

lm
一直想去冰島睇極光

留個靚名

點解可以咁夠薑
比著我真係淆撚哂底

照樓主打扮睇 樣子正正常常 有機會食到洋腸
相反我呢D咁既廢物就食唔到鬼妹了

其實無想像中咁驚，自己小心啲就ok

洋腸就無喇，啲姨姨就一大堆

好好睇既遊記

竟然仲有人睇緊 感謝

感謝絲打遊記既啟發
我仲有幾日就完我英國足球之旅
去左三個星期

多謝你
足球之旅享受嗎

享受呀
去到朝聖既地方
仲有自己一個塔火車周圍去個感覺幾正

冇記錯既話 巴打你係咪去酋長球場

我都受你啟發而決定一個人去

係呀 竟然有人記得
Join左個stadium tour

巴打一個去邊

我都係阿迷黎
去到嗰時真係好感動 黎緊要再去影多啲靚相

黎緊去三個月，主要東歐北歐加荷比盧德，然後英蘇格蘭

正呀 我下次都挑戰下東北歐

真係好感動不過我睇左big4個tour
最hea都係阿記
要自己拎住舊野睇其他會有領導員講解

我又冇乜所謂喎
去皇巴嗰個都係冇人講解 自己一個行
反正我都唔會覺得自己有心機聽人講野

睇到你地咁講真係好開心！

推呀

樓主 你個60L背囊係寄倉定可以上機？

係寄倉啊